[
  {
    "data": {
      "text": "See on tavaline, et kliendid tellivad auto telefoni teel, kui neil kiire on."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tulumaksu alandamine 20 protsendini ja maksuvaba miinimumi t\u00f5stmine loovad tema v\u00e4itel asja elluviimiseks head eeldused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Maksimi katseaeg edukalt jaanuaris l\u00e4bi saab, kannab Eesti Post Konstantini arvele 500 krooni uue t\u00f6\u00f6taja v\u00e4rbamise eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Maakoolide suurim mure pole mitte \u00f5pilaste v\u00e4henemine, vaid \u00f5petajate nappus,\" t\u00f5des Rakke g\u00fcmnaasiumi direktor Andi Einaste, kes otsib oma kooli inglise keele, ajaloo-, arvuti\u00f5petuse ja t\u00fctarlaste kehalise kasvatuse \u00f5petajaid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Treffneri g\u00fcmnaasiumi kolimisega tegelev abilinnapea Hannes Astok tunnistas samuti, et \u00fchtegi vastust linnavalitsuse p\u00f6\u00f6rdumistele pole saadud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle kaudu soovitakse tegelikult vabaneda t\u00fclikatest turistidest ja teistest muuseumi k\u00fclastajatest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Grozn\u00f5i staadioni trib\u00fc\u00fcnil v\u00f5idup\u00fcha pidustuste ajal toimunud plahvatuses hukkusid lisaks Kad\u00f5rovile ka T\u0161et\u0161eenia riigin\u00f5ukogu esimees Hussein Issajev ning veel neli inimest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige kiiremini (esimesel poolaastal koguni 35%) kasvas Ericssoni mobiiltelefonide osakond, mille k\u00e4ive oli esimesel poolaastal 31,6 miljardit Rootsi krooni (57 miljardit Eesti krooni)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lepiksoni s\u00f5nul ei motiveerinud Varul oma tungivat ettepanekut millegi konkreetsega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ministeeriumi teatel tungiti Glogovaci linna l\u00e4hedal asuvas Likosane k\u00fclas julgeolekuj\u00f5ududele kallale ning viimased avasid vastutule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00d5UKOGU M\u00c4\u00c4RUS (EM\u00dc, EURATOM, EST\u00dc) nr 723/71, millega muudetakse m\u00e4\u00e4rust 422/67/EM\u00dc, 5/67/EURATOM komisjoni presidendi ja liikmete ning Euroopa Kohtu presidendi, kohtunike, kohtujuristide ja kohtusekret\u00e4ri rahaliste tasude kindlaksm\u00e4\u00e4ramise kohta 30. m\u00e4rts 1971 EUROOPA \u00dcHENDUSTE N\u00d5UKOGU, v\u00f5ttes arvesse Euroopa \u00fchenduste \u00fchtse n\u00f5ukogu ja \u00fchtse komisjoni asutamislepingut, 1 eriti selle artiklit 6, ning arvestades, et : n\u00f5ukogu peab kindlaks m\u00e4\u00e4rama komisjoni presidendi ja liikmete ning Euroopa Kohtu presidendi, kohtunike, kohtujuristide ja kohtusekret\u00e4ri palgad, toetused ja pensionid, samuti v\u00f5imalikud t\u00f6\u00f6tasude asemel tehtavad v\u00e4ljamaksed, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 452,
              "end": 461,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tegelikult puudus uurija taotlusel prokur\u00f6ri sanktsioon,\" \u00fctles Eesti P\u00e4evalehele kriminaalasja \u00fcle j\u00e4relevalvet teostav prokur\u00f6r Krista Kull."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "DeThomase \u00fclemused Washingtoni riigidepartemangust said sellest samuti aru ja kutsusid mehe vaibale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alles jaanuari l\u00f5pus Eestis k\u00e4inud Soome peaminister Paavo Lipponen tuleb t\u00e4na uuele visiidile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teede- ja sideministri Toivo J\u00fcrgensoni s\u00f5nul on riigiasutuse kuulumine sellisesse liitu t\u00e4iesti absurdne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valga politseijaoskonna kriminaaltalituse komissari Andres Saaroni s\u00f5nul on enamjaolt k\u00f5rvalistes kohtades paiknevatesse eluruumidesse sisenemiseks l\u00f5hutud ukselukustus v\u00f5i eemaldatud aknaklaas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kurjad keeled r\u00e4\u00e4givad, et muuseumi mineva silikoont\u00e4idise lasi Pamela oma uhkest b\u00fcstist v\u00e4lja v\u00f5tta p\u00e4rast seda, kui tema j\u00e4rjekordne s\u00f5ber \u00fctles : \"Need on sul nii k\u00f5vad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nimetatud otsuse vastu v\u00f5tnud komisjoni koosolek ei olnud aga otsustusv\u00f5imeline, kuna koosolekul ei osalenud komisjoni esimees ega aseesimees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liina T\u00f5nissoni v\u00e4lja arvamist t\u00e4na jutuks ei v\u00f5eta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestlased p\u00e4\u00e4sesid impeeriumi parlamenti, ja kuigi Vene Riigiduuma ei suutnud lahendada Balti provintside probleeme, andis see v\u00f5imaluse tutvustada neid suurriigi avalikkusele ja maailmale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta andis ka teada, et Nele-Liis l\u00e4heb laulma Saksamaale Hamburgi, kus ta on valitud muusikali \"Vampiiride tants\" pearolli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viljandi p\u00e4rimusmuusikafestivali korraldajad teatasid, et Gruusia meesansambli Tbilisi kontserdid P\u00e4rnus ja K\u00e4smus olid nende festivali j\u00e4tkuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seet\u00f5ttu saame kasutada vaid Hiinast ja Iraanist p\u00e4rinevat materjali v\u00f5i 17. sajandi Mongoolia kroonikaid\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle karmuse kirjutasid ette aga tingimused, mille tunnistas kaalukaks isegi Euroopa kohus Luxembourgis, kui arutati Euroopa Liidu reeglitega vastuollu sattunud Soome v\u00f5imude otsust piirata oma kodanikel alkoholi sissevedu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 205,
              "end": 213,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Need liikmesriigid, kus lubatakse m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 737/90 artiklis 1 osutatud tooteid vabasse ringlusse, peavad sama m\u00e4\u00e4ruse kohaselt radioaktiivse tseesiumi sisaldust kontrollima, et tagada artiklis 3 s\u00e4testatud lubatud piirm\u00e4\u00e4rade j\u00e4rgimine, tehes seda hiljemalt ringlusse lubamise ajal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 148,
              "end": 157,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pool sajandit k\u00e4is m\u00f6\u00f6da seda t\u00e4navat Paul Ariste, tema kodu oli kahekorruselises majas Jakobsoni 7a."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vanad elektrijuhtmed Haapsalu Wiedemanni g\u00fcmnaasiumi k\u00e4sit\u00f6\u00f6\u00f5petaja Janne Remmel r\u00e4\u00e4kis, tema k\u00e4sit\u00f6\u00f6klassis valgust m\u00f5\u00f5tes ilmnes, et t\u00f6\u00f6d v\u00f5iksid lapsed teha vaid keset klassi laelampide all."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2. juunil 1999 r\u00f6\u00f6visid vennad Viljandimaal Viiratsi vallas relva\u00e4hvardusel paljaks nende isikut kontrollida soovinud kriminaalpolitsei komissari Andres Sinimeri ja tema alluva Ahti Oleski, kes j\u00e4id ilma ka oma ametirelvadest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Komisjoni liikmed tulevad v\u00e4lismaistest, aastaid tegutsenud suurtest k\u00f5rgkoolidest ja nad ei pruugi aru saada, et meie \u00f5pilased saavad kasutada lisaks kooli raamatukogule ka Rahvusraamatukogu, Teaduste Akadeemia ja TT\u00dc raamatukogu,\" \u00fctles Kuller."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raha eraldanud komisjoni kuulusid Euroopa Liidu infosekretariaadi, eurointegratsiooni b\u00fcroo ning peaministri b\u00fcroo ametnikud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tuulanud mitme ministeeriumi lehtedel, aga tulutult."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kapo komissari Hannes Kondi s\u00f5nul kuulutasid nad mehe seej\u00e4rel rahvusvaheliselt tagaotsitavaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Esimene eesti kutseline dirigent Kui Hermanni pagasis oli vaid kaks aastat \u00f5pinguid Peterburi Konservatooriumi oreliklassis, siis Adalbert Wirkhaus (1880-1961) oli esimene eesti diplomeeritud dirigent, l\u00f5petanud Leipzigi konservatooriumis A. Nikischi klassi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6dunud kolmap\u00e4eval Alatskivil Liivi muuseumi korraldatud \u00fcleriigilise Juhan ja Jakob Liivi luule etlusv\u00f5istluse v\u00f5itis Tartu \u00dclikooli ajakirjandus- ja politoloogiatudeng Urmo K\u00fcbar, kellele tagas v\u00f5idu siiras ja liivilikult lihtne esitus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Avaldatud ka \u00e4sjal\u00f5ppenud \"backdoor media\" festivali samizdat meediakriitilises v\u00e4ljaandes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minu kodulinnas Seattle'is (Washingtoni osariigis, USA loodeosas) on 2,6 miljonit elanikku ja ma tean, et Eestis on umbes poolteist miljonit inimest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sikka r\u00e4\u00e4gib, et staadioni t\u00e4ituvus on piiri peal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kuuse arvates solvab komisjoni esinaine sellise suhtumisega ka arste, kes on invaliidile ravi m\u00e4\u00e4ranud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vabadusristi kavaleri Hugo J\u00fcrgensoni kahemeetrine graniidist m\u00e4lestusm\u00e4rk, mille avamine on planeeritud 27. oktoobrile, on ehitatud 1933. aastal p\u00fcstitatud ja hiljem purustatud m\u00e4lestusm\u00e4rgi j\u00e4rgi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Antud toode on loodud Washingtoni megapolise Linna J\u00e4litusteenistuse tellimusel Roy Nash'i laboratooriumis 2055. a. Programmi esimene versioon on teinud l\u00e4bi mitmeid olulisi muudatusi ning n\u00fc\u00fcd olete Te kolmanda p\u00f5lvkonna virtuaalreaalse treeningtarkvara omanik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valgevenet, Kasahstani ja Kirgiisiat meelitab Venemaa turg ja odav tooraine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellest rahast umbes pool j\u00e4\u00e4b poodi : \u00fcks reisija tohib osta liitri kanget alkoholi v\u00f5i 2 liitrit aperitiivi, 2 liitrit veini, 15 liitrit \u00f5lut ja ploki suitsu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2001. aastal v\u00f5itsid Peeter Simm ja Toomas Raudam festivali parima stsenaariumi auhinna Eesti-L\u00e4ti \u00fchisfilmiga \"Head k\u00e4ed\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loomulikult ei ole selles s\u00fc\u00fcdi vaid Lukase ja Lauristini j\u00f5ulisus, vaid ka Tartu 2000 n\u00f5rkus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Esimene eestlasest Trilateraalse komisjoni liige oli Harri Tiido, kes kutsuti sinna 1998. aastal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Bassajev on varem lubanud Dagestani Vene v\u00e4gedest puhastada \"t\u00e4pselt samamoodi, nagu me seda Tshetsheenias tegime\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Artikkel 40 \u00dcleminekuperioodi l\u00f5pus otsustab n\u00f5ukogu komisjoni ettepanekul vastavalt asutamislepingu artikli 43 l\u00f5ikes 2 s\u00e4testatud h\u00e4\u00e4letamise korrale ning oma kogemustele toetudes artikli 38 s\u00e4tete kohaldamise j\u00e4tkamise v\u00f5i muutmise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu krematooriumi avamine Tallinna omale lisaks suurendab tuhastamismatuste osakaalu kiiresti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USA v\u00e4ed on helirelvi kasutanud ka Iraagi linnade Fallujah'ja Bagdadi vallutamisel ning kontrolli all hoidmisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5ltumata sellest, kas Moskvas on Napoleoni v\u00f5i Kiievis Batu-khaani ausammas, mida on Eesti ajakirjanduses eeltingimuseks seadnud Lauri Vahtre."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Stiilisoovitus Michael Jackson \"Farmi\" Gabrieli suur konkurent, \u0161\u00f5utantsuga tegelev Mister Estonia Villu Loonde pajatas hiljuti SL \u00d5htulehes, et tema hea v\u00e4limuse taga on usin trenn j\u00f5usaalis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5htuleht seostas eile narkokaubandusega ka Taali l\u00e4himaid s\u00f5pru - majanduspolitseinikke Reijo Riisnat ja Peeter Martinsoni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peterburi ja Vilniuse \u00fclikoolis t\u00f6\u00f6tab ministeeriumi saadetud eesti keele ja kultuuri lektor teist \u00f5ppeaastat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Br\u00fcssel, 22. november 1993 Komisjoni nimel komisjoni liige Christiane SCRIVENER LISA Belgia Viis liitrit met\u00fcleeni 100 liitri et\u00fc\u00fclalkoholi kohta, s\u00f5ltumata alkoholisisaldusest, ja piisavas koguses v\u00e4rvainet, et saavutada silmatorkav sinine v\u00f5i purpurne (violetne) v\u00e4rvus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast diktatuuri kukutamist Portugalis 1974. aastal lahkusid Portugali koloniaalv\u00f5imud Ida-Timorist ning j\u00e4tsid rahva Indoneesia meelevalda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kergej\u00f5ustik : Pavel Loskutov l\u00e4bis maratoni t\u00f5usvas joones ja l\u00f5petas 26. kohaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Igas Eestimaa k\u00fclas v\u00f5i talus on telefoni vaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4nan Teid artikli eest \"Eestlane on j\u00e4\u00e4hokit isegi NHL-is m\u00e4nginud\" 25. jaanuari 2002. aasta Eesti P\u00e4evalehe n\u00e4dalal\u00f5pulisas City."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Leida elab lihtsa pension\u00e4ri elu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali klassikap\u00e4eval laulavad Viini Rahvusooperi t\u00e4ht, eestlanna Anneli Peebo, kuulus Soome bass Jaakko Ryh\u00e4nen ja ungari sopran Georgina Lukacs."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Navigatsiooni l\u00f5petasid \u00fcldjuhul merelaevastiku divisjoni ja merekindluste man\u00f6\u00f6vrid Tallinna l\u00e4histel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Otseteed olevikku v\u00f5i ajatusse illustreerib laval inglite kamp, kes oma s\u00f5numeid mikrofoni laulab-deklareerib."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Homme kell 13.30-15.00 toimub Gustav Adolfi g\u00fcmnaasiumi aulas Tallinna haridusameti ja P\u00f5hja politseiprefektuuri koost\u00f6\u00f6projekti \"Ole normaalne\" \u00f5ppeaasta pidulik avamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kallot toetavad erakonnad \u00fcritasid Laari t\u00f5statatud korruptsioonikahtlustusi \u00fcmber l\u00fckata korruptsioonis\u00fc\u00fcdistustega Isamaa vastu, meenutades Laari valitsuse liikmete Andi Meistri AS Tallinna Sadamatele kuulunud ametiautot ja Toivo J\u00fcrgensoni kallist kabinetiremonti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 232,
              "end": 242,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ainekava saab mai l\u00f5puks l\u00e4bi, aga me v\u00f5ime teha lisa- ja kordamis\u00fclesandeid,\" kinnitas Kivilinna g\u00fcmnaasiumi esimese klassi \u00f5petaja Marge J\u00e4rv."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saaremaa muuseumi teadusdirektor Olavi Pesti lootis, et linnus ei j\u00e4\u00e4 nimistust v\u00e4lja lihtsalt sellep\u00e4rast, et Euroopast on liiga palju objekte. ; 14. sajandi keskel ehitama hakatud Kuressaare linnus on Baltimaade \u00fcks haruldasemaid arhitektuurim\u00e4lestisi ja terviklikumaid kindlusarhitektuuri n\u00e4idiseid ka kogu P\u00f5hja-Euroopas, \u00fctles kultuuriministeeriumi asekantsler Anton P\u00e4rn."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00c4ra unusta lisada oma nime ja telefoni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loll minister v\u00f5i ametnik mitte ainult ei v\u00e4henda ministeeriumi autoriteeti, vaid v\u00f5ib m\u00f5jutada ka noore inimese eluk\u00e4iku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loomuliku monopoli m\u00f5iste asemel kasutatakse m\u00f5istet olulist vahendit omav ettev\u00f5tja, mis on laiem m\u00f5iste, kuid sellist positsiooni omava ettev\u00f5tja kohustused j\u00e4\u00e4vad samaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Divisjoni \u00fclema Vahur V\u00e4ljam\u00e4e kinnitusel tehti viimane suurem t\u00f5rje s\u00f6\u00f6klas aasta tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti kaitsev\u00e4gi on kutsealuste seas omandamas N\u00f5ukogude armee hirmuoreooli, kirjutati 31. jaanuari \"Postimehes\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kumbagi t\u00e4navu Eestis tehtud m\u00e4ngufilmi Stockholmis ei n\u00e4idata, sest need ootavad oma j\u00e4rge Berliini festivali \"Panorama\" programmis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "G\u00fcmnaasiumi huvijuhi Kalle Viigi s\u00f5nul pole neil seda kunagi olnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle n\u00e4dalavahetuse maa-v\u00e4rina h\u00fcpotsenter asus k\u00fcm-ne kilomeetri s\u00fcgavusel, epi-tsenter maapinnal aga Pakistani kontrolli all olevas Kashmiris Mazaffarabadi linna l\u00e4histel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00e4rt Johanson on Jaak, Ants ja Mart Johansoni \u00f5de - samuti nagu vennadki muusikaliselt andekas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Narva pataljoni nooremleitnant Noore Saaremaa mehe s\u00f5jatee algas sundmobilisatsioonist Saksa armeesse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Amsterdami Pubis puudsid nii A. Le Coq'i kui Saku vaadi\u00f5lu, siis Vana Viru Pubis puudus ainult Tartu \u00d5lletehase toodang."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aastatel 1099\u20131198 m\u00e4\u00e4rasid paavstid umbes 300 kardinali, j\u00e4rgmise sajandi paavstid said hakkama vaid 140ga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reformid tulekul Lebed \u00fctles intervjuus, et riikliku julgeoleku seisukohalt on v\u00f5tmet\u00e4htsusega probleemid riigi \u00fcha suurenev s\u00f5ltuvus toiduainete impordist, kapitali v\u00e4ljavool, erastamine ja reformide k\u00e4igus kaotatud s\u00e4\u00e4stude kompenseerimine elanikele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 157,
              "end": 165,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Narva maantee 55 elava 39-aastase Mati seiklused algasid laup\u00e4eval kell 23, mil ta s\u00f5itis neiuga, kellega ta telefonitsi tuttavaks sai, Tammsaare teel asuvasse \"Osman Kebab\" restorani s\u00f6\u00f6ma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 174,
              "end": 183,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ellermaa abikaasa Triinu r\u00e4\u00e4kis enda s\u00f5nul telefoni teel oma mehega veerand tundi hiljem, kui too teatas, et peab enne Veikoga kohtumist Keilas k\u00e4ima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna \u00fchiss\u00f5idukites kontrollib pileti olemasolu 35 kontrol\u00f6ri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "25. veebruari \u00fcldvalimistel saatis edu kommuniste, kes said 101- kohalisse parlamenti 71 saadikut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Atom Egoyani \"Helge homne\" on \u00fcks festivali meistriteostest, mida iga t\u00f5sisem filmiajakiri on pidanud vajalikuks pikemalt anal\u00fc\u00fcsida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samuti kehtestas Venemaa kolmekuulise moratooriumi oma v\u00e4lisv\u00f5lgade tagasimaksmisele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu \u00d5nnepalee tseremooniameister ning Delfi internetiportaali \u00fcks autoreid Harri Kingo on tilkagi alkoholi tarbimata vastu pidanud viis aastat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu \u00dclikooli kliinikumi juhi Jaanus Pikani ja tema tippjuhtidest tuttavate plaan rajada Tallinna vanalinna Maiasmoka kohviku peale eliitklubi kukkus l\u00e4bi, tekitades \u00e4ripartnereis kibestumist ning tuues meeste loodud osa\u00fchingule \u00fcle 270 000-kroonise v\u00f5la."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iga L\u00e4ti elanik joob aastas keskmiselt seitse liitrit puhast alkoholi L\u00e4ti parlament kiitis heaks alkoholiseaduse parandused, mis muu hulgas keelustavad alkoholi m\u00fc\u00fcgi \u00f5htul k\u00fcmnest hommikul kaheksani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome elektroonikaala allhankija Elcoteq suurendab j\u00e4rsult Ericssoni mobiiltelefonide tootmist, teatas firma Helsingi b\u00f6rsile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimene toost t\u00f5steti juubilari soovil vastvalitud presidendi terviseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meie rahva iseteadlikkus v\u00f5iks olla k\u00f5rgem,\" p\u00f5hjendab Kasemaa, miks ta \u00fchel detsembri\u00f5htul enne uinumist kirjutas Portugali eeskujust tiivustatuna valmis uue seitsmesalmilise Eesti h\u00fcmni \"\u00c4rka \u00fcles, muistne hiilgus\" s\u00f5nad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Br\u00fcssel, 7. aprill 2000 Komisjoni nimel komisjoni liige Franz FISCHLER 1 E\u00dcT L 282, 1.11.1975, lk 49."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Doktor Willibrord Weijmar Schultzi juhitud g\u00fcnekoloogide t\u00f6\u00f6r\u00fchm Groningeni \u00fclikoolis otsustas teha seksiva-test inimestest r\u00f6ntgenist t\u00e4psemaid magnetresonantspilte (MRI), et uurida detailsemalt suguakti ja naise erutust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajutisi meetmeid v\u00f5idakse rakendada \u00fcksnes siis, kui : a) juurdlus on algatatud koosk\u00f5las artikli 11 s\u00e4tetega, sellest on avalikult teada antud ning huvitatud liikmetele ja huvitatud pooltele on antud piisavad v\u00f5imalused anda teavet ja avaldada arvamust ; b) subsiidiumi olemasolu ja subsideeritud impordiga omamaisele tootmisharule tekitatud kahju kohta on tehtud esialgne kinnitav otsustus ; c) asjaomased v\u00f5imuorganid peavad neid meetmeid vajalikuks, et takistada kahju tekitamist juurdluse ajal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 259,
              "end": 270,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Volikogu korrakaitsekomisjoni esimehe Robert Lepiksoni s\u00f5nul tuleks v\u00f5idelda p\u00f5hjuste, mitte tagaj\u00e4rgedega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni moodustamine oleks ennatlik, k\u00f5igepealt peab oma s\u00f5na \u00fctlema linnavolikogu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ttehetkeks klammerdub re\u017eiss\u00f6\u00f6r aga j\u00e4\u00e4gitult monitori k\u00fclge."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kummardus neile!\" kiidab festivali peakorraldaja Margit Tennosaar, kelle s\u00f5nul vajavad noored pillim\u00e4nguoskuse ja enda n\u00e4itamiseks iga v\u00f5imalust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lissaboni resultatiivseima Jimmy Moore'i (22 punkti) ja Santiago Toledo vabavisked kahandasid seda kolme silma v\u00f5rra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Telefoni teel saadi toimuvast teavet ja vahetati kuumal p\u00e4evateemal muljeid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "BNS Kohus kinnitab Angotti lihtmenetluse Tallinna linnakohus kinnitab t\u00e4na skandaalse raudtee-erastaja Antonio Angotti ja prokur\u00f6ri lihtmenetluse kokkuleppe."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oliver : Kuulsin s\u00f5bra Toomas Lille k\u00e4est (kes ka ise v\u00f5istles Oliveri kombel drag queenina - A.M.) Miks just teie parimad olite?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Stsenaariumi on kirjutanud Wesley Strick."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni otsus oli \u00fcksmeelne, viivitus tekkis vajadusest iga \u00fcksikasja eriti p\u00f5hjalikult kaaluda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lauljatari \u00f5ppimishimule ja sisseelamisele soome jazziringkondadesse aitas k\u00f5vasti kaasa suvine naisjazzlauljate v\u00f5istlus Lady Summertime, kus ta teise koha sai."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "4 OST \"Saving Private Ryan\" (Dreamworks) John Williamsi komponeeritud muusikat esitab Bostoni S\u00fcmfooniaorkester, laulab Tanglewoodi Festivali Koor."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pariisi kohus m\u00f5istis eile USA miljard\u00e4ri George Sorosi (pildil) s\u00fc\u00fcdi siseinfo kuritarvitamises 1988. aastal, et teha raha Societe Generale pangas, ja m\u00f5istis talle karistuseks 2,2 miljoni eurose trahvi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jaanuari keskel alanud protsessil nimetas Venemaa kodanik Ro\u017eok, 61, protsessi poliitiliseks provokatsiooniks, mis on sepitsetud kaitsepolitsei kabinettides."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paika ei pea ka jutud selle kohta, et filmilint on kaotanud tehnoloogia arengu k\u00e4igus oma t\u00e4htsuse : ka suured filmistuudiod lindistavad videosse \u00fclesv\u00f5etud materjali l\u00f5puks ikkagi filmilindile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 157,
              "end": 166,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Bush oli h\u00e4sti informeeritud ka Eestis levinud kahtlustustest, nagu l\u00e4heks Kallas Washingtoni s\u00f5lmima USA s\u00f5durite puutumatuse lepet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sealsamas 2500 meetri k\u00f5rgusel on ka lasteaed pisiperele, vanaema aga v\u00f5ib j\u00e4\u00e4da restorani terrassile p\u00e4evitama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ELO peakorteri juhataja Mati Adamsoni s\u00f5nul annab laager noortele hea v\u00f5imaluse tutvuda pealinna ja selle ajalooga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis t\u00e4hendab, et siis ei j\u00f5ua leid tervikuna muuseumi, mist\u00f5ttu on ta kohe kaotanud oma kultuuriloolise v\u00e4\u00e4rtuse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle hulka on arvatud ka magnetofoni l\u00e4heduses viibitud aeg (15 minutit)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ford esitleb jaanuari alguses toimuval Detroidi auton\u00e4itusel kontseptsiooniautot, mis kavatsetakse 2002. aastal tootmisesse anda - alpinistidele m\u00f5eldud spetsiaalmasinat Ford Expedition Himalaya."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5una-Liibanonis metssea p\u00e4he Iisraeli ohvitseri maha lasknud jahimehel ei j\u00e4tkunud saagist kauaks r\u00f5\u00f5mu, sest vastutule avanud Iisraeli s\u00f5durid tapsid ta, teatasid eile Liibanoni iisraelimeelsete \u00fcksuste allikad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige rohkem auhindu taotlenud kom\u00f6\u00f6dia \"K\u00fclili\" sai k\u00fcll parima kom\u00f6\u00f6dia Kuldgloobuse ja parima stsenaariumi auhinna, kuid sellega filmi t\u00e4helend l\u00f5ppeski."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui aga maks p\u00fcsib samana, siis suure t\u00f5en\u00e4osusega hakkavad soomlased massiliselt odavat viina koju tassima hoopis Eestist - siis kui Eestist saab j\u00e4rgmisel aastal Euroopa Liidu liige, kust kaasatoodava alkoholi kogus ei ole enam piiratud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 203,
              "end": 211,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seni on spekuleeritud, et Kristina v\u00f5iks Naganos teoreetiliselt osaleda viimasel distantsil, 20. veebruari maratonil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nimetatud ettepaneku poolt ei h\u00e4\u00e4letanud \u00fckski komisjoni liige, vastu oli 3 ja 2 j\u00e4i erapooletuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid need rollid on k\u00f5ik niisugused pealiskaudsed naiivitari rollid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu peetakse Baltikumi suurimaks n\u00f6\u00f6rkeraamika asulakohaks Nidat Leedus, kust on leitud 4000 ruutmeetrilt kokku 10 000 savin\u00f5ukildu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peeter Sauter avastas Gonsiori t\u00e4naval vene bistroo, kus saab tunda slaavi lahkust ja kuhu ka hilis\u00f5htul v\u00f5ib lapsi \u00fches v\u00f5tta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Itaalia reformiminister Roberto Calderoli laskis tr\u00fckkida prohvet Muhamedi naeruv\u00e4\u00e4ristavad pilapildid T-s\u00e4rkidele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peamiselt harjutatakse Valga g\u00fcmnaasiumi v\u00f5imlas, mis on aga v\u00e4iksev\u00f5itu \u2013 kui ported ja v\u00e4ravad paigas, on m\u00e4nguga h\u00f5ivatud terve saal ning v\u00f5imalikud pealtvaatajad ei mahu enam kuhugi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellep\u00e4rast ei saa t\u00f6\u00f6suhete \u00f5iguslikku regulatsiooni t\u00e4iustada juhuslikult moodustatud komisjoni v\u00f5i ministeeriumisisese t\u00f6\u00f6r\u00fchma kirjutatud eeln\u00f5udega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali planeerimise k\u00f5ige ohtlikum punkt on k\u00fcsimus, mis puudutab Tallinna festivali imagot."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa Komisjoni tahab, et teenuseid saaks osutada vabalt kogu euroliidu ulatuses, kuid ettepanek on p\u00f5rganud eriti ameti\u00fchingute vihasele vastuseisule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5nisada meetrit kaugemal, I g\u00fcmnaasiumi hoones, seisis samal ajal valimisj\u00e4rjekorras vaid neli inimest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pigem kajastub selles kasvus riigi maksustatud alkoholi osa kasv ja illegaalse alkoholi tarbimise kahanemine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Krahv Stackelbergi kaunilt taastatud maja on suurep\u00e4rane n\u00e4ide Toompea aadlielamutest, ainulaadne on meie ajani s\u00e4ilinud lopsakas stukkdekoor intej\u00f6\u00f6ris, saali \u00fche seina triumfiorva ehib Peeter Suure nn Astrahani t\u00fc\u00fcpi portree koopia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 203,
              "end": 212,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pole v\u00f5imatu, et j\u00e4rgmisesse baari kahe kaaslannaga sama stsenaariumi uuesti l\u00e4bi m\u00e4ngima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Filmide ja riikide arv on rekordiline, tulemas oli ka 50. riigi film Brasiiliast, aga see j\u00e4i postit\u00f6\u00f6tajate streigi t\u00f5ttu kuskile seisma,\" \u00fctles festivali direktor Tiit Mesila."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuvate mobiiltelefoni poolele ekraanile kokaraamatu, mis ilmub ka ema telefoni displeile, ning valite koos lapsele suup\u00e4rase hommikus\u00f6\u00f6gi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muusikali, mille libreto on kirjutanud Shaun McKenna ja lavastaja Matthew Warchus, nimetatakse juba ette maailma suurejoonelisimaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kasahstani riiklik agentuur tutvustab 14-15. mail Tallinnas P\u00f5hja-Euroopa, Skandinaavia ning Balti riikide investoritele ja ettev\u00f5tjatele Kesk-Aasia regionaalset finantskeskust Almat\u00f5s."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Plaanis uut pangar\u00f6\u00f6vi Tallinna kriminaalpolitsei komissari Artur Tshulitski s\u00f5nul saadi umbes kolm kuud tagasi teada, et Nezhelski varjab end ikka Tallinnas ning kavandab uut pangar\u00f6\u00f6vi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Monopoli loomisega kaasneb kindlasti sooja hinna t\u00f5us, mis l\u00e4heb vastuollu linlaste huvidega,\" lausus Panov."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaal Sahhalini saarel tappis karu n\u00e4dalavahetusel noore mehe."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Norma pea\u00f6konomisti Raivo Harandi s\u00f5nul t\u00f5steti v\u00f5imalike laenukahjumite provisjoni paarilt protsendilt viie protsendini ehk 5,7 miljoni krooni v\u00f5rra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nimelt pidi n\u00e4itleja stsenaariumi kohaselt \u00fches episoodis alligaatoreid s\u00f6\u00f6tma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Firmaomaniku Aivo H\u00e4rmaste s\u00f5nul on Eesti-Vene vastasseisu t\u00f5ttu t\u00f5usnud miilitsa n\u00f5utud altk\u00e4emaksud Baltikumi ja Poola veokitele, kirjutab N\u00e4daline."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lauristini voorusi \u00fcles lugeda pole vaja ja tal oleks hea l\u00e4hedal t\u00f6\u00f6l k\u00e4ia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5nevaid kooslusi moodustavad omavahel ka k\u00fclalisesinejad ja eesti muusikud : NO99 saalis annab Taavi Kerikm\u00e4e juhtimisel kontserdi Eesti, Portugali ja Leedu artistide \u00fchendus Ekspeditsioon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 148,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Treffneri g\u00fcmnaasiumi \u00f5petaja Salo m\u00f6\u00f6nab, et pettused l\u00f5petaks ka see, kui pedagoogid samuti netilehek\u00fclgedel k\u00e4iksid : j\u00e4lgiksid, et nende antud teemadel ei ole kirjandeid saadaval, ja kui on, siis t\u00f5mbavad need oma arvutisse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ometi p\u00fc\u00fctakse nii Kadriorust kui Toompealt anda kaitsev\u00e4e palgele v\u00e4list ja sisemist s\u00e4ra - nii Br\u00fcsseli kui ka Washingtoni silmis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Fondi A-kliinik juhatuse esimees juhatas kultuurset alkoholitarbimist demonstreeriva \u00fcrituse sisse teatades, et A-kliinik ei ole karskusliikumine ning alkoholi tarvitamine ja alkoholi kuritarvitamine on seotud nii palju, et esimene kipub teiseks \u00fcle kasvama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 175,
              "end": 183,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lepingu allkirjastab Eesti poolt teede- ja sideminister Liina T\u00f5nisson ning esialgse kokkuleppe kohaselt s\u00f5lmitakse lepe 20. m\u00e4rtsil Moskvas, \u00fctles ministeeriumi pressiesindaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 148,
              "end": 161,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vitamiinivaeguse p\u00f5hjustajad Siiski on k\u00f5ige sagedasemad vitamiinide vajakaj\u00e4\u00e4mise p\u00f5h-jused suitsetamine, kohvi, tee ja alkoholi liigtarbimine ning \u00fche-k\u00fclgne toit (sageli lausa \"r\u00e4mpstoit\")."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Filmi lavastas Jon Amiel (\"Som-mersby\") Oscari-v\u00f5itja Ron Bassi (\"Vihmamees\") ja William Broylesi (\"Apollo 13\") stsenaariumi alusel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4rskeimatel esilinastustel on n\u00e4itlejanna k\u00f5rval n\u00e4htud tema uut kavaleri, 73aastast New Yorgi \u00e4rimeest Lynden Gillist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Stockholmi maratoni l\u00f5petas ligi 10 000 inimest, sealhulgas 24 eestlast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii lasksid ka \"Kellav\u00e4rgiga apelsini\" disainerid oma meeled p\u00e4ris valla ja tootsid uue futuristliku reaalsuse, mis on omas laadis aktuaalne ka t\u00e4nap\u00e4eval."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Dagestani siseministri aset\u00e4itja Magomet Omarov \u00fctles ajakirjanikele, et \u00fclekuulamisel v\u00e4itis Babitski : ma ei tea, kuidas sattusin Mahhat\u0161kalasse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komand\u00f6ri toetasid kasvatajatena \u00f5petajad Jana Tolmats ja Lia \u00d5ispuu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Protokollis liikmesriikide avalik-\u00f5igusliku ringh\u00e4\u00e4lingu kohta, mis on lisatud Euroopa \u00dchenduse Amsterdami asutamislepingule, tunnistatakse avalik-\u00f5igusliku ringh\u00e4\u00e4lingu osa ja t\u00e4htsust ning kinnitatakse, et liikmesriikide p\u00e4devuses on m\u00e4\u00e4ratleda ja korraldada avaliku teenuse osutamine ja selle rahastamine, tingimusel et selline rahastamine ei m\u00f5juta kaubandustingimusi ega konkurentsi \u00fchenduses sel m\u00e4\u00e4ral, mis oleks vastuolus \u00fcldiste huvidega, kusjuures arvesse v\u00f5etakse avaliku teenuse osutamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolme suurima fraktsiooni toetusel on Barroso komisjoni kinnitamine t\u00e4na tagatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liberaalsed reformijad on ka uued asepeaministrid Alfred Kohh ja Jakov Urinson ning Nizhni Novgorodi kuberner Boriss Nevtsov."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00fctar lisas, et ema oli olnud omal ajal Jaan T\u00f5nissoni venna Matsi juures Viljandimaal T\u00e4nassilma vallas popsnikuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Oma lifti t\u00f5mbasime \u00fcles, restorani oma samuti,\" r\u00e4\u00e4gib Milli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kunstiajaloo tundides kippuvat Kilingi-N\u00f5mme g\u00fcmnaasiumi \u00f5pilased ka sageli spikerdama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ometi on asi v\u00e4\u00e4rt, et Ilon Wiklandi muuseumi idee v\u00f5imalikult fantaasiak\u00fcllaselt ellu viia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mul on Euroopa Liidu komisjoni dokumendid laual."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lugupeetud komisjoni ettekandja h\u00e4rra Vambo Kaal!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "NATO korraldab Tallinnas seminari."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esialgu kavandas maksuamet revisjoni l\u00f5petada aasta l\u00f5puks, kuid kuna anal\u00fc\u00fcsi k\u00e4igus ilmneb j\u00e4rjest huvipakkuvamat infot, tuleb seda t\u00e4rminit natuke edasi nihutada, m\u00e4rkis maksuameti j\u00e4relevalvetalituse juhataja Enriko Aav."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Varem karistatud Stanislavi sokist leiti kuldkett, varastatud raha oli ta j\u00f5udnud poole tunniga l\u00e4bi l\u00fc\u00fca."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Washingtoni \u00fclikooli doktori Samuel Wasseri s\u00f5nul tuleb aidata sellistel riikidel nagu Zambia v\u00f5idelda kuritegelike gruppidega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Varem on Bush avalikult r\u00e4\u00e4kinud nii oma metsikutest noorusaastatest kui ka sellest, et ta l\u00f5petas alkoholi pruukimise 14 aastat tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minu jaoks oli v\u00e4ga t\u00e4htis see, et mitte lasta sattuda surve alla ministeeriumi ametnikke, kes on niigi \u00fclekoormatud kogu Euroopa \u00f5igustiku harmoneerimisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Riigi suurima levikuga p\u00e4evalehes ilmus ka intervjuu Mart Siimanniga, kus ta r\u00e4\u00e4kis Eesti ja Portugali suhetest ning Euroopa Liidust ja NATO-st."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Naistest k\u00f5neleva filmi autoriteks on valdavalt mehed : idee ja stsenaariumi autoriks Valentin Kuik, re\u017eiss\u00f6\u00f6riks Peeter Urbla, kelle k\u00e4si samuti stsenaariumi loomisel m\u00e4ngus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Su Sergei on \u00f5ige kannatamatu,\" pomises Irina etteheitvalt, sest alates Romaniga tutvumisest elas ta nagu kiirabi valve\u00f5de ega l\u00fclitanud enam \u00f6\u00f6selgi telefoni v\u00e4lja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 159,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgmiste n\u00e4dalate jooksul avaldame saabunud t\u00f6id lastelehek\u00fclgedel ja veebruari l\u00f5pul kuulutame v\u00e4lja lumememmev\u00f5istluse v\u00f5itja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saksofoni ja l\u00f6\u00f6kpillide hingelisest dialoogist saab alguse pikk teekond, mille eesm\u00e4rgiks ja ilmselt ka saavutuseks n\u00e4ib olevat publiku transsi viimine ja t\u00e4ielik allutamine ps\u00fchhedeelsetele k\u00f5ladele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Seoses l\u00e4bimurdega Lasnam\u00e4ele suurenes Gonsiori koormus, mist\u00f5ttu on igati loogiline, et see muutuks peateeks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Organi \u00fclesanded on : a) vaadata l\u00e4bi k\u00f5ik juhtumid, mille on esitanud talle liikmesriik, kellele p\u00e4devad komisjoni talitused on p\u00e4rast m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 729/70 artikli 9 kohaseid kontrolle ja kahepoolseid l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi kontrollide k\u00e4igus tehtud t\u00e4helepanekute asjus teatanud ametlikult k\u00e4esolevale otsusele viidates, et EPATFi tagatisrahastu ei kanna teatavaid k\u00f5nealuse liikmesriigi tehtud kulutusi ; b) p\u00fc\u00fcda l\u00e4hendada komisjoni ja asjaomase liikmesriigi lahknevaid seisukohti ja c) koostada uurimise l\u00f5pus oma koosk\u00f5lastamisp\u00fc\u00fcete tulemuste kohta aruanne, millele lisatakse organi poolt vajalikuks peetavad m\u00e4rkused, kui k\u00f5ik vaidlusk\u00fcsimused v\u00f5i osa neist j\u00e4\u00e4vad lahendamata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 421,
              "end": 430,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1980ndate alguses elavnes ka tema avalik elu : ta avaldas mitu artiklit \"Edasis\", andis intervjuusid, Ike Volkovi stsenaariumi alusel tegi Andres S\u00f6\u00f6t Arnold Matteusest dokumentaalfilmi, mis tekitas palju elevust, sest n\u00e4itas \u00f5ige ilmekalt Tartu n\u00e4itel n\u00f5ukogude aja linnaehituslikku viljatust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast piirangu kehtestamist on l\u00e4him punkt, kust \u00f6\u00f6sel alkoholi osta saab, Kiire andmetel Mustvee tankla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5jav\u00e4e peaprokuratuurist teatati aga, et kindrali s\u00fc\u00fcasja teistkordselt arutanud Moskva garnisoni kohus vabastas Terentjevi kriminaalvastutusest s\u00fc\u00fcteo aegumise t\u00f5ttu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka Palmeti s\u00f5nul on iga sadama normaalseks eksisteerimiseks vaja kindlat veeala ehk akvatooriumi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kultuuriministeerium loodab luurajate k\u00e4es olnud Weizenbergi 34 hoone lammutust\u00f6\u00f6dega alustada selle aasta sees, et muuseumi ehituseks kopp aastal 2002 maasse l\u00fc\u00fca."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Anna hingab\", teatas muuseumi pressiesindaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks \u00f5pib muusikakoolis klarnetit, kavatsusega edaspidi ka saksofoni m\u00e4ngima \u00f5ppida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "India ja Pakistani suhted pingestusid j\u00e4rsult seoses detsembris India f\u00f6deraalparlamendi vastu sooritatud suitsiidir\u00fcnnakuga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oli just asja Inimese Muuseumi, ja see asub samas hoonekompleksis, mis ju ka ehitati 30. aastatel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dchelt poolt jagab ta komisjonile informatsiooni Eesti kohta, teiselt vahendab Eesti ajakirjandusele nii komisjoni ametnikke kui ka komisjoni arvamusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Staadioni k\u00f5rgemate korruste piirded on praktiliselt avatud,\" teatas Moora."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5hestumine toob kriisi Vene abituriendid seevastu on Kosovo s\u00fcndmustest v\u00e4ga h\u00e4sti informeeritud, enamik neist nimetab NATO r\u00fcnnakuid agressiooniks Jugoslaavia vastu, osa n\u00f5uab isegi USA presidendi Clintoni tribunali alla andmist, mitmed v\u00f5rdlesid Kosovo albaanlaste iseseisvusp\u00fc\u00fcdlusi Kirde-Eesti venelaste teoreetilise autonoomiasooviga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 208,
              "end": 217,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pakistani peaminister Nawaz Sharif on viimasel ajal olnud tugeva siseriikliku surve all - korraldada vastuseks India viiele tuumatestile omapoolsed katsetused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Heade suhete m\u00e4rgiks on ka k\u00e4imasolev ajaloos esimene R\u00fc\u00fctli riigivisiit Portugali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Telefon s\u00fc\u00fcdistab aga Samueli hot.ee keskkonda sissemurdmises ja ligi 65 000 kasutajatunnuse kopeerimises septembris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Amsterdami kohtumine on eriline, sest siin saavutatud tulemused kajastuvad muutustena Euroopa Liidu Maastrichti lepingus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Birminghami suurel laval m\u00f5jus \"Mere lapsed\" taas paremini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Simon Wiesenthali keskuse juht Efraim Zuroff nimetas Eesti \u00e4rimehe Harry M\u00e4nnili tegevuse uurimiseks algatatud kriminaalmenetluse l\u00f5petamist h\u00e4biv\u00e4\u00e4rseks ning tema kinnitusel peab keskus M\u00e4nnilit endiselt natsikurjategijaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oma hinnangu saab iga\u00fcks raadiosse edastada telefoni teel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "0 Kogu Eesti rahvas v\u00f5is neljap\u00e4eval teleuudistest hinge kinni pidades j\u00e4lgida, kuidas Marianne Mikko komisjoni koosseisu ametisse h\u00e4\u00e4letama kogunenud Euroopa Parlamendi saalist v\u00e4ljap\u00e4\u00e4su poole r\u00fchkis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hindepiir puudutab vaid neid, kes taotlevad g\u00fcmnaasiumi l\u00f5putunnistust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid selle m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rse Bosnia-Hertsegoviina kontrastse vastuv\u00f5tu peakangelane, blond laulja Deen, on m\u00e4rks\u00f5na, millest Ivar oma viiendal Istanbuli p\u00e4eval kuidagi \u00fcmber ei saa : kiidab lugu \"In the Disco\" huvitavaks ja kirjeldab l\u00f5unaslaavlase \u00e4kilist esinemist proovij\u00e4rgsel pressikonverentsil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Inglased tunnevad muuseumi vastu m\u00e4rksa suuremat huvi kui Eesti riigiisad, \u00fctleb Johan Laidoneri muuseumi fondihoidja Marika Reintam."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politsei vahistas jaanuari l\u00f6pus selles pettuses kahtlustatavana Majanduskaitse B\u00fcroo O\u00dc \u00fche asutaja ja osaniku Lauri Vitsuti, kes on Tallinna abilinnapea Toomas Vitsuti vend."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "150 000-kroonised kultuuri aastapreemiad anti dirigent Olari Eltsile, n\u00e4itleja Aarne \u00dcksk\u00fclale, n\u00e4itleja Hannes Kaljuj\u00e4rvele, keraamik Leo Rohlinile ja Viljandi p\u00e4rimusmuusika festivali korraldajatele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 176,
              "end": 185,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5i l\u00e4heks hiina restorani s\u00f6\u00f6ma, h\u00e4rra Allikmaa?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5petatud imperaator Nikolai II valitsemise ajal Eestimaa kuberneri Jevstafi Skaloni ja tema poolt juhitud komitee liikmete pingutustega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kogu meie ekspeditsioon filmitakse ja seda materjali saavad n\u00e4ha vaid telekanalid, kes filmi ostavad,\" on Rabe kinnitanud Rootsi ajalehele Expressen."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sportmootorrattaga liikunud palgam\u00f5rtsukad r\u00fcndasid p\u00fchap\u00e4eva \u00f5htul Moskva s\u00fcdalinnas Nissan Maximat, milles viibinud Mogila, Tai-m\u00f5ri kuberneri eriesindaja ja \u00fcks varem korduvalt kriminaalkorras karistatud mees tapeti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 144,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4hendab, moodustamisel on leitud, et vajadus sellise komisjoni j\u00e4rele on olemas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta toonitas, et Venemaa on juba v\u00f5itnud USA-d ja T\u00fcrgit, sest naftajuhe Aserbaizhaanist hakkab kulgema just Venemaa territooriumi kaudu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kindlasti tekitab k\u00fcsimusi otsus t\u00f5mmata j\u00e4rsult kokku nii m\u00f5negi ministeeriumi ja asutuse eelarvet, eraldades selle arvelt raha rahvusvaheliste abi- ja koost\u00f6\u00f6programmide realiseerimiseks, mis v\u00f5imaldavad 2001. aastal k\u00e4ivitada Eestis \u00fche k\u00f5igi aegade suurima maanteede ehitamise ja parandamise projekti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Bastioni j\u00e4\u00e4nuk oli kahest k\u00fcljest \u00fcmbritsetud enam kui inimk\u00f5rguse kivim\u00fc\u00fcriga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vabariigi presidendi Toomas Hendrik Ilvese poolt 27. oktoobril 2006 algatatud sellekohane otsuse eeln\u00f5u tuleb riigikogu ette 14. novembril ja komisjoni ettepanek on see heaks kiita, teatas riigikogo pressitalitus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 151,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Me vajame asutust, mille tegevuse eesm\u00e4rk oleks kogu riigi IT areng, mitte pelgalt m\u00f5ne ministeeriumi v\u00f5i ametkonna infotehnoloogiline arendamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koridori l\u00f5pus on video ekraan, millel vaataja n\u00e4eb iseenda kujutist selja tagant."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta on l\u00f6\u00f6nud naist n\u00e4kku, peksnud jalaga rindu, l\u00f6\u00f6nud silma paiste, kriimustanud ja l\u00fckanud voodisse pikali, nii et naine l\u00f5i pea \u00e4ra, \u00fctles L\u00f5una ringkonnaprokuratuuri prokur\u00f6ri abi Ene Uljanova."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 170,
              "end": 179,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Taotlesime lastekaitse komisjoni kaudu lastekaitse inspektorite ametikohti, 13 koha jaoks eraldati eelarvest \u00fcle miljoni krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00e4esoleva jao s\u00e4tteid kohaldatakse pakkumismenetluse teel toimuva subsiidiumi kindlaksm\u00e4\u00e4ramise suhtes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riikliku Eksami-ja Kavlifikatsioonikeskuse direktor Enn M\u00e4nd \u00fctles, et m\u00e4\u00e4ruse j\u00f5ustumisega peaks \u00e4ra langema v\u00f5imalus g\u00fcmnaasiumi l\u00f5petamiseks olematute teadmistega, samuti peaks \u00f5pilased riigieksami valiku hoolikamalt l\u00e4bi kaaluma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Maria vaatab vaikides telefoni ja kehitab \u00f5lgu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praeguseks juba endise linnapea Robert Lepiksoni allkiri paberil ajab pedagoogid aga naerma - neile oleks justkui saadetud s\u00f5num teisest ilmast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kindlasti ei tohi alkoholi tarvitanud inimene autorooli istuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maleva t\u00e4naval keraamikatehase territooriumi valvur m\u00e4rkas kahtlast spordikotiga meest kell 19.56, paanikah\u00e4ire peale kohale s\u00f5itnud patrulli m\u00e4rgates viskas saagiga t\u00e4navale j\u00f5udnud mees koti maha ja \u00fcritas p\u00f5geneda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4ris v\u00e4rvitu see siiski ei ole - juba tuleva aasta alguses j\u00f5uab ekraanile mitu selle festivali menufilmi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pakistani linna Jacobabadi l\u00e4hedal asuvasse lennuv\u00e4ebaasi on toimetatud kolmek\u00fcmne viie Afganistanis hukkunud USA eri\u00fcksuslase surnukehad, v\u00e4idab t\u00e4na Pakistani ajaleht News."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komand\u00f6ri abi kohuset\u00e4itja Enn Kalind v\u00f5tab sahtlist tuulem\u00f5\u00f5diku ning ronib torni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Niikaua kui riik lubab tootjatel piiramatult alkoholi reklaamida, kasvab viinaninasid juurde kui seeni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kordan k\u00f5rgema mikrofoni kaudu \u00fcle : p\u00f5hiseaduskomisjon ootab eeln\u00f5u kohta muudatusettepanekuid 8. m\u00e4rtsiks kella 13-ks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga \u00fcks eeln\u00f5u, mis praegu liigub juba ministeeriumide vahel, nimelt liiklusseaduse muutmise seaduse eeln\u00f5u on valmistatud ette ministeeriumi j\u00f5ududega ja selle kvaliteet pole sugugi mitte k\u00f5ige hullem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii autorina kui sama komisjoni liikmena tundub mulle, et komisjon on praegusel hetkel arvamusel, et seaduseeln\u00f5u ei ole v\u00f5imalik oluliselt"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hja-Tallinna haridus-osakond (HO) on jaanuari seisuga Eesti Energiale elektri eest v\u00f5lgu \u00fcle 240 000 krooni ja AS Tallinna Soojusele v\u00f5lgu \u00fcle 599 000 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa suuruselt kolmandas linnas, uue demokraatia h\u00e4llis Ni\u017eni Novgorodis on kubernerivalimiste eel Kirijenko ja Nemtsov sattunud otsesse konflikti : Kirijenko toetab kuulekat, alkoholilembelist tegutsevat kuberneri Ivan Sklajorovi, Nemtsov s\u00fc\u00fcdistab aga Skljarovi regiooni pankrotistamises ja pooldab naftatoru\u00e4rist p\u00e4rinevat fraktsioonikaaslast Dmitri Saveljevit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 208,
              "end": 217,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Treffneri g\u00fcmnaasiumi direktori Helmer J\u00f5gi s\u00f5nul on koolil raskusi t\u00e4navu maja remondiks antud 10 miljoni krooni \u00e4rakasutamisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"P\u00e4rast 1996. aastat tuli vastupanu ministeeriumi ekspert-n\u00f5ukogust, kus eelistati pseudoortodoksse, pseudorahvusliku sisuga riigiideoloogiat,\" lisas Dolutski."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aktsiisi peab eeln\u00f5u j\u00e4rgi maksma alkoholi importija, aktsiisilaopidaja, reisija, isik, kes v\u00f5\u00f5randab erikonfiskeeritud v\u00f5i peremeheta alkoholi, ning isik, kes on ebaseaduslikult importinud, v\u00f5\u00f5randanud, kasutanud v\u00f5i l\u00e4hetanud alkoholi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 228,
              "end": 236,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muhamedi roll Mediinas sarnanes m\u00f5nev\u00f5rra (vahe) kohtuniku omale, kuid teda ei saa hoopiski samastada niisuguste karismaatiliste kangelaste-kohtunikega, kellest pajatab Vana Testamendi Kohtum\u00f5istjate raamat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Paljud rivaalid olid harjutanud MMi eel m\u00e4gedes ja v\u00f5istelnud maratoni eel viis korda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas Dvigateli tehases tehti ligi k\u00fcmme aastat hiljem veel kord algust mootorlennukite ehitamisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kehtiva regulatsiooni kohaselt esitab aktsiaid v\u00f5i osi valitseva ministeeriumi juhtiv minister, rahandusminister omapoolse aruande \u00e4ri\u00fchingu tegevusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jaanuari alguses p\u00f6\u00f6rdus Hansapanga Tartu Barclay kontorisse umbes 70-aastane naine, kes palus vahetada \u00e4ra s\u00f6estunud 500-kroonised."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Minge teise restorani!\" vastab kelner."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Anneli Unt filharmoonia kammerkoorist, mis on \u00fcks festivali taga seisjaist, \u00fctles, et tegu on kujunduse loonud kunstniku apsuga, sest tema oleks pidanud taoliste juriidiliste n\u00fcanssidega kursis olema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui tollitsoon on k\u00f5igile vaba, siis sealt saab odavamat kaupa,\" arvasid Silmeti t\u00f6\u00f6lised, kellele tollivaba tsoon meenutas tax free kauplust v\u00f5i Singapuri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Turistimagnet \"Mina ei tea maailmas \u00fchtegi teist muuseumi, mis on avatud 365 p\u00e4eva aastas kella 9\u201321,\" s\u00f5nab Mark Soosaar."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Advokaadid s\u00fc\u00fcdistavad prokur\u00f6ri v\u00e4idetava maksukuriteo kaasosalise kaitsmises."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOTKAS SILTI VALVAMAS : Kuna restorani baarimees ei lubanud EE fotograafil Carramba interj\u00f6\u00f6ri pildistada ega p\u00f5hjendanud ka oma keeldu, sai j\u00e4\u00e4dvustada ainult restorani silti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enda arvates t\u00f5estas Heyerdahl 101 p\u00e4evaga \u00fcle ookeani seilates ka seda, et Vaikse ookeani saarte asukad on Ameerika p\u00e4ritolu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Portugali tippklubi Castelo Da Maia koosseis tundus paberil hirmu\u00e4ratav, ent eile ei suutnud nad ESS P\u00e4rnule rohkem vastupanu osutada kui Eesti meistriliiga keskmikud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dchispanga kapitalidurgude divisjoni direktori Jaak Raivo s\u00f5nul on \u00dchispanga 3690 aktsion\u00e4rist praeguseks pakkumise vastu v\u00f5tnud umbes 2500."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enne 2005. aasta 1. jaanuari s\u00f5lmitud laenu- v\u00f5i liisinglepingu korral saab intressisoodustust kasutada ka siis, kui eluase soetatakse abikaasale, vanematele v\u00f5i lapsele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti kohtunikud l\u00f5id oma ohutuses kahtlema mullu oktoobris, kui Riias kesklinnas tappis palgam\u00f5rvar Riia ringkonnakohtu kriminaalasjade kolleegiumi esimees Janis Laukroze."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 148,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lembit Rauam\u00e4est kirjutas Eesti Ekspress 28. jaanuari lehes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta \u00fctles Londonis baseeruvale Pakistani satelliidikanalile ARY, et bin Laden v\u00f5ib varjata end v\u00e4ikese r\u00fchma ihukaitsjatega Pakistani v\u00f5i Afganistani piiri l\u00e4hedal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muuseumi p\u00f5hikiri paneb meile kohustuse kajastada k\u00f5iki arenguid ameerika kunstis, olgu need siis positiivsed v\u00f5i negatiivsed, h\u00e4irivad v\u00f5i mitte, p\u00f5hjendab Anderson galerii juhatuse seisukohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ameeriklased tahavad terrorivastasest s\u00f5jast oma monopoli teha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rikkalikust ja heal tasemel festivalikavast r\u00e4\u00e4kides t\u00f5steti esile uut festivalidirektorit Moritz de Hadelnit, kes suutis kuue kuuga k\u00e4ima l\u00fckata filmipeo, mis paneb r\u00e4\u00e4kima Veneetsia festivali t\u00f5usust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 184,
              "end": 193,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Anna Piiri ema Kersti Piir, kes on Valga g\u00fcmnaasiumi inglise keele \u00f5petaja, saabus sellel hommikul Rootsist ja kiirustas kohe kultuurikeskusse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskmiselt pruugivad ameeriklannad 652 mg kaltsiumi p\u00e4evas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui draamazhanris sai parima muusika auhinna Gabriel Yared (ikka film), siis sama auhinna muusikali ja kom\u00f6\u00f6dia zhanreis v\u00f5itis Rachel Portman (\"Emma\")."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" \u00d5petaja Kaljola v\u00e4itel s\u00f5idu ajal alkoholi ei tarvitatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka haigla personali suhtumine patsientidesse on kohusetundlik-\u00fcksk\u00f5ikne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Imelik, et nad n\u00fc\u00fcd selle teema t\u00f5statasid, kui me teeme juba muuseumi t\u00f6\u00f6jooniseid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali \u00fcheks eesm\u00e4rgiks on j\u00f5uda ka pealinnadest v\u00e4ljaspool elavate inimesteni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Bussid nr 51, 60 ja 63 : Narva maantee, Kreutzwaldi t\u00e4nav, Gonsiori t\u00e4nav, Kivisilla t\u00e4nav, R\u00e4vala puiestee, Laikmaa t\u00e4nav, Gonsiori t\u00e4nav, Raua t\u00e4nav, Kreutzwaldi t\u00e4nav, Narva maantee, \u00fcmber-s\u00f5idul algpeatus Gonsiori 13 ees ja t\u00e4iendav peatus Gonsiori t\u00e4naval linnast v\u00e4ljuva suuna Kunstiakadeemia peatuses koos bussiga nr 2."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOMISJONI M\u00c4\u00c4RUS (EM\u00dc) nr 3411/91, millega muudetakse m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 964/91 teatavate kaupade klassifitseerimise kohta koondnomenklatuuris 21. november 1991 EUROOPA \u00dcHENDUSTE KOMISJON, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Majandus\u00fchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 23. juuli 1991. aasta m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 2658/87 tariifi- ja statistikanomenklatuuri ning \u00fchise tollitariifistiku kohta, 1 viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 2242/91, 2 eriti selle artiklit 9, ning arvestades, et : komisjoni m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 964/91, 3 muudetud m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 2293/91, 4 millega muu hulgas klassifitseeriti teatavad seened CN-koodi 2003 10 10 alla, kohaldatakse selles suhtes alates 1. novembrist 1991 ; \u00fchise kaubanduspoliitikaga seotud p\u00f5hjustel on soovitav nimetatud kuup\u00e4eva, mida on \u00fcks kord juba edasi l\u00fckatud, veel edasi l\u00fckata ; m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 964/91 on asjakohane vastavalt muuta ; k\u00e4esoleva m\u00e4\u00e4rusega etten\u00e4htud meetmed on koosk\u00f5las tariifi- ja statistikanomenklatuuri komitee arvamusega, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 482,
              "end": 491,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mul on hea meel, et meie meeskond on l\u00e4bi aastate suutnud kodumaise kapitali najal t\u00f5sta Eesti toiduainet\u00f6\u00f6stuse taset."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii pakkus maavanem, et Riiga, Helsingisse v\u00f5i Peterburi laienemise asemel v\u00f5iksid festivali filmid olla n\u00e4htavad ja hinnatavad kogu maailmas \u2013 interneti kaudu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ETV endine reklaamijuht ja TV1 vastne tegevdirektor Rait Killandi \u00fctles Postimehele, et jaanuari m\u00fc\u00fcgimahud \u00fcletasid telekanali omanike ootusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See k\u00f5ik, mis juhtus l\u00f5ppeva n\u00e4dala hakul Denveri eeslinnas Littletonis, oleks v\u00f5inud sama h\u00e4sti juhtuda toona ka Washingtoni k\u00fclje all."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5hkumist alustasid muuseumi t\u00f6\u00f6tajad ise hommikul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raekoja platsi l\u00e4hedal paikneva k\u00fc\u00fcslaugurestorani Balthasar reserveerimisnumbril vastanud kelner Markus Randmann kinnitas, et reede-laup\u00e4eva \u00f5htul reserveeringute restorani sisenenutele kohti pole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 164,
              "end": 173,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Inimsusevastaste Kuritegude Uurimise Eesti Rahvusvaheline Komisjon Komisjoni kutsus kokku president Lennart Meri oktoobris 1998 Komisjoni juht on Max Jakobson (Soome) Liikmed : Uffe Ellemann-Jensen (Taani), Paul Goble (USA), Nicholas Lane (USA), Peter Reddaway (USA), Arseni Roginski (Venemaa), Wolfgang von Stetten (Saksamaa) \"See komisjon peab oma \u00fcles-andeks selgitada nii selgelt kui v\u00f5imalik v\u00e4lja Eestis inimsuse vastu toime pandud kuriteod\" - komisjoni missioon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 450,
              "end": 459,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcheks selliseks on kaitseala territooriumi piiril asuva vangla likvideerimine ning t\u00f6id selles osas on kiirendatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seej\u00e4rel sai Silberberg USA Teaduste Akadeemia stipendiumi Washingtonis paiknevasse merev\u00e4e uurimist\u00f6\u00f6 laboratooriumi, kus oli ametis kuni pensionile j\u00e4\u00e4miseni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tuleb v\u00e4lja, et isegi tema, lihtsa sekret\u00e4ri k\u00f5nesid tasuks m\u00f5nel kurikaelal pealt kuulata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajakirjanik Marika Milve v\u00e4idab 20. jaanuari Eesti P\u00e4evalehes, et \u00f5igusj\u00e4rgne omanik on ikka \u00f5igusj\u00e4rgne omanik, s.t inimene, kelle l\u00e4hisugulasele kuulus enne s\u00f5da maja, mille ta n\u00e4iteks kasv\u00f5i Saksa Usaldusvalitsusele \u00fcle andis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sedakaudu \u00fcritab siinne riigifirma p\u00e4\u00e4seda tegutsema Eesti turust k\u00fcmneid kordi suuremale Kasahstani postiturule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks seminarile on kavas kahepoolsed l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimised j\u00e4rgmise aasta koost\u00f6\u00f6plaanide t\u00e4psustamiseks ning Bundeswehri instruktorid tutvuvad Tapa garnisoni v\u00e4eosadega ja kaitsej\u00f5udude keskpol\u00fcgooniga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 144,
              "end": 153,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ministeeriumi seisukoht on, et konkurentsi tekkimine elektritootmises tagab pikemas perspektiivis valdkonna senisest suurema efektiivsuse ning v\u00e4hendab survet elektrihinna t\u00f5usule,\" selgitas Atonen."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peale Eesti Rahvusarhiivi keskarhiivides ja maa-arhiivides s\u00e4ilitatavate dokumentide on komisjoni uurimisr\u00fchm tutvunud ka dokumentidega, mida s\u00e4ilitatakse Saksa Liiduarhiivis ja Rootsi Riigiarhiivis, samuti L\u00e4ti arhiivides."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KESKKOND Laste lemmikteema oli inimeselaadne olend Keila g\u00fcmnaasiumi noored meisterdasid heakorrakuu raames j\u00e4\u00e4tmetest skulptuure, peaaegu k\u00f5ik pr\u00fcgikujud olid inimese n\u00e4gu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neljap\u00e4eval toimus Isamaalise Kasvatuse P\u00fcsiekspositsiooni ja Valga muuseumi \u00fchiskorraldusel s\u00f5jaajaloop\u00e4ev \"Eesti mees II maailmas\u00f5jas \u2013 valikud\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaks p\u00e4eva osales ta eksperdina Strasbourg'is Euroopa N\u00f5ukogu Rassismi ja Sallimatuse Vastase Komisjoni t\u00f6\u00f6grupi istungil ja kuus p\u00e4eva raport\u00f6\u00f6rina Euroopa N\u00f5ukogu Rassismi ja Sallimatuse Komisjoni visiidil Skopjes Makedoonias."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arvan, et tema, s.o minu sekret\u00e4ri k\u00f5rvad ei taluks seda!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Anni rabarberi-martsipanikook maasikatega Vaja l\u00e4heb : 300 g liivatainast, 0,5 kg rabarbereid, 200 g maasikaid, 100 g martsipani, 50 g mandlilaaste."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali \"D\u017e\u00e4ssis ainult t\u00fcdrukud\" peaesineja Ladies First Big Band on p\u00e4rit p\u00f5hjamaiselt k\u00fclmast Soomest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks k\u00e4ivad juba praegu l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimised Sillam\u00e4e sadamaga sinna terminali rajamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Radujevi v\u00f5itluskaaslase, nn. Dudajevi armee komand\u00f6ri aset\u00e4itja Said Umhajevi s\u00f5nul on Radujevi vigastused t\u00f5sised ning talle tehtud operatsioon olevat eba\u00f5nnestunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Joogivett k\u00e4ime toomas linna l\u00e4hedalt allikalt,\" kirjeldas olukorda Paide linnavolikogu Puhta Vee komisjoni esimees Jaan Kundla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00fc\u00fca j\u00f5uti k\u00f5igest 80 000 eksemplari ning ainuke viis seda hankida on osta Hongkongist m\u00f5ni piraatkoopia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Artikkel 6 \u00dchenduse kalalaevade kaptenid v\u00f5i nende esindajad, kes saadavad p\u00fc\u00fcgikoormuse aruande satelliit-j\u00e4lgimiss\u00fcsteemi abil vastavalt komisjoni m\u00e4\u00e4ruse (E\u00dc) nr 1489/97 artiklile 5, edastavad vahetult enne piirkonda sisenemist ja/v\u00f5i piirkonnast v\u00e4ljumist j\u00e4rgmised andmed : - laeva laevastikuregistri sisenumbri ; - p\u00fc\u00fcgikoormuse aruande saatmise kuup\u00e4eva ja kellaaja ; - laeva kapteni nime ; - pardal hoitava saagi liikide kaupa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 148,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sinis\u00e4rgid kukkusid teist korda samasse auku \u2013 \u00f5nnetu kohtumine Leeduga m\u00f6\u00f6dus karvapealt sama stsenaariumi j\u00e4rgi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu konservatooriumi juurde s\u00f5ita ei saa, kuskilt \u00fcmber nurga saame juurde."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kas v\u00f5ib juhtuda, et Kristina enne 12. veebruari stardijoonele ei asu?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vangla personali moodustavad 365 t\u00f6\u00f6tajat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohtuotsusega taas teede- ja sideministeerium kantsleriks saanud Ruth Martin \u00fctles, et ta oleks n\u00f5us kaaluma seaduseliku h\u00fcvitise vastu ministeeriumi t\u00f6\u00f6lt lahkumisest, kuid siiani pole keegi sellist ettepanekut teinud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Toimub Savisaare neutraliseerimine, et ta ei saaks lauluv\u00e4ljakut kasutada oma stsenaariumi j\u00e4rgi rahva hullutamiseks, sest 24. veebruari presidendivastuv\u00f5tte ta ju kramplikult v\u00e4ldib."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riiklike preemiate komisjoni kuulunud Krista Kodres \u00fctles, et seal arvestatakse kultuuri k\u00f5ige laiemas, \"\u00fcmmarguses\" t\u00e4henduses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui oma eelmise s\u00f5ltumatuse saavutasime rahvaste iseseisvumise \u00fcle-eelmisel etapil, mida iseloomustas eraldumine kontinentaalsete impeeriumite k\u00fcljest, siis taasiseseisvumisel juhatasime koos teiste Baltikumi rahvastega sisse uue samalaadse etapi maailma rahvaste arengus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 199,
              "end": 208,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Samal ajal k\u00fckitab komisjoni esimees Henn Vallim\u00e4e kurvalt videomaki ees, \u00fcritades kuidagi oma j\u00f5ududega hakkama saada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "22. veebruari Kulutajas k\u00fcsisime, kas lugeja tarbib eesti veine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jaanuari keskel puhkenud neeruskandaalis andis kantsler vastuolulisi \u00fctlusi selle kohta, kas ta oli teadlik operatsioonide toimumises."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegemist oli maailma esimese kohtuprotsessiga 9/11 New Yorgi ja Washingtoni terrorir\u00fcnnakute korraldajate \u00fcle."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik katsed normaliseerida India ja Pakistani suhted on senini t\u00fchja jooksnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ainsana ei vajanud remonti skulptor Amandus Adamsoni loodud Koidula skulptuur."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teine oleks inimeste asendamine masinatega veelgi suuremas ulatuses kui praegu - aga selleks, et masinatesse investeerida, on vaja kapitali ja selleks, et kapitali hind masinatesse investeerimist stimuleerival tasemel p\u00fcsiks, peaksid inimesed rohkem s\u00e4\u00e4stma ja v\u00e4hem jooksvaks tarbimiseks kulutama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suvitajale oli paari aasta tagant meelde j\u00e4\u00e4nud teade \u00e4\u00e4relinna restorani aknal, mis lubas peagi avada seal hiina restorani, kuid see ei ole \u00f5nnestunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koolide \u00fchendamistega ei lepi ei \u00f5pilased, lapsevanemad ega Kahe n\u00e4dala eest k\u00e4isid Tartu slaavi g\u00fcmnaasiumi \u00f5pilased plakatitega oma koolimaja ees piketeerimas ja n\u00f5udsid, et Tartu linnavalitsus loobuks slaavi g\u00fcmnaasiumi ja Pu\u0161kini g\u00fcmnaasiumi liitmisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 234,
              "end": 245,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Harku vallavolikogu esimees Allan Kiil \u00fchel jaanuari alguse \u00f5htul esimest korda nn noortek\u00fclade projektist luges, ei l\u00e4inud ta magama, vaid istus arvuti taha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Parimate palade kogumikku pole ansambel v\u00e4lja andnud, kuigi materjali jaguks sinnagi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui praegu peavad reisijad lennukisse k\u00f5ndima m\u00f6\u00f6da halvasti valgustatud, leitsakulist v\u00e4ljakut, siis tulevikus l\u00e4hevad nad sinna l\u00e4bi konditsioneeritud koridori."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 153,
              "end": 161,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Toiduainetet\u00f6\u00f6stuse ja P\u00f5llumajanduse Kutsen\u00f5ukogu ettepanekul leiab seminari raames 25. augustil aset \u00fcmarlaud, kuhu on kutsutud osalema valdkonna kutse- ja erialaliitude, koolide ja haridus- ning p\u00f5llumajandusministeeriumi esindajad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "EL t\u00f5otab eestlaste rahvusriigi sametist l\u00f5ppu, ununenud aated on asendunud kapitali diktatuuriga, eurodebatt j\u00e4tkub."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juhan Kivir\u00e4ha teatel otsustati m\u00e4\u00e4ratleda jaanuari jooksul koalitsiooni selleaastased \u00fclesanded l\u00e4htudes kehtivast koalitsioonilepingust ja valitsuse tegevuse p\u00f5hisuundadest 1997.-1998. aastaks, et j\u00e4tkata edukat koost\u00f6\u00f6d ning minna vastu uutele valimistele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00f5igus n\u00f5uet rahuldada on ka siis, kui t\u00f6\u00f6taja t\u00f5endab, et ei saanud \u00f5igel ajal komisjoni p\u00f6\u00f6rduda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muidugi t\u00e4hendab see seda, et toimetus peab langetama alati valiku, kust l\u00e4heb piir \u00fchiskonnale olulise ajakirjandusliku materjali ja poliitilise reklaami vahel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ministeeriumi k\u00f5rge ametnik v\u00e4itis esmasp\u00e4eval uudisteagentuurile Interfax, et Aleksandr T\u0161igiri vahistamisel pole mingit poliitilist tagam\u00f5tet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arhitektide Eugen Habermanni ja Herbert Johansoni kavandatud traditsionalistlik-ekspressionistlikus stiilis parlamendihoone ja saal on v\u00e4\u00e4rikalt p\u00fcsinud t\u00e4naseni ja p\u00fcsib kindlalt ka tulevikus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hansapanga jaepanganduse divisjoni direktori Ruti Kannelm\u00e4e s\u00f5nul on tegemist eraisikutele suunatud uue hinnapoliitikaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keila l\u00e4hedalt Karjak\u00fclast p\u00e4rit blondi kaunitari Eviga, kes ka ise alkoholi k\u00fc\u00fcsis vaevles, abiellus Valgre 1946. aasta mais."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00fc\u00fcdistuse j\u00e4rgi v\u00f5ttis Puusepp laenukontori omanikult raha, s\u00fclearvuti, mitu telefoni ja s\u00f5iduauto BMW, millega ta Viljandisse s\u00f5itis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Wiredi tehtud eksperimendi k\u00e4igus \u00f5nnestus neil t\u00e4naval ja ostukeskuses jalutades korjata 17 minuti jooksul \u00fcles 39 telefoni signaalid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selles m\u00e4gises Vaikse ookeani l\u00f5unaosa saareriigis on usk n\u00f5idumisse v\u00e4ga tugev."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dclikool plaanib l\u00e4hin\u00e4dalatel saata Partsile kirja, et paluda valitsuse toetust muuseumi rajamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nimelt keeldus Austria menure\u017eiss\u00f6\u00f6r Michael Haneke (\"Klaveri\u00f5petaja\", \"Varjatud\") kaks n\u00e4dalat enne festivali algust \u017e\u00fcrii esimehe rollist, mida ta Komsomolskaja Pravda andmeil ise oli soovinud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Johansoni kinnitusel saavad Tartumaa inimesed ka edaspidi k\u00e4ia senise maapolikliiniku majas eraettev\u00f5tjaist perearstide vastuv\u00f5tul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ETV on valmis president Putiniga teravas opositsioonis oleva Vene miljard\u00e4ri Berezovski tellimusel v\u00e4ndatud t\u00f5sielufilmi eest maksma kuni 5000 krooni, kirjutab SL \u00d5htuleht."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5ikes 1 kindlaksm\u00e4\u00e4ratud toetust suurendatakse 3,19 euro v\u00f5rra 100 kilogrammi kohta Portugali tootmispiirkondades toodetud banaanide puhul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1999. aastal asutatud koerteregistrisse oli t\u00e4navu jaanuari l\u00f5pu seisuga kantud \u00fcle 5700 koera, mis on vaid \u00fcks neljandik tegelikult Tallinnas elavatest kutsadest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaoshoitum Ameerika-vastasus kuulub aga juba kindral de Gaullei aegadest peale prantsuse gollistide arsenali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Komisjoni t\u00f6\u00f6 eeldab salastatust \"Meie komisjoni t\u00f6\u00f6 eeldab salastatust,\" p\u00f5hjendab samuti komisjoni kuuluv Neinar Seli, kuid lisab naerdes, et \"Angotti maaletoomine vast ei ole riigisaladus\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aeroobikav\u00f5istluse \"Fit Girl\" 18 finalisti valiti v\u00e4lja festivali piirkondlikel etappidel Tallinnas, Rakveres, P\u00e4rnus ja Tartus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nimelt l\u00e4htutakse iga tribunali ette toodaval isiku puhul s\u00fc\u00fctuse presumptsioonist, kaebealune saab s\u00f5jav\u00e4elasest advokaadi, kuid v\u00f5ib selle asendada enda valitud advokaadiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meile, kes me alkoholi ei tarvita, oli selline s\u00f5im v\u00e4gagi solvav, lisaks sellele langes meie silmis politsei maine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vatikani traditsiooni j\u00e4rgi peab matus toimuma kolmap\u00e4eva ja reede vahel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ike osa Eesti publikust n\u00e4gi muide \u00fcht Nor\u00e9ni lavastust ka mullu festivali \"Talve\u00f6\u00f6 unen\u00e4gu\" ajal : \"Vaikne muusika\" Rootsi Riksteatri esituses oli paljude teatraalide arvates \u00fcks festivali k\u00f5rgpunkte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Karmel Eikner on l\u00f5petanud Tallinna Konservatooriumi muusika\u00f5petaja erialal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Erus\u00f5jav\u00e4elaste komisjoni materjalide l\u00e4bivaatamine v\u00f5tab v\u00e4ga palju aega ja samas on minu juhtida kogu kodakondsus- ja migratsiooniameti \u00f5iguslik pool,\" \u00fctles Rebane."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nendeks eelisteks peetakse t\u00e4nap\u00e4evast tehnoloogiat, tipptasemel infostruktuuri, konkurentsiv\u00f5imelist ettev\u00f5tete ja kapitali maksus\u00fcsteemi ning noorte head koolitust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See t\u00e4hendab, et Iraagi ametiv\u00f5imud ei olnud ennetavalt teinud k\u00f5ike muuseumi varade kaitseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neist Jaan T\u00f5nissoni Instituudi uuring oli osa uuringutefirma Saar Polli uurimust\u00f6\u00f6st ning \u00f5iguskeskus pole oma uurimust veel avaldanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Burgsviki festivali eestvedaja ja hing on juristi haridusega Hans Waldenstr\u00f6m."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5nneks selgus Atlantas, et juhtunud oli eksitus ja Danieli poeg polnud kuhugi kadunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politsei tegi kindlaks, et ohvrid surid metanoolim\u00fcrgitusse p\u00e4rast seda, kui olid joonud V\u00e4lgunoole-nimelist alkoholi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna politseiprefektuuri koordineerimistalituse komissari Anatoli P\u00f5hjaka s\u00f5nul otsustab politsei kaubanduskeskuse projektile tehtava ehitusekspertiisi p\u00f5hjal, kas s\u00fc\u00fcdi on kaubanduskeskuse ehitaja Merko Ehituse AS v\u00f5i projekteerija Raivo Puusepp."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui anda neile valida vee ja alkoholi vahel, siis valivad nad alati vee."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keda aga telefoni otsas oodata tuli, oli administraator."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Plaadil kaasategeva Samuli Kosmineni h\u00e4\u00e4les\u00e4mplid v\u00e4lja arvates on \"Kluster\" ainult akordioni abil tekitatud helidest koosnev album."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Andrus Sabiin s\u00f5udja Klubi : SK P\u00e4rnu Pikkus : 194 cm Kaal : 88 kg Vanus : 20 Haridus : l\u00f5petas t\u00e4navu g\u00fcmnaasiumi ja kandideerib Eesti mereakadeemiasse Valmis, l\u00e4ksime!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Magneesiumi ja kaltsiumi poolest vaestel muldadel, kus liikuva kaltsiumi ja magneesiumi suhe on alla 10, ei vaja taimed niiv\u00f5rd magneesium-, kui lubiv\u00e4etist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juudi muuseumi avamisega Berliinis on Saksamaal n\u00fc\u00fcd \u00fcks koht sakslaste ja juutide \u00fchise ajaloo avastamiseks, tundma\u00f5ppimiseks ja tulevikkuvaatamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Arvan, et iga treener tahaks olla Senegali juhendaja Metsu kohal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tunnistan ausalt, et kahtlen s\u00fcgavalt sellise komisjoni v\u00f5imes lahendada tegelikke probleeme."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Telefonimudel SCH-869 on m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rne ka teiste omaduste poolest, n\u00e4iteks v\u00f5ib esile t\u00f5sta puutetundliku ekraani, millega saab telefoni juhtida, kirjutada v\u00f5i telefoni kalkulaatorina kasutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 169,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uued volinikud asuvad 1. maist ametisse t\u00e4ievolilistena, neil on Kemppineni kinnitusel komisjoni kolleegiumi istungitel s\u00f5na- ja h\u00e4\u00e4le\u00f5igus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna linna halduskohus peatas kohtum\u00e4\u00e4rusega linnavalitsuse korralduse, mis t\u00fchistas aprilli alguses 14-aastasele t\u00fctarlapsele alkoholi m\u00fc\u00fcnud Lukoili Tanklad AS-i alkoholi jaem\u00fc\u00fcgi \u00f5iguse Tallinnas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 168,
              "end": 176,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Varastatud telefoni omanik v\u00f5ib olla varastamise hetkel kodust \u00e4ra ning ta teatab vargusest mobiilside operaatorile alles m\u00f5ni aeg hiljem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fcsitlusuuringutes ilmnevad veel paljud alkoholi levikut soodustavad tegurid, mis jaotatakse isiksusev\u00e4listeks ja -omadustest tulenevateks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hollandi metallikunstnik Philippe Sajet sattus \u00f6\u00f6l vastu 21. veebruari veidi p\u00e4rast kesk\u00f6\u00f6d Gonsiori t\u00e4naval asuvasse kunstiakadeemia k\u00fclalistemajja p\u00e4\u00e4semisel raskustesse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ametniku mundriau l\u00f6rtsimine ei t\u00f5sta Suurte Tegijate ega ka Toompea, k\u00f5ige v\u00e4hem aga T\u00f5nism\u00e4e nr. 5 ministeeriumi juriidilist likviidsust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nuris\u00fcnnitus tabas Diana s\u00f5bratari Rosa Moncktonit, edukat \u00e4rinaist ja t\u00fctre ema, kelle pere oli Briti kuningakojaga juba mitu p\u00f5lvkonda l\u00e4bi k\u00e4inud, kuuendal raseduskuul 1994. aasta aprillis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Washingtoni \u00dclikooli teadlased avastasid, et raadiolained h\u00e4vitasid rottide DNA, suurendades mutatsioonide riski."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ISDN-i eelised tavalise telefoni ees Parem helikvaliteet ja kiirem andmeside."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas on festival ka v\u00e4ljakutseks paljudele Tallinna koolinoortele, kes l\u00f6\u00f6vad festivali korraldamisel kaasa vabatahtlikena."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liivalaia g\u00fcmnaasiumi ees aga \u00fcritab tipptunnil sihtpunkti j\u00f5uda koguni kolm purjus v\u00f5i j\u00e4\u00e4kn\u00e4htudega autojuhti minutis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Erandina AOW artiklist 7 loetakse sellist isikut h\u00fcvitisesaajaks.\" ; v) punkt 2.c asendatakse j\u00e4rgmisega : \"c) AOW artikli 13 l\u00f5ikes 2 osutatud v\u00e4hendamist ei kohaldata kalendriaastate v\u00f5i nende osade suhtes enne 1. jaanuari 1957, mille jooksul pension\u00e4ri abikaasa, kes ei vasta tingimustele, mis v\u00f5imaldaksid tema puhul k\u00e4sitada selliseid aastaid kindlustusperioodina, elas abikaasa 15. ja 65. eluaasta vahel Madalmaade territooriumil v\u00f5i mille jooksul teise liikmesriigi territooriumil elades ta t\u00f6\u00f6tas Madalmaades nimetatud riigis asutatud t\u00f6\u00f6andjas.\" vi) punkt 2.d asendatakse j\u00e4rgmisega : \" d) AOW artikli 13 l\u00f5ikes 1 osutatud v\u00e4hendamist ei kohaldata 2. augustile 1989 eelnenud kalendriaastate v\u00f5i nende osade suhtes, mille jooksul oma 15. ja 65. eluaasta vahel pension\u00e4ri abikaasa elas muu liikmesriigi kui Madalmaade territooriumil ega olnud eespool nimetatud \u00f5igusaktide alusel kindlustatud, kui need kalendriaastad v\u00f5i nende osad langevad kokku \u00fchelt poolt k\u00f5nealuse isiku abikaasal nimetatud \u00f5igusaktide alusel t\u00e4itunud kindlustusperioodidega, tingimusel et nad olid asendatakse punkt e j\u00e4rgmisega : \"e) 10. detsembri 1991. aasta ja 10. veebruari 1992. aasta kirjavahetus vastastikuste n\u00f5uete korvamise kohta vastavalt rakendusm\u00e4\u00e4ruse artiklile 93.\" ; b) punkt \"14."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1148,
              "end": 1157,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kahetsusv\u00e4\u00e4rne, et ainult kaitsev meeskond tuli Euroopa meistriks,\" leidis Portugali r\u00fcndaja Pauleta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4ites Norra mere basseini, valgub NADW \u00fcle geomorfoloogilise l\u00e4ve Islandi ja Gr\u00f6\u00f6nimaa vahel Atlandi ookeani ning liigub pinnahoovuste all l\u00f5unasse, Antarktise mandrin\u00f5lvani v\u00e4lja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aprilli keskel kehtima hakanud alkoholiseadusega tohtis t\u00e4navakaubanduses m\u00fc\u00fcdaval \u00f5llel alkoholi sisaldus olla kuni 4,7 protsenti ning muudel alkohoolsetel jookidel kuni 6 protsenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enim probleeme on inim\u00f5iguslaste hinnangul aga Krasnodari krais elavatel mesheedi t\u00fcrklastel, keda kohalikud v\u00f5imud avalikult diskrimineerivad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saali lavale jooksnud Brener pihustas presiidiumi selja taga rippuvale Manifesta logole tekstid \"Demolish neoliberalist art-sistem now\" (Breneri kirjaviis muutmata -- toim.) ja \"Forget Europe Forever\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osaline \u00fcllatus K\u00e4esolevast uurimusest v\u00f5ib teha j\u00e4relduse, et alkoholi liigtarvitamine ei ole selle \u00fchiselamu elanike hulgas just p\u00e4ris tundmatu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "XII 1185 suri Portugali kuningas Alfonso I Henrique."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi reeglina ilma klaviatuurita, on \u00fchel Philipsi mudelil n\u00e4ha ka eriti seksikas klaver, mis samuti ilma \u00fchegi traadita sidet peab ja tassimise h\u00f5lbustamiseks magnetiga monitori k\u00fclge kinnitub."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 171,
              "end": 179,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kala saab p\u00fc\u00fcda ka rannalt ja ligi 150 meetrit ookeani l\u00f5ikavatelt k\u00f5rgetelt platvormidelt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuuldused, et tribunali pea-prokur\u00f6r Carla del Ponte esitab s\u00fc\u00fcdistuse Haradinajle, l\u00e4ksid liikvele juba detsembris, mil temast sai Kosovo peaminister."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5ni n\u00e4dal enne Estonia 10. aastap\u00e4eva k\u00fcsitles Wittet Dagens Nyheteri ajakirjanik, kuid hukkunuid esindanud jurist ei teadnud enam \u00fchestki protsessist midagi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Mati restorani poole jalutas, tuli neiu talle juba teel vastu, \u00fctles, et ta abikaasa s\u00f5brad on restoranis ja kutsus Mati maja nurga juures seisva auto juurde (arvatavasti d\u017eiip), kuhu viimane ka j\u00e4rgnes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muudatusettepanekute t\u00e4htajaks on majanduskomisjon m\u00e4\u00e4ranud 8. jaanuari kell 12."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Portugali peaminister Jose Socrates kinnitas, et ta kavatseb Portugali EL-i eesistumisajal Moskva suhtes pehmemat poliitikat ajada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Dokumendis \u00f6eldakse, et linna eelarvest on muuseumi rahastatud viie aasta jooksul kuue miljoni rublaga ning muuseumi direktor Efendijev pole kunagi teinud ettepanekut muuseumi alluvuse muutmiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siinmail hangiti informatsiooni v\u00f5\u00f5rriikidele ka varem - polnud juhus, et Ivo Schenkenberg kuulutas Gabrieli salakuulajaks ning isegi ammendamatu Jules Verne j\u00f5udis \u00fche romaani kirjutada Liivimaa luurajatest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljem m\u00e4ngis Valgre erinevates orkestrites ja ansamblites peale klaveri ka akordioni, kitarri ja trumme."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali territooriumil on v\u00f5imalik tegelda kiikingu, ratsutamise ja paintballiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viru prokuratuuri eriasjade prokur\u00f6ri Kalmer Kase s\u00f5nul on kriminaalasi seotud vahi all viibivale isikule p\u00f5hjendamatute soodustuste tegemisega ja v\u00e4idetavalt ka uurimisinfo edastamisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oma teksti lugesime lihtsalt telefoni, kuid omaette tehniline protseduur oli lindistatud intervjuude edastamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ehitusj\u00e4relevalve kohustas staadioni valdajat tegema ka staadioni varikatuste konstruktsioonide toestusekspertiisi, see on valmis ning nagu n\u00e4itas ekspertiis, ei kujuta katusekonstruktsioonid pealtvaatajatele mingit ohtu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1971 - India v\u00e4ed tungisid Pakistani idaossa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muuseumi asedirektor k\u00e4is palumas, et ameeriklased v\u00f5taksid muuseumi v\u00e4hemalt n\u00fc\u00fcd oma valve alla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4\u00e4stjate p\u00e4evikute ja tunnistuste j\u00e4rgi on ka koostatud komisjoni aruande vastav peat\u00fckk, mis r\u00e4\u00e4gib paljustki teist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui komisjoni v\u00f5i Euroopa Kohtu liige on \u00f5igustatud toetust v\u00f5i pensioni saama rohkem kui \u00fche loetletud s\u00e4tte kohaselt, kohaldatakse \u00fcksnes saaja jaoks soodsaimat s\u00e4tet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" 1. jaanuari esimese abivajaja t\u00f5i traumapunkti kell 2.25 kiirabi : 83-aastane mees oli kukkunud kodus vastu akna\u00e4\u00e4rt p\u00e4he viiesentimeetrise haava."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastuv\u00f5tt algab homme, 15. veebruaril kell 18.00 Tartu \u00dclikooli Ajaloo Muuseumi valges saalis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laidoner ja Kalevipoja siil 16. juunil saab Viljandi lossim\u00e4gedes pidulikult nurgakivi kindral Johan Laidoneri ratsamonument, mis on samuti peaaegu valmis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajalehe teatel tulistasid tundmatud maskides kurjategijad Serbia presidendi Slobodan Milosevici l\u00e4hedast liitlast veidi p\u00e4rast kesk\u00f6\u00f6d Belgradi kesklinna Mamma Mia restoranis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 143,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Haljala naabruses Idaveres elav Ene K\u00f5rv (37) j\u00e4i Paunvere v\u00e4ljan\u00e4itusel vallabussist maha, ehkki teda ka l\u00e4bi mikrofoni taga h\u00f5igati, kirjutas Virumaa Teataja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 120,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Digitaalnumbrite puhul on tegelikult olemas teenus, mis v\u00f5imaldab sulgeda ja avada oma telefoni vastava koodi sisestamisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta lisas, et koosolek kinnitas stipendiumi suuruseks 12 000 krooni ning vilistlaskogu juhatuse liige Mart Siimann lubas t\u00e4ita kassa 4000 krooniga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4dala p\u00f5hir\u00f5hk on reedel, 16. augustil, mil t\u00e4histatakse muuseumi p\u00e4eva."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Tiit Ojasoo Eesti teatri festivali Draama 2007 suur auhind l\u00e4ks teatrile NO99 etenduse \"???"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Elavaloomuline Hans Erik, kaks aastat ja neli kuud vana, tuli V\u00f5ru S\u00f5lekese lasteaeda esimest korda jaanuari keskel, et tasapisi uue keskkonnaga harjuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : reuters Miilitsat\u00f6\u00f6tajad pidasid enne eile\u00f5htust Metallica kontserti Luzniki staadionil kinni 160 inimest, kes k\u00f5ik olid suurel hulgal alkoholi tarbinud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 150,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Br\u00fcssel, 28. detsember 1994 Komisjoni nimel komisjoni liige Ren\u00e9 STEICHEN 1 E\u00dcT L 303, 31.10.1990, lk 6."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellised lepingud sisaldavad kohustust esitada vastavalt komisjoni m\u00e4\u00e4rusele (EM\u00dc) nr 2220/85 7 pakkumismenetlusega etten\u00e4htud tarnetagatisega v\u00f5rdne tagatis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komitee ja t\u00f6\u00f6r\u00fchmad tulevad kokku komisjoni esindaja kutsel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Baarides ja kohvikutes on siiski lubatud alkoholi m\u00fc\u00fca."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Prantsusmaalt on juba lahkunud veel eelmisel aastal meistriliiga klubis Monaco m\u00e4nginud Contreras, kes sai 200.000 franki trahvi ja esimese divisjoni klubis Nice m\u00e4nginud Romay, kel tuleb maksta 150.000 franki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi tal on kiire, alustab telefoni piinamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis Rakvere muuseumi rahvariiete rekonstruktsiooni puutub, siis on Jana \u00fcsna kindel, et juba aasta p\u00e4rast oleks ta palju targem ja teeks siin k\u00f5ik hoopis teisiti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ettev\u00f5tte k\u00e4ive kasvas 1999. aasta tulemustega v\u00f5rreldes 29 protsenti ja kasum 15 protsenti, \u00fctles Balbiino aktsion\u00e4ri AS-i NG Investeeringud juhatuse esimees Andres J\u00e4rving BNS-ile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa soovib j\u00e4tkata USA-ga vastastikku kasulikku koost\u00f6\u00f6d, kinnitas Venemaa valitsusjuht Washingtonis p\u00e4rast komisjoni 10. istungit antud pressikonverentsil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "110-st valimisringkonnast 14-s, nende seas ka kolmes pealinna Minski ringkonnas, ei k\u00e4inud komisjoni v\u00e4itel oma h\u00e4\u00e4lt andmas \u00fcle poole valijatest ja seal korraldatakse valimiste teine voor."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teenindamine on Vargam\u00e4el p\u00fc\u00fcdlik, m\u00f5ned pisiapsud v\u00f5ib kanda personali nooruse arvele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahjuks l\u00e4ksid mul m\u00f5tted segi ning ma teatasin :\" Tabamus oli sama kasulik kui p\u00f5ie t\u00fchjendamine ookeani!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veidi enne m\u00f5rvari kuulide ette j\u00e4\u00e4mist 3. augustil oli Gavrilovic Belgradi F\u00f6deratsioonipalees juttu ajanud Kostunica n\u00f5unikega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tooted, mis sisaldavad alkoholi, l\u00f5hnaaineid ja baktereid h\u00e4vitavaid aineid, on desinfitseeriva ja higistamist pidurdava toimega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aug v\u00f5itis Soomes Turus s\u00f5idetud maanteeratturite kriteeriumi v\u00f5itis Andrus Aug."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5epoolest, nimetatud lisaprotokollis k\u00e4sitletakse Balti Pataljoni staabina kahte struktuuri\u00fcksust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Tuhast t\u00f5usnud Toomas Lepp Tumedas mantlis Toomas Lepp vuhiseb ruudulise salli lehvides m\u00f6\u00f6da koridori, h\u00f5lmad laiali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema v\u00e4itel pole Euroopa Liidus lubatud jookide tootmine, kuhu saab suvaliselt suhkrut, alkoholi ja isegi v\u00e4rvainet kokku segada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mitmete uurimuste tulemused (McGrath, 1992 ; Scherly jt., 2000) on n\u00e4idanud, et \u00f5pilased, kel on ainest v\u00e4iksemad eelteadmised, kasutavad enam lineaarset materjali esitust kartes eksida h\u00fcpertekstis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 154,
              "end": 163,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ivangorodis elav 46aastane Jelena \u00fcritas Narva maantee piiripunktis jalak\u00e4ijate terminali kaudu tuua Eestisse 40 pakki sigarette Arktika, 50 pakki Drugi ning 20 pakki Priima Nevot, mis ta oli sidunud oma v\u00f6\u00f6koha \u00fcmber."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali avavad sloveenlase Iztok Kovaci kaks filmi, mida kommenteerib Priit Raud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Haigla personali premeerimiss\u00fcsteemi muudeti nii, et 30 protsenti haigla kasumist l\u00e4heks personali kasumifondi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Wiesenthali keskus s\u00fc\u00fcdistab Gor\u0161kovi juutide tapmises Valgevenes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti oli veebruaris traditsiooniliselt Baltikumi suurima tarbijahinnaindeksi t\u00f5usuga riik nii jaanuari kui 2000. aasta veebruariga v\u00f5rreldes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4psustatud andmetel oli veebruari l\u00f5puks laekunud riigieelarvesse tulusid 4,182 miljardit krooni ehk 14,04 protsenti aastaks planeeritust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Testimisprotsessi v\u00f5ib jagada j\u00e4rgmisteks sammudeks : etaloni ja testobjekti t\u00e4psustamine ; testide ja testkeskkonna loomine ; etaloni ja testobjekti v\u00f5rdlemine ; tulemuste anal\u00fc\u00fcs ja vormistamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Igatahes tundub, et uue meedia j\u00f5uline esilekerkimine ainult t\u00f5stab auditooriumi huvi traditsioonilise televisiooni vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Elas ta tagasihoidlikult, sai pensioni, t\u00f5lkis prantsuse keelest luulet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veebruari algul k\u00e4isid Eesti politseinikud \u0160veitsis, kuid Schirallit neil \u00fcle kuulata ei \u00f5nnestunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kes on festivali peaesineja?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Gloria restorani ja veinikeldri tegevjuht Marek Demjanov kinnitas, et eelmiste aastatega v\u00f5rreldes on inimesed hakanud vahuveini vastu rohkem huvi tundma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iseasi, kas nood ravik\u00fcmblused just festivali silti vajavad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4relikult on peale maksude alandamist ju olemas hea baas kange alkoholi tarbija kvaliteetsema toote poole suunamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks on Petersen Tartu \u00dclikooli Tehnoloogiainstituudi n\u00f5ukogu ja Eesti V\u00e4liskaubanduse Liidu n\u00f5ukogu liige ning majandus- ja kommunikatsiooniministeeriumi innovatsioonipoliitika komisjoni liige."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 180,
              "end": 189,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isegi minu, \"T\u00f5nissoni mehe\" (v\u00f5i ehk veidi vasakpoolsemagi) meelest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kuigi Edmontoni MMil l\u00e4bis Nool 400 meetrit 46,23 ga, arvas ta, et pigem \u00f5nnestub 400 meetri rekordit \u00fcletada \u00fcksikul j\u00f5u-proovil kui k\u00fcmnev\u00f5istluse sees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00fc\u00fcdistusmaterjalide j\u00e4rgi otsustas Kaljo oma elukaaslase \u00dclle 1994. aastal s\u00fcndinud poega karistada t\u00e4navu veebruari keskel, kuna kohtualuste s\u00f5nul oli poiss kodust raha varastanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali pilet maksab 40 krooni, sooduspilet 20 krooni, \u00f6\u00f6seansid 70 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcle aasta toimuv Ottawa filmifestival on Janno P\u00f5ldma s\u00f5nul kolme olulisema s\u00f5ltumatu festivali hulgas, kaks aastat tagasi tulid Eesti animafilmid Ottawast tagasi kolmikv\u00f5iduga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mainitud vastuoludele vaatamata on aga kahe riigi positsioonid Iraagi r\u00fcndamise suhtes sarnased - kumbki riik ei toeta Washingtoni kohest Iraagi r\u00fcnnaku plaani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi pataljoni sulgemise vastu on P\u00e4rnu linnav\u00f5imul regionaalpoliitikast tulenevaid argumente, ei ole need ministri s\u00f5nul kuigi t\u00f5siselt v\u00f5etavad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Brian Nielseni ja Mike Tysoni mat\u0161i viimast raundi ei tule kaua oodata, sest Tyson purustab vastase l\u00f5ualuu ning Nielsen viiakse haiglasse,\" kuulutas endise profipoksi t\u0161empioni treener Stacy McKinley."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 169,
              "end": 178,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Televaatajana tahaksin uskuda, et reklaamipauside vahel n\u00e4en ikkagi ajakirjanduslikku materjali, mis pole s\u00fcndinud produktsioonifirma projektijuhi tasulisest pakkumisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5jaeelse Riigikogu ajaloos oli ka kaks kaklust : Johannes Zimmermann peksis J\u00fcri Uluotsa ja Artur Tupits Leopold Johansoni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lepingu teksti peavad heaks kiitma konsortsiumi kuuluvate firmade n\u00f5ukogud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vana terminali asemele ehitatud uues terminalis on kokku 450 ruumi ning neid \u00fchendavad 120 kilomeetrit mitmesuguseid kaableid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pealinna igap\u00e4evase t\u00e4navapildi panid t\u00e4navateatri vormi 32 Tallinna Pedagoogilise Seminari ja 24 Taani Aarhuse Sotsiaal-pedagoogilise seminari \u00fcli\u00f5pilast \u00fchisprojektist \"EstDan98\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 143,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Valitsus tegi luureraporti\" seksikamaks \", muutes v\u00f5imaliku ja t\u00f5en\u00e4olise kindlaks ning k\u00f5rvaldades olulised hoiatused, \" kommenteeris ta lord Huttoni juhitud komisjoni raportit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 160,
              "end": 169,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid selgus, et see on t\u00fchi-t\u00e4hi - ravimifirma Astra juht v\u00f5is arvestada 200 miljoni Eesti krooni suuruse ja Ericssoni juht 145-miljonilise \"langevarjuga\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vanemad kirjeldavad k\u00fcberlooma kui narkootikumi, mis \u00e4hmastab lapse reaalsusetaju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2002. aasta jaanuaris vahistati kuberneri t\u00fctar Noelle, teda s\u00fc\u00fcdistati v\u00f5ltsitud retsepti esitamises."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esiteks materjali ja teostuse, teiseks sisu poolest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali esimene p\u00e4ev on tasuline ning maksab 100 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "G. W. Pabsti ajaloolise \"Pandora laeka\" k\u00f5rval festivali l\u00f5petama j\u00e4\u00e4vas konkursiv\u00e4lises Christian de Chalonge'i filmis \"Le Com\u00e9dien\" v\u00f5ime ekraanil n\u00e4ha aga Charles Aznavouri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Heade raamatutega head raha teeniva mehe stsenaariumi j\u00e4rgi on v\u00e4ndatud pooleteisttunnine multifilm \"Viimane \u00fckssarvik\", samuti ta on olnud J. R. R. Tolkieni \"S\u00f5rmuste isanda\" multifilmi stsenaariumi kaasautor."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Oskan n\u00fc\u00fcd aega hinnata, tean, kuidas v\u00f5tta p\u00e4evast maksimumi, ja siis on v\u00f5imalik teha imesid,\" s\u00f5nab Indrek."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reivijatel tasub teada, et t\u00e4navu pole Tartu linnavalitsus lubanud peoplatsil alkoholi m\u00fc\u00fcki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kadaku vallandamine 1996. aasta 12. jaanuari p\u00e4rastl\u00f5unal sai kaitsej\u00f5udude peastaabi juhtkond korralduse t\u00e4iskoosseisus Kadriorgu ilmuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelk\u00f5ige v\u00f5iks see t\u00e4hendada m\u00e4rtsi algust, mitte jaanuari, veebruari?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks Vene \u00f5igeusukirik teatas kaks n\u00e4dalat p\u00e4rast Robinsoni ametissevannutamist, et k\u00fclmutab suhted USA episkopaalikirikuga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" J\u00fcri perearstikeskuse lastearsti Urma Petersoni s\u00f5nul kulgeb haigus erinevalt, m\u00f5nel pole palavikku \u00fcldse, teistel on 37- v\u00f5i ka k\u00f5rgem, 39-kraadine palavik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta t\u00f5des ka, et riigikogu liikmetel on t\u00f6\u00f6ks vajalike materjalidega \u00f5igus tutvuda ja kujundada otsus eestikeelse materjali alusel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast seda, kui garnisoni p\u00f5hij\u00f5ud evakueeriti 2. detsembril Hankosse, j\u00e4id saarele veel \u00fcksikud punaarmeelased, kes lasid \u00f5hku saare patareid ning lahkusid j\u00e4rgmisel p\u00e4eval, 3. detsembril Hankost j\u00e4rele saadetud kaatriga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tundmatud kurjategijad tu-listasid Istanbuli Gazi \u00e4\u00e4relinnas meeleavaldajaid laiali aja-nud politseinikke \u00fcleeile \u00f5htul ja viis politseiniku sai haavata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna T\u00fcrgi ei ole k\u00f5rvaldanud transpordivahendite vaba liikumise piiranguid K\u00fcprosele, otsustasid \u00fclemkogu ette valmistavad Euroopa Liidu v\u00e4lisministrid esmasp\u00e4eval toetada Euroopa Komisjoni ettepanekut mitte avada T\u00fcrgiga liitumisl\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi kaheksa peat\u00fcki osas, sulgemata samas juba avatud peat\u00fckke."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 181,
              "end": 190,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestis, kus iga elaniku kohta - kaela veel mitte kandvad imikud ja p\u00f5durad raugad kaasa arvatud - tuleb nahka panna 12 liitrit absoluutset alkoholi aastas, on raske kainelt hakkama saada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 147,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et vanglav\u00e4ravale pannakse nagu vene ajal restorani uksele silt \"Vabu kohti ei ole\"?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Igasugune alkoholi tarvitamine s\u00f5jav\u00e4es tuleks keelata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peame m\u00f5tlema, mida pr\u00fcgikastidega ette v\u00f5tta, et selline asi ei korduks,\" nentis restorani haldusjuht."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ministeeriumi teatel on kava nagu t\u00f6\u00f6tu isiklik toimik, mis liigub temaga t\u00f6\u00f6turus\u00fcsteemis igale poole kaasa, andes tema kohta p\u00f5hjalikku infot ja v\u00f5imaldades talle pakkuda sobivaimat teenust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vilistlaskogu on valmis muuseumi loomise enda peale v\u00f5tma ja ootab vilistlastelt selle toetamist nii materjalide kui ka rahaliste vahenditega (Hansapank a/a 221022322671, Tallinna 21."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1944 ta arreteeriti ja saadeti 13 aastaks Magadani, kus kaotas tervise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Forekspank loobub Venemaale investeerimast Forekspank ei kavatse edaspidi Venemaale investeerida ega ka m\u00f5nda Venemaa panka osta, \u00fctles panga v\u00e4lispanganduse divisjoni direktor Raivo Erik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 158,
              "end": 167,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5petan Carl Robert Jakobsoni m\u00f5ttega : \u00fcksnes see riik ja rahvas v\u00f5ib oma iseseisvuse peale julge olla, kellel leib ja leivak\u00f5rvane on enda k\u00e4est v\u00f5tta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgmise maratoni jookseb ta augustis maailmameistriv\u00f5istlustel Sevillas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahvusvahelise mainega Soome poliitiku, paljude poliitiliste teoste autori Max Jakobsoni (76) sulest ilmus l\u00e4inud aasta l\u00f5pul raamat \"V\u00e4givalla aastad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Wallpaper meenutab ka Ernest Hemingway lauset kahest \u00fcmbermaailmareisile l\u00e4inud Eesti ajakirjanikust, keda v\u00f5ib kohata m\u00f5nes sadamak\u00f5rtsis oma honorari ootamas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 151,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Re\u017eiss\u00f6\u00f6r Rob Cohen on materjali ennek\u00f5ike ameerika vaataja maitset tabada p\u00fc\u00fcdes selliselt vormida p\u00fc\u00fcdnudki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma vastaksin nii, et t\u00f5epoolest on vastuolu ja Majandusministeerium on praegu seda monopoli fikseerivat m\u00e4\u00e4rust t\u00fchistamas, muidugi valitsuse kaudu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dchtlasi tabas politsei operatsiooni k\u00e4igus kaks alkoholi j\u00e4\u00e4kn\u00e4htudega 17-aastast noormeest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas teatas peaminister Tony Blairi b\u00fcroo, et kaks brittidest komissari - Neil Kinnock ja sir Leon Brittan - ennistatakse uude komisjoni, sest neil ei leidnud raport mingit s\u00fc\u00fcd."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaheksa eksemplari v\u00f5etakse meie tiraazhist lihtsalt maha ja me oleme sellest teadlikud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iga Zahharovi lavakuju on omaette saavutus, narrina oli ta huviga j\u00e4lgitav isegi paigaletardunult kuulavana - sedav\u00f5rd olid tema poosid on skulptuursed ja t\u00e4idetud sisemise d\u00fcnaamikaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa ja Baltikumi suhteid lahkavatest k\u00e4sitlustest on minus isiklikult suurimat vastumeelsust tekitanud 1994. aastal Peterburis ilmunud Gelli Stant\u0161inski teos \"Russkije i balt\u00f5\", mille l\u00fchitutvustuses v\u00e4idetakse, et tegemist on \"etno-sotsioloogilise \u00fclevaatega\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui n\u00fc\u00fcd meenutada, et lahkuv riigikogu l\u00f5petab oma t\u00f6\u00f6 enne 24. veebruari ja see t\u00e4hendab ka kogu poolelioleva t\u00f6\u00f6 t\u00fchistamist ning uus riigikogu tuleb kokku poolteist kuud hiljem, alustab nullist ja l\u00e4heb kahe kuu p\u00e4rast puhkusele, siis on see ikka lubamatu luksus k\u00fcll."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vallitornis on n\u00e4itused ning juulikuu algul avati seal neljandal korrusel J\u00e4rvamaa muuseumi eestv\u00f5ttel koost\u00f6\u00f6s linnavalitsusega Paide vanemat ajalugu tutvustav p\u00fcsin\u00e4itus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4dalavahetusel Tallinnas toimuva Euroopa mitmev\u00f5istluse superliiga eel toimunud pressikonverentsil t\u00f5usis Eesti esik\u00fcmnev\u00f5istleja Erki Noole juhtimisel teravalt esile Kadrioru staadioni vilets seisukord ning Ramon Kaju vastutustundetus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 177,
              "end": 186,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "President Lennart Meri algatusel loodud inimsusvastaste kuritegude uurimise komisjoni liikmed on eri seisukohal 36. eesti politseipataljoni v\u00f5imaliku osalemise kohta umbes 2500 juudi hukkamises Valgevenes 1942. aastal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle poolt oli 8 komisjoni liiget, vastu ega erapooletu ei olnud keegi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Itaalias s\u00f5idetakse maratoni aga hoopis kunstlumel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinnas, Tartus ja P\u00e4rnus saavad k\u00f5igi Eesti mobiilioperaatorite kliendid parkida telefoni abil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uhkelt viitab Marko sinimustvalgele \"Viru Valgele\" : \"See on meie ettev\u00f5tte uhkus, tegime ta spetsiaalselt vabariigi aastap\u00e4evaks ja enne 24. veebruari m\u00fc\u00fcgile ei lasegi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 151,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas koolihoones \u00f5pivad ka tehnikumi neiud-noormehed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid veelgi h\u00e4mmastavam hauapaiga suurusest on asjaolu, et see on j\u00e4\u00e4nud aardek\u00fcttidest puutumata k\u00f5igi nende paarik\u00fcmne m\u00f6\u00f6dunud sajandi jooksul, mis on n\u00e4inud nii Rooma impeeriumi kui araablaste vallutusi ning Briti koloniaalv\u00f5imu koos viimase sajakonna aasta ulatuslike teaduslike otsinguretkedega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 171,
              "end": 181,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oktoobris plaanib Baltika alustada omamoodi r\u00e4tsepa\u00fclikondade projektiga, kus Baltmani m\u00fc\u00fcja v\u00f5tab mehelt m\u00f5\u00f5dud, tehas aga \u00f5mbleb t\u00e4pselt m\u00f5\u00f5tude j\u00e4rgi \u00fclikonna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks lootis L\u00f6nnrot eestikeelses keskkonnas viibides \u00f5ppida eesti keelt, t\u00e4iendada oma saksa keele oskust, koguda materjali suure soome-rootsi s\u00f5naraamatu tarvis, uurida l\u00e4hemalt eesti keele arengut ning grammatilist struktuuri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinn tahab anda 99 aastaks bastioni hoonestus\u00f5iguse Taani tivoli t\u00fctarfirmale Tivoli International, millega on linnal juba s\u00f5lmitud ka heade kavatsuste protokoll."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui VLO v\u00f5tab vastu ettekande, mis k\u00e4sitleb n\u00f5ukogu m\u00e4\u00e4ruse (E\u00dc) nr 384/96, m\u00e4\u00e4ruse (E\u00dc) nr 2026/97 v\u00f5i k\u00e4esoleva m\u00e4\u00e4ruse kohast \u00fchenduse meedet (edaspidi \"vaidlustatud meede\"), v\u00f5ib n\u00f5ukogu lihth\u00e4\u00e4lteenamusega ja komisjoni ettepaneku p\u00f5hjal, mis on esitatud p\u00e4rast m\u00e4\u00e4ruse (E\u00dc) nr 384/96 artikli 15 v\u00f5i m\u00e4\u00e4ruse (E\u00dc) nr 2026/97 artikli 25 kohaselt loodud n\u00f5uandekomiteega (edaspidi \"n\u00f5uandekomitee\") konsulteerimist, v\u00f5tta vajaduse korral \u00fche v\u00f5i mitu j\u00e4rgmist meedet : a) vaidlustatud meetme t\u00fchistamine v\u00f5i muutmine v\u00f5i b) teatavas olukorras vajalikuks peetavate muude erimeetmete v\u00f5tmine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 214,
              "end": 223,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pea kaks kuud elas Lauri erilises pisikutevabas telgis, suheldes v\u00e4lismaailmaga mikrofoni abil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuperjanovi pataljoni v\u00f5itlejad koos Kaitseliidu V\u00f5ru- ja P\u00f5lvamaa malevatega harjutasid V\u00f5rust Otep\u00e4\u00e4 suunas tungiva vastase kolonni edasiliikumise viivitamist ning seej\u00e4rel sissitegevuse alustamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jutt pole ju mingi uue asutuse loomisest, vaid \u00fcksnes sellest, kellele peaksid kuuluma kliinikumi moodustavad raviasutused, meenutas Sinisalu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii me ei saagi teada, miks postiljoni naine peksab teda, millest tekkisid baarmeni v\u00f5lad ja kuidas sattus Pavo ema Vineeri linna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ema koolitab \u00fcksi kolme last Arno Tali sihtkapitali tegevdirektori Loora Tarmi s\u00f5nul soovis t\u00e4navu stipendiumi saada \u00fcle neljasaja noore."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma ju armastan ka h\u00e4sti tehtud palagani, aga kommertst\u00fckke, ajaviidet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskkriminaalpolitsei \u00fclemkomissari Ahti Truup\u00f5llu kinnitusel on rannaaladelt ekspertiisi saatmiseks kogutud piisavalt materjali, mida kahtlusaluste laevade k\u00fctuseproovidega v\u00f5r-relda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle stsenaariumi kohaselt ei k\u00e4inud laps eluski kinos, teatris ega n\u00e4itusel, talle ei ostetud \u00fchtegi raamatut, r\u00e4\u00e4kimata jalgrattast v\u00f5i rulluiskudest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seminari korraldava AS Itera S\u00fcsteemid juhatuse esimehe Teet Rannuti s\u00f5nul on oma toodete ja teenuste tasuta tutvustamine uue majanduse \u00fcks p\u00f5hit\u00f5desid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"V\u00f5i kui mind n\u00e4iteks kutsutakse kuhugi \u00fctlusi andma, v\u00f5in ju oma k\u00f5ne selle teenusega telefoni abil salvestada ja portaalis digitaalallkirjastada ning edasi saata, ilma et peaksin kohale minema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "O\u00dc EAG Autokeskusel tekkisid t\u00e4navu veebruari l\u00f5pus \u00fcletamatud makseraskused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riiast s\u00f5idab airBaltic Amsterdami, Barcelonasse, Berliini, Br\u00fcsselisse, Dublinisse, Hamburgi, Helsingisse, Kiievisse, Kopenhaagenisse, Londonisse, Manchesteri, Moskvasse, Milanosse, Minski, M\u00fcnhenisse, Oslosse, Pariisi, St Peterburi, Istanbuli, Stockholmi, Stuttgarti, Tallinna, Vilniusesse, Viini ja Genfi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 3. m\u00e4rts (EPLO9 - Jaanuari alguses Pakistani l\u00e4hetatud kaheliikmeline logistikar\u00fchm, mis kindlustas maav\u00e4rinaj\u00e4rgse rahvusvahelise humanitaaroperatsiooni koordineerijatele ja korraldajatele \u00dcRO v\u00e4lilaagris logistilise toe, j\u00f5uab homme Eestisse tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Blow s\u00f5nul oli juuniori perel m\u00f5nikord suuri vaidlusi, millele j\u00e4rgnesid tugeva l\u00e4heduse perioodid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seminari eesm\u00e4rgiks oli uurida Balti riikide v\u00f5imalusi liitumiseks \"Euroopa regionaal- ja v\u00e4hemuskeelte hartaga\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohaletulnud nurisesid v\u00e4ikese pensioni \u00fcle ja n\u00f6udsid selle viimist 45 protsendini keskmisest netopalgast ehk umbes 2400-2500 kroonini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sotsiaaldemokraadid esitasid eile riigikogu menetlusse eeln\u00f5u, mis n\u00e4eks k\u00fcll ette maksuvaba miinimumi t\u00f5stmise see tuleks kasuks eelk\u00f5ige palgat\u00f6\u00f6listele, kuid peataks maksude \u00fcldise alandamise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Dick Benschop (42) on \u00f5ppinud Amsterdami Vabas \u00dclikoolis ajalugu, spetsialiseerudes rahvusvahelistele suhetele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "15 n\u00e4dalat v\u00e4ldanud lahingus P\u00f5hja-Liibanoni p\u00f5genikelaagri p\u00e4rast langes v\u00e4hemalt 222 \u00e4\u00e4rmuslast, \u00fctles eile Liibanoni kaitseminister."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Br\u00fcssel, 25. juuli 2000 Komisjoni nimel komisjoni liige Pascal LAMY 1 E\u00dcT L 357, 30.12.1998, lk 1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Fenno-Ugria H\u00f5imuklubi p\u00fchendab neljap\u00e4eval toimuva klubi\u00f5htu eestlaste l\u00e4hima h\u00f5imu vadjalaste keele ja kultuuri tutvustamisele ning kogub tules h\u00e4vinud vadja muuseumi taastamiseks annetusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 160,
              "end": 168,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Spordiselts Kalev asub spordiklubidega l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimistele, et territooriumi saaks kasutada \u00fchiselt nii tennise, jalgpalli kui ka kergej\u00f5ustiku \u00fcritusteks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" M\u00fcncheni S\u00fcddeutsche Zeitung aga peab Washingtoni seisukohta n\u00e4iteks, kuidas USA soovib muule maailmale rusikaga oma positsioone peale suruda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Noortefilme hinnanud \u017e\u00fcrii esimees Jean-Pierre Jeunet ise sai festivali tehnikapreemia, mis antakse teenete eest avangardsete filmitrikkide juurutamisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Halvimad kuud : veebruari II pool, m\u00e4rtsi I pool, mai, augusti viimane n\u00e4dal, septembri ja novembri keskpaik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid tulemus j\u00e4tab mulje, et ministeeriumi esindajad p\u00fc\u00fcavad iga hinna eest kooli s\u00e4ilitada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile vaatas ta end kui potentsiaalset spordiproffi : Loodan kevadel korralikult g\u00fcmnaasiumi l\u00f5petada, ja kui sponsorid taha tulevad, siis l\u00fckkan \u00fclikooli mineku plaani esialgu edasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00c4sja m\u00fc\u00fcgile tulnud Eeva p\u00fc\u00fcab lugejaid kohaliku materjali serveerimisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paljud Atlandi ookeani \u00e4\u00e4realade elanikud on juba eelnevatest kogemustest \u00f5ppinud ja pannud endale igaks juhuks valmis patareide, vee ja mitterikneva toidu varud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veinis\u00f5bra t\u00f5eline nauding saabub Finnairiga ookeani taha lennates : tasemel \u0161ampanja, k\u00fcps Gran Reserva, h\u00f5rk Puligny Montrachet ja p\u00e4ris veiniklassikasse kuuluvad Ch\u00e2teau Giraud ja Taylori vana portvein."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5imuhaaramise ja tuumakatsete l\u00e4biviimise p\u00e4rast p\u00f5lu alla sattunud Pakistani president kindral Pervez Musharraf omab t\u00e4na USA Kesk-Aasia poliitikas v\u00f5tmepositsiooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Millised on alkoholi kuritarvitamisest tingitud otsesed ja kaudsed kulutused, ei oska kahjuks keegi hinnata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mingit tagasiteed ei ole V\u00e4ljav\u00f5tteid Arnold R\u00fc\u00fctli kui ENSV \u00fclemn\u00f5ukogu presiidiumi esimehe k\u00f5nest, mis avaldati 1988. aasta 23. veebruari Rahva H\u00e4\u00e4les ja Noorte H\u00e4\u00e4les."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00fcsteemi ja keele omandamisel enne erialast stuudiumi m\u00e4ngib t\u00e4htsat rolli taust, mis h\u00f5lmab kodu, kooli ja muu laiema keskkonna, meedia sealhulgas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pataljoni \u00fclem karistas s\u00f5dureid distsiplinaarkaristuse seadlusega lubatud, kuid p\u00f5hiseaduse vastase 14-p\u00e4evase arestiga, asendades selel hiljem 48-tunnise karistusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Summaarne, k\u00f5igi alkoholiga seotud surmade Eesti kordaja (310,7) on 3 korda suurem Euroopa Liidu ja ligi 2 korda suurem Kesk- ja Ida-Euroopa vastavatest keskmistest n\u00e4itajatest, j\u00e4\u00e4des v\u00e4iksemaks vaid Kasahstani kordajast (492,8) (6)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 201,
              "end": 211,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Tallinna ettev\u00f5tlusameti juhataja Kairi Teniste s\u00f5nul on ta suheldes Tivoli Internationali esindajatega senini aru saanud, et Tivolil on kindel huvi tulla Tallinna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5rdluseks, maailmarekord 1.53, 93 on m\u00f6\u00f6dunud aasta m\u00e4rtsist Trinidadi mehe George Bovelli nimel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eriti olukorras, kus punkte ei jaga enam asjatundjatest koostatud zh\u00fcrii - kes ehk vahel isegi oskas hinnata \u00fche v\u00f5i teise v\u00e4ikerahva keele kaunist k\u00f5la -, vaid laiad rahvahulgad, kes telefoni teel oma otsusest teada annavad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 184,
              "end": 192,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik komisjoni otsused on siin v\u00e4lja toodud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seej\u00e4rel andsime kogutud materjali \u00fcle Urmas Vadile, kes kirjutab sellest n\u00e4item\u00e4ngu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Johansoni s\u00f5nul on piletite m\u00fc\u00fck edenenud plaanip\u00e4raselt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Eesti on olnud Interpoli liige juba \u00fcle k\u00fcmne aasta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 26. aprill (EPLO) - Lastekaitse Liit soovib muuta rahvusvahelise lastekaitsep\u00e4eva alkoholivabaks p\u00e4evaks, keelustades 1. juunil alkoholi m\u00fc\u00fcgi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seto Kongressi vanematekogu poolt jaanuari algul vastu v\u00f5etud avalikule p\u00f6\u00f6rdumisele, milles protestitakse katsete vastu loovutada piirileppega osa setude asualast Venemaale, on toetusallkirja andnud \u00fcle 7000 inimese."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00fc\u00fcgi k\u00f5rgperiood oli aga mullu novembris enne aktsiisit\u00f5use, kui turustati 1,6 miljonit liitrit alkoholi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iga kuu viibib Peeter v\u00e4hemalt korra ookeani taga, l\u00e4hiv\u00e4lismaadest r\u00e4\u00e4kimata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00f5hkardid peksid oma ohvrit ning v\u00f5tsid \u00e4ra Vladislavi k\u00e4sutuses olnud Volkswagen Passati dokumendid ning tema taskus olnud sularaha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Artiklis on p\u00fc\u00fctud anda l\u00fchi\u00fclevaade personali, haiglate ja rahastamise kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Investeeringute risk langeks Petersoni kinnitusel t\u00e4ielikult NRG Energy \u00f5lule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teisip\u00e4eval v\u00f5ttis Leedu politsei 41aastase n\u00e4itlejatari peksmises kahtlustatavana vahi alla tema elukaaslase, 39aastase rokklaulja Bertrand Cantat'."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "RUMA investeerib terminali kahe aasta jooksul ligi 100 miljonit dollarit ehk 1, 5 miljardit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pakistani infominister teatas esmasp\u00e4eval siiski, et peaminister Zafarullah Khan Jamali peaks peatselt v\u00e4lja kuulutama uued \"administratiivsed meetmed\" Loodepiiriprovintsi kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Berger istus koos Eldar R\u00f8nninguga telekanali bussi tagaistmel ning kui neid intervjueerinud Ingerid Stenvold p\u00f6\u00f6ras mikrofoni ja n\u00e4o eespool asunud kaamera suunas, t\u00f5mbas Berger kaaslaste t\u00e4helepanu, viipas naisreporteri poole ning imiteeris k\u00e4tt suu juures edasi-tagasi liigutades suuseksi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politseiameti pressiesindaja s\u00f5nul andis Maspanov AS-i Poolsaar esindajana teisip\u00e4eval allkirja haldus\u00f5igusrikkumise protokollile, mille keskkriminaalpolitsei vormistas alkoholi ebaseadusliku k\u00e4itlemise paragrahvile tuginedes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 169,
              "end": 177,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcle 80 hektarilisel muuseumi alal t\u00f6\u00f6tab kesk-miselt 2000-kroonise palgaga 80 inimest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu teatati Venemaa piirivalve Vaikse ookeani valitsusest, n\u00e4gi Rass\u00f5pnaja Padi raudteejaama korrapidaja jaama l\u00e4hedal raudteetammil eksinud last."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "JALGRATTAS\u00d5IT : Hamiltoni MMi neidude 74 km grupis\u00f5idus sai Ly Paat 26. koha, kaotades v\u00f5itjale hollandlanna Loes Markerinkile 5.34."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hiliseks Gajici oponendiks on Belgorodi Lokomotivi vanemtreener Gennadi \u0160ipullin, kes pole kitsi leidmaks v\u00e4rve Venemaa meeste v\u00f5rkpalli kuristikku kukutamisest serblase poolt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Huvitavam on neil, kel k\u00f5rvale v\u00f5tta m\u00e4lestused Mikiveri varasematest lavastustest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muuseumin\u00f5ukogu esimehe Marika Valgu allkirjastatud v\u00e4ljas\u00f5iduistungi kokkuv\u00f5ttes \u00f6eldakse, et \"v\u00e4ljapanek j\u00e4ttis tagasihoidliku ja pisut igava, kuid muuseumi nappe v\u00f5imalusi ja finantse arvestades talutava mulje\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 150,
              "end": 158,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"On muidugi suuri probleeme n\u00e4iteks tipptundidel Liivalaia ja Gonsiori ristmikega, kuid \u00d5ism\u00e4ega pole kunagi probleeme olnud ja kaks bussiliini ei suuda ka seda tekitada,\" m\u00e4rkis Vilba."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Washingtoni hinnangul valmistatakse kolmandik USAs ringlevatest v\u00f5ltsdollaritest Colombias."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viide residentide-internide koolituse aluste muutusele t\u00e4hendab tegelikkuses seda, et neile pole stipendiumi ette n\u00e4htud ja samuti pole sotsiaalministeeriumi eelarves sentigi nende koolituse finantseerimiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peent t\u00f5ugu koer, Cavallier King Charlesi spanjel Gunilla on lauljatari kodus t\u00e4isvereline pereliige juba kuus aastat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu observatooriumi teadlane Marko Kaasik leidis, et t\u00e4navune suvi sarnaneb m\u00f5nev\u00f5rra 1992. aasta omaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valida v\u00f5ib mingi materjali imitatsiooni, mis on enamasti kirju, aga hetkel on sisekujundaja s\u00f5nul moes rohkem \u00fchetoonilised pinnad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" T\u00fcrgi reageeris kolme riigi vetole sellega, et palus NATO lepingu 4. artikli alusel ametlikult konsultatsioone oma territooriumi kaitsmise kohta Iraagi konflikti puhul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maapanga krahhi uuriva riigikogu erikomisjoni esimees Jaanus M\u00e4nnik \u00fctles neljap\u00e4eval BNS-ile, et komisjoni aruanne peaks valmima maiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seni on inimese pensioni eest vastutanud maksuraha kasutav riik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Okeaania tsoonis v\u00f5itis Austraalia Saalomoni saari 13 : 0, viimase v\u00e4rava l\u00f5i austraallaste puurivaht Mark Bosnich penaltist m\u00e4ngu viimasel minutil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4mesoolas on ka teisi organismile vajalikke keemilisi elemente, n\u00e4iteks kaaliumi ja magneesiumi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ga ilusasti \u00fctles see daam telefoni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahva toetus Savile langes jaanuari 26 protsendilt aprillis 24 protsendini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Robert Lepiksoni intervjuud loe uudistest ja juhtkirjast.."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enamik Raadio Vaba Euroopaga vestelnud anal\u00fc\u00fctikuid leiab, et oma eesm\u00e4rkide parem selgitamine aitaks kaasa Washingtoni probleemi lahendamisele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samuti pakutakse festivali k\u00fclastajatele esmakordselt v\u00f5imalust osa saada vaba\u00f5hukinost, seda muidugi vaid ilusa ilma korral."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Staadioni rajamiseks linnale taotletava L\u00f5okese tn 3a elamumaa sihtotstarbega maa\u00fcksuse pindala on 2686 ruutmeetrit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Autoroolis oli Laansalu korraks \u00fchenduses korrakaitseosakonna komissari Kalju Rannuga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5lemal juhul oli tegemist kapitali ajutise v\u00e4ljavooluga, laenude tagasimaksmise ja v\u00e4lisvarade suurendamisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na asus Amsterdami sadamast teele ka Kurski t\u00f5stmisoperatsioonis kasutatav hiiglaslik ujuvpontoon Giant 4."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muuseumi avas Haapsalu linnapea Urmas Sukles, teatas L\u00e4\u00e4nemaa kultuurikeskuse direktor."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oktoober 1991 Madridi rahukonverentsi avamisel osalevad Iisraeli, S\u00fc\u00fcria, Jordaania, Liibanoni ja palestiinlaste delegatsioonid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AS Vana Tallinna peaarhitekti Teddy B\u00f6ckleri hinnangul v\u00f5ib tulevase raekoja muuseumi rajamist takistada nimelt raske ligip\u00e4\u00e4setavus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Millegip\u00e4rast tegi j\u00f5umees restorani ees taas poolringi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaalukaima v\u00e4lisreisi teevad aga koor ja orkester novembris Inglismaale uue muusika festivalile, kus T\u00fc\u00fcri \"Reekviemi\" ja P\u00e4rdi \"Litania\" k\u00f5rval lauldakse Tormise loomingut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Salvestada saab ainult kas telefoni kasutaja v\u00f5i k\u00f5ne vastaspoole h\u00e4\u00e4lt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas jooksevad n\u00e4iteks puusaliigese proteesiga inimesed mujal maailmas ka maratoni,\" r\u00e4\u00e4kis K\u00f6\u00f6p."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "9 NRG \u00e4riplaanis taotletakse liiga suurt kapitali tootlust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Advokaadib\u00fcroo pakub kuulutuses valgenahalise kaunitari munaraku eest 80 000 dollarit, kas siis loovutajale endale v\u00f5i tema tahte j\u00e4rgi heategevaks otstarbeks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd p\u00fc\u00fcan aja maha v\u00f5tta, tegelen parem \u00f5ppimisega, tunnistab 17aastane Westholmi g\u00fcmnaasiumi \u00f5pilane Maarja T\u00f5kke."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selles k\u00fcsimuses oli komisjoni liige Lane kaitsepolitseiga \u00fchel meelel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga me korraldame p\u00e4rast viiendat festivali n\u00e4ituse,\" l\u00e4heb direktori n\u00e4gu r\u00f5\u00f5msamaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" V\u00f5idu v\u00f5ti on teada Lisaks avakohtumise kaotusele koduhallis j\u00e4i Sony v\u00f5\u00f5rsil lisaajal alla ka Lissaboni CR Estrelasele 77 : 78, \u00fclej\u00e4\u00e4nud kahest m\u00e4ngust on v\u00f5etud v\u00f5it (Varna Cerno More alistati 86 : 63 ja Kaunase Atletas 77 : 62)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Senaatorid andsid m\u00f5ista, et kui Euroopa Washingtoni Iraagi vastu ei toeta, v\u00f5ib kahtluse alla sattuda USA toetus Bosnia rahuvalveoperatsioonidele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Korduvk\u00fclaline oli ka miljon\u00e4ri lemmik, kadunud Mati Nuude."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaatamata Saint- Denis' staadioni vihmam\u00e4rjale jooksurajale oli v\u00f5iduaeg alla 48 sekundi - 47,92."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kehvast ilmast hoolimata oli eilseks maratoni 63 kilomeetri pikkusele p\u00f5hidistantsile registreerinud ligi 2500 suusatajat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni esimene plenaaristung oli 1998 Tallinnas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "15 miljonit krooni on vaja staadioni katuse ja valgustuse v\u00e4ljaehitamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kangro tunnistab seda ning k\u00e4ib v\u00e4lja finantseerijate konsortsiumi v\u00f5i s\u00fcndikaadi loomise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kitsaskohad on meile \u00fcldjoontes teada ning seep\u00e4rast ei peaks vahearuanne ehk Euroopa Komisjoni eduhinnangu avaldamine 13. oktoobril tooma Eesti jaoks suuri \u00fcllatusi,\" \u00fctles v\u00e4lisminister BNS-i k\u00fcsimusele vastates."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"15. augustil teenindab terminal veel viimase reisija ning j\u00e4rgmisel p\u00e4eval l\u00e4hevad reisijad lennukisse juba ajutise terminali kaudu,\" r\u00e4\u00e4kis AS-i Tallinna Lennujaam turundusdirektor Priit J\u00f5er\u00fc\u00fct ja lubas : \"Kolimise t\u00f5ttu ei j\u00e4\u00e4 \u00e4ra \u00fckski lend."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4idetavalt on aga mitmed Eesti suusakoondisesse p\u00e4\u00e4su piiril balansseerivad mehed kaalunud Naganos v\u00f5istlemisest loobuda just Tartu maratoni ahvatleva peaauhinna t\u00f5ttu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "OSAKA, 23. m\u00e4rts (EPLO) - Jaapanis j\u00e4tkuval sumo kevadturniiril j\u00e4tkab t\u00e4iseduga Eesti sumomaadleja Kaido H\u00f6\u00f6velson v\u00f5itlejanimega Baruto, kes Yuryo divisjoni kaheteistk\u00fcmnendal v\u00f5istlusp\u00e4eval alistas tehnikaga Hatakikomi \u00fche oma l\u00e4hima konkurendi Tosanoumi, teatas Sportnet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 158,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siis, kui ta r\u00e4\u00e4kis, et pole mitte \u00fchegi oma teo v\u00f5i tegemataj\u00e4tmisega kaitsej\u00f5ududele moraalset ega materiaalset kahju p\u00f5hjustanud, ja siis, kui ta vastas prokur\u00f6ri k\u00fcsimusele, millal ta k\u00f5rge ameti maha pani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 156,
              "end": 165,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Enesetapuks on lihtsamaidki meetodeid,\" ohkas Jaak Mae tund p\u00e4rast Transjurassienne \"i maratoni l\u00f5ppu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Reuters K\u00f5rg\u00f5zstani parlament kavatseb sel kuul k\u00e4sitleda kriminaalkoodeksi muudatusettepanekut, mille kohaselt kaotatakse karistus mitme naise pidamise eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Br\u00fcssel, 13. november 1998 Komisjoni nimel komisjoni liige Franz FISCHLER 1 E\u00dcT L 170, 3.08.1970, lk 2."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui vesi imbub materjali, halveneb selle isolatsiooniv\u00f5ime m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rselt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Adamsoni andmetel on neid, kes kindlasti spikerdasid, kuid ei ole seda seni tunnistanud, tunduvalt rohkem kui \u00fclestunnistajaid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Esimene ongi spet siaal ne j\u00f5ulupraad,\" komment ee ris restorani juht Toomas Ans mann."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Palts meenutas ka seda, et Res Publica valimislubadustes r\u00e4\u00e4giti ainult miinimumi t\u00f5stmisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linn muusikat t\u00e4is Soosaar \u00fctles, et n\u00e4dalaks P\u00e4rnusse m\u00e4ngima tulevad muusikud v\u00f5ivad olla kas konservatooriumi \u00f5ppej\u00f5ud v\u00f5i siis mehed metsatagusest talust, kes tulevad saage helinal painutama v\u00f5i pudelikomplekte tinistama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Palgaseaduse muutmise seadus oli sotsiaalkomisjonis arutusel komisjoni 12. veebruari koosolekul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4ev hiljem tabas Harju politsei mitte-piraadist mikrobussijuhi V\u00e4ino, veres 3 promilli alkoholi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimest lehte tr\u00fckiti paar tuhat eksemplari, edaspidi kavatsetakse arvu suurendada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Artur teadis k\u00fcll, et Schmidt pidas Annet nende kursuse ainukeseks ilusaks ja targaks t\u00fcdrukuks, oli Anne \u00fcmber keerutanud, teda Volga restorani l\u00f5unalegi viinud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 146,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "H\u00fcppab laest alla Aga siis, kui Aare veel \u00dclo Vilimaa lavastuses \"Don Juani\" m\u00e4ngis, k\u00e4idi Rootsist \"Carmina Burana\" jaoks baritoni laenamas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali \u00fcks osa on rokkooper, mille s\u00fcndmused algavad 11. sajandil ja l\u00f5pevad kevadiste pronkss\u00f5duriga seotud s\u00fcndmustega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juulis algasid viimasel paaril aastal korralikult makstud pensioni k\u00e4ttesaamisel raskused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuidas raha taotleda, saab j\u00e4rele uurida Tallinna ettev\u00f5tlus-ametist (- v\u00e4lja-, \u00fcmber\u00f5ppe ja t\u00e4iendkoolituse toetus ; stipendiumi ja praktikajuhendaja toetus), EAS-i regionaalarengu agentuurist (- (t\u00e4iend) koolituse ja \u00fcmber\u00f5ppe toetus) v\u00f5i Eesti Leonardo keskusest (- arendus-, vahetus- ja praktikaprojektid), vahendab AS Trai-nator - EPL"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arvestuslikult peaks need metsat\u00fckid v\u00e4lja andma 2000 tihumeetrit mitmesugust materjali,\" arutles Ants Erik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Albright \u00fctles reedel, et k\u00fcsimuse peavad l\u00f5plikult otsustama Belgrad ja tribunali peas\u00fc\u00fcdistaja Carla del Ponte, kes tribunali pressiesindaja teatel n\u00f5uab endiselt Milosevici \u00fcle kohtupidamist Haagis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Telefoni hinnaks kujunes 1200 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Martin M\u00fc\u00fcrsepa koduklubi treenerid pettusid leegion\u00e4ri esituses Saporta karikasarja m\u00e4ngus Wloclaweki Anwili vastu, mis koduv\u00e4ljakul kaotati lisaajal kahe punktiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Portugali juhtaega t\u00e4itsid Austria boikott ja idee f\u00f6deraalriigist Euroopa Liidus on toimunud tavap\u00e4rane juhtoinavahetus, kuna alates t\u00e4nasest on Portugali j\u00e4rel kuueks kuuks euroliidu eesistujamaaks Prantsusmaa, kelle auahne plaan n\u00e4eb ette laienemiseks h\u00e4davajalike sisereformide l\u00f5petamist detsembris Niceis toimuvaks tippkohtumiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linna n\u00f5usolekut on vaja sellep\u00e4rast, et planeering puudutab osaliselt ka linna territooriumi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi komisjoni soovitus pole teatavasti riigipeadele kohustuslik, on see siiski v\u00e4ga tugeva kaaluga ning n\u00e4itab selgelt komisjoni otsusekindlust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "11. veebruari S\u00f5numileht kirjutas kahest Tallinna ja \u00fchest Tartu t\u00fcdrukust, kes said Evmarkaubaga lepingut s\u00f5lmides petta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USA arvates on tegemist sammuga \u00f5iges suunas, kuid Rubin ei t\u00e4psustanud, kas Iisraeli ettepanek vastab Washingtoni n\u00f5uetele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tuleb t\u00e4pselt kindlaks m\u00e4\u00e4rata, mida komisjoni heakskiit selliste meetmete puhul h\u00f5lmab ; 9) kui liikmesriigid teevad oma maaelu arengu programmdokumentide olulistes osades muudatusi, peab komisjon need heaks kiitma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOMISJONI M\u00c4\u00c4RUS (EM\u00dc) nr 1552/80 \u00fcksikasjalike eeskirjade kohta haldusabi andmiseks teatavatele eksporditavatele juustudele, mis Austraaliasse importimise korral vastavad erire\u017eiimi tingimustele 20. juuni 1980 EUROOPA \u00dcHENDUSTE KOMISJON, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Majandus\u00fchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 20. detsembri 1979. aasta m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 2931/79 eksporditoetuse andmise kohta p\u00f5llumajandussaadustele ja -toodetele, mis v\u00f5ivad kolmandas riigis kasutada impordi erire\u017eiimi, eriti selle artikli 1 l\u00f5iget 2, ning arvestades, et : Austraalia \u00dchendus on \u00fcldise tolli- ja kaubanduskokkuleppe raames n\u00f5ustunud lubama pehmete valminud juustude, rokfoori, Stiltoni ja kitsepiimajuustude importi ilma koguseliste piiranguteta ; see leping kehtib alates 1. juulist 1980 ; \u00fchendus on kohustunud andma Austraalia asutustele haldusabi, et tagada lepingu \u00f5ige kohaldamine ; k\u00f5nealuste juustudega peaks seet\u00f5ttu kaasas olema sertifikaat, mille on v\u00e4lja andnud \u00fchenduse p\u00e4devad asutused ; k\u00e4esolevas m\u00e4\u00e4ruses s\u00e4testatud meetmed on koosk\u00f5las piima- ja piimatooteturu korralduskomitee arvamusega, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas on v\u00f5imalik praegu sarnase l\u00f5pptulemuseni j\u00f5uda ka infoliinile helistades, kus operaator aitab valida sobiva restorani ning \u00fchendab reserveerimisnumbriga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige olulisem on esitada kaebus halduskohtusse enne 9. veebruari ja saada kohtult kirjalik vastus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "H\u00e4\u00e4l kutsus moslemeid \u00fcles v\u00f5itlema USA v\u00e4gedega Iraagis ning kritiseeris P\u00e4rsia lahe \u00e4\u00e4rsete riikide valitsusi Washingtoni toetamise eest Araabia riigi r\u00fcndamisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seej\u00e4rel kuulutab Tartu maratoni korralduskomitee esimees Madis Lepaj\u00f5e juubelimaratoni avatuks, misj\u00e4rel saab nautida ilutulestikku ja kostab Rene Eespere loodud maratonih\u00fcmn."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Serveeri pastaga, serveerimisel riivi peale v\u00e4rsket parmesani juustu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kui k\u00f5ik laabub, peaks \"Linnupuur\" Peterburis etenduma jaanip\u00e4eva paiku \"Valgete \u00f6\u00f6de\" festivali raames."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama kehtib ka stsenaariumi ja montaa\u017ei eest saadud kuldmehikeste kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa hoiatab Iraaki t\u00f5eliste r\u00fcnnakute eest Venemaa teatas eile, et on kategooriliselt Iraagi suhtes j\u00f5u kasutamise vastu, kuid hoiatas samas Bagdadi USA \u00f5hur\u00fcnnakute eest, kui too ei anna kiiresti j\u00e4rele \u00dcRO n\u00f5udmistele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 152,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uuel t\u00f5endil on pilt, transpordiameti tempel ning kontrol\u00f6ri number."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Samueli teatel anal\u00fc\u00fcsis IT-spetsialist Valdo Praust k\u00f5nealust KrK paragrahvi 271 ning j\u00f5udis sellisele tulemusele : \"Paroole saab k\u00f5rvaldada (loe : kustutada) vaid siis, kui see on kusagile salvestatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Suvelavastuses teevad professionaalsete n\u00e4itlejate k\u00f5rval kaasa ka kakssada vabatahtlikku, nende hulgas P\u00e4rnu \u00fcksiku jalav\u00e4epataljoni, Kaitseliidu P\u00e4rnu maleva ja Tartu pioneeride pataljoni s\u00f5durid, kes osalevad p\u00fcrotehnikaga elavdatud lahingustseenides."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 182,
              "end": 191,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastuv\u00f5etud seadus seda aga just teeks : annaks nn valitsuse eelarve v\u00f5i ministeeriumi eelarve kaudu valitsusele, ministritele v\u00f5i ametnikele otsustusvoli liigendada, paigutada ja \u00fcmber paigutada miljardeid kroone."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Helsingis asuva Baltimaade turismiinfo keskuse juhataja Ain Hinsbergi andmetel tuleb Soomest Baltikumi saabuvate turistide voolust 75% Eestisse, 15 L\u00e4tisse ja 10 Leetu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tore oleks teada, kui suur arv kameeleone Riigikogus istub ehk teiste s\u00f5nadega \u2013 kui suur on NLKP ja komsomoli algorganisatsioon Riigikogus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ainsa ja igavese elu\" etendusest, etendusej\u00e4rgsest arutelust ning kuluaariklatshist juba t\u00e4psemalt paari p\u00e4eva p\u00e4rast festivali j\u00e4rgmises \u00fclevaates."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maailma parlamendiliikmete maratoni maailmameistriv\u00f5istlustel Poolas Krakowis p\u00fchap\u00e4eval tuli absoluutarvestuses v\u00f5itjaks Lauri Luik (pildil) ajaga 2 tundi 57 minutit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meestearst Olev Poolamets, kes on Oliveri looga detailselt kursis, kinnitab, et tegemist on ekstreemse meheahistamise juhtumiga, milletaolistest Eestis seni pole julgetud r\u00e4\u00e4kida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5ned ajakirjanikud peavad s\u00f5da amoraalseks (ka Belgradi telemaja pommitamise p\u00e4rast) ja demokraatlikele v\u00e4\u00e4rtustele halvavaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valitsus j\u00e4\u00e4b kindlaks Seep\u00e4rast v\u00f5ib ennustada, et valitsuse l\u00e4heb kolmepoolse komisjoni t\u00f6\u00f6 k\u00e4igus 98. aasta eelarve kallal teisej\u00e4rguliste j\u00e4releandmisteni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politsei tuvastas, et Meelis organiseeris mullu \u00fche osa\u00fchingu asutamise variisiku nimele, mille abil tehti fiktiivseid toiminguid kaubahallis oleva kaubavaru ja inventari riisumiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 170,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kadunud kaunitari otsingud viivad detektiivi kokku m\u00f5rvalugude ja mitut v\u00e4iksemat sorti kuritegudega, ent ka mitut masti sulidega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rein Veidemann \u00fctles \"Postimehele\", et kodu-uurija ja kauaaegne kooli\u00f5petaja Meinhard Laks on teinud ettepaneku, et Kristjan Jaak Petersoni s\u00fcnnip\u00e4eval v\u00f5iks pidada eesti keele p\u00e4eva."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Meid \u00fcllatas merev\u00e4e komand\u00f6ri Vladimir Kurojedovi avaldus laeva avariiolukorrast,\" \u00fctles kolmap\u00e4eval tehase direktor Oleg \u0160uljakovski."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Presidendi ametih\u00fcvede seaduse kohaselt laieneb ekspresidendi staatus ka viimasele \u00fclemn\u00f5ukogu presiidiumi esimehele R\u00fc\u00fctlile ning riik peab talle soovi korral tagama ametiruumid, sekret\u00e4ri, turvamehed ja ametiauto."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 180,
              "end": 189,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali esimesel, peamiselt agroroki\u00f5htul sai kuulata veel noori tegijaid : Depoo, Meloroth, Flooky Rookie, Outset, Mushy, Analoog, These Broken Remains ja Evergreen 86."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Skoone bastioni ebaseaduslik valdaja andis 6. oktoobril kinnistu ja sellel asuvad rajatised linnale \u00fcle."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellega on Riigikogu liikme Liina T\u00f5nissoni arup\u00e4rimine saanud vastuse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahandusminister Mart Opmanni s\u00f5nul sai ministeeriumi esitatud riigiametnike palgakorralduse aluste otsus valitsuse p\u00f5him\u00f5ttelise heakskiidu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna ja Amsterdami vahel hakkab KLM lendama iga p\u00e4ev."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Surmaauto kiirus 196 km/h, juht joobes Prantslaste juurdluse andmeil oli autojuht Henri Pauli veres \u00f5nnetushetkel kolm korda lubatust rohkem alkoholi, mis v\u00f5rdub k\u00fcmne klaasi veiniga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5imalik on konkursi kuulutamine, nagu seda tehakse arhitektuuri alal, v\u00f5imalik on ka k\u00f5iki ajalooasutusi, arhiive jne h\u00f5lmava kolleegiumi asutamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 138,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Charlesi erasekret\u00e4r Stephen Lamport kohtus l\u00f5ppeval n\u00e4dalal pressikaebuste komisjoni esindajatega, et saavutada kindlat kokkulepet Fleet Streeti tegijatega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellest omaksed keeldusid, kuna niisugusel juhul j\u00e4\u00e4nuks korter ministeeriumi omandisse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AS Svergose aktsion\u00e4ri ja Eesti K\u00fctuse peadirektori Toomas Saksa s\u00f5nul oli kahe konkurendi \u00fchinemine \u00f5hus juba mullu s\u00fcgisel, kuid siis ei suudetud omavahel kokku leppida osalust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Eelmisel aastal tehtud teadust\u00f6\u00f6 eest saavad preemia t\u00e4ppisteaduste alal Jaan Einasto, keemia ja molekulaarbioloogia alal Ilmar Koppeli, tehnikateaduste alal Enn Mellikovi, arstiteaduste alal Mihkel Zilmeri ning geo- ja bioteaduste alal Martin Zobeli juhitud teaduskollektiivid ning kartulispetsialist Viive Rosenberg, teatas teaduspreemiate komisjoni sekret\u00e4r Villi Ehatamm."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 344,
              "end": 353,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" UEFA karika ja Euroopa superkarika valdaja Istanbuli Galatasaray liigub esikoha poole B-grupis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muuseumi juurde kuulub ka kaks kilomeetrit kitsar\u00f6\u00f6pmelist raudteed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Br\u00fcssel, 6. november 1996 Komisjoni nimel komisjoni liige Franz FISCHLER 1 E\u00dcT L 350, 1.12.1992, lk 1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arvan, et v\u00e4hemalt 75-80 protsenti tulevase pensioni suurusest peaks s\u00f5ltuma isiku pensioniosaku suurusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00fc\u00fcpiline on see, et inimene l\u00f5petab konservatooriumi ja siis asutab endale hoopis mingisuguse puiduvahendamisfirma ja j\u00f5uab sellega v\u00e4ga edukalt edasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda oli viimane aeg teha, sest kolmas turvamees koridori otsast oli samuti tulnud m\u00f5ttele tulistama hakata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Ranniku s\u00f5nul puudutab rajatav t\u00e4nav esialgse kava kohaselt Tartu k\u00fclmhoone territooriumi, V\u00f5ru t\u00e4nava poolt viit erakrunti ja raudtee l\u00e4hedal Eesti Raudteele kuuluvat reservmaad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Summa peab kinni liikmesriigi t\u00f6\u00f6tleja lisatasu maksmise ajal vastavalt komisjoni m\u00e4\u00e4rusele (EM\u00dc) nr 3478/92."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Wolfowitz on r\u00e4\u00e4kinud otsesemalt s\u00f5jalistest aktsioonidest ning ta tahab Talebani kukutada ja minna siis edasi Bagdadi suunal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Auditooriumi s\u00f5bralikkuses ei kahelda, kuid vaatlejad ootavad huviga, kas Benedictus suudab end suure kuulajaskonna ees maksma panna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Clintoni \u00f5nnesoovid olid segatud ettevaatusavaldustega, mis on iseloomustanud USA seisukohti Putini suhtes alates endise KGB ohvitseri nimetamisest presidendi kohuset\u00e4itjaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saksa kohtuministeeriumi teatel v\u00f5eti mees kinni kolma-p\u00e4eval M\u00fcncheni l\u00e4hedal Interpoli Washingtoni osakonnast saadud n\u00e4pun\u00e4ite peale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome on koos Rootsiga hetkel eriolukorras ka ELi sisese eraviisilise alkoholi \u00fcle piiride liikumise reeglite osas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Michael Jackson ei m\u00fc\u00fc oma Neverlandi rant\u0161ot maha, vaid ehitab sinna teatri, kus etendada suurejoonelist muusikali oma kunagisest pereb\u00e4ndist Jackson 5."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suuresti on kattuv ka omanike struktuur - b\u00f6rsi aktsion\u00e4ridel on 75 protsenti depositooriumi aktsiakapitalist ning depositooriumi aktsion\u00e4ridel on 42-protsendiline osalus Tallinna V\u00e4\u00e4rtpaberib\u00f6rsis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siimanni s\u00f5nul arutas ta S\u00f5ssujeviga teisel kohtumisel, kuidas peaks komisjoni t\u00f6\u00f6d alustama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" K\u00e4es rasked ajad Haabersti piirkonna juhatus arutas oma piirkonna liikme Robert Lepiksoni k\u00e4itumist ja v\u00e4lja\u00fctlemisi ajakirjanduses, kuid piirkonna esimehe Kalev Kallo s\u00f5nul otsust ei langetatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Br\u00fcssel, 26. november 1998 Komisjoni nimel komisjoni liige Franz FISCHLER 1 E\u00dcT L 297, 21.11.1996, lk 1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maksimumi ei saa niisugusel juhul oodata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaip ei j\u00e4\u00e4 siiski Teherani, vaid on m\u00fc\u00fcdud 5,8 miljoni dollari eest Araabia \u00dchendemiraatide pealinna Abu Dhabi hiigelmo\u0161eele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6dunud aasta algul oli hinna- ja konkurentsiameti andmeil Tallinnas 1215 baari, restorani, kohvikut ja muud kohta, kus m\u00fc\u00fcakse alkoholi, st keskmiselt \u00fcks joogikoht iga 341 pealinlase kohta, kui rinnalapsed ja raugad kaasa arvata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samuti rahvuspargi ja Rakvere muuseumi esindajad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaks politsei autogrupi meest, kelle nimede avalikustamist politsei esindaja ei pea vajalikuks, s\u00f5itsid Stavropoli ja t\u00f5id Mercedese l\u00e4bi Venemaa avaruste tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koolid saavad kasutada ka ministeeriumi toetusel 2003. aastal ilmunud P. A. Levine ja S. Bruchfeldi raamat \"Jutustage sellest oma lastele\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Panga bilansimaht oli veebruari l\u00f5pus 3, 01 miljardit krooni, kasvades kuuga 3, 9."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Restorani k\u00fclalislahkust peaks aga k\u00fcll \u00e4ra mainima, sest kohe p\u00e4rast tellimuse vastuv\u00f5tmist toob kelner restorani poolse tervituse v\u00e4ikese suupistetaldriku n\u00e4ol."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et h\u00e4vitatud on mitte ainult Jugoslaavia infrastruktuuri, vaid ka paarsada tanki ja kahurit ning Serbiast \u00e4ra l\u00f5igatud Belgradi Kosovos asuvad v\u00e4e\u00fcksused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 127,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seal on seda, mis muuseumi surnud sisule elu annab ja aitab Eesti kultuurilugu tunnetuslikult m\u00f5ista."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ei saa minna sellep\u00e4rast, et siis pean p\u00e4rast pioneeriks hakkama ja pioneerist pean komsomoli minema ja komsomolist parteisse, ja kui ma parteis olen, ei saa ma enam Ameerikasse minna ja Ameerika presidendiks hakata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali eesm\u00e4rk on l\u00e4bi rahvustoitude ja jookide tutvustada erinevate rahvaste traditsioone ja tavasid ning samas pakkuda perekeskset meelelahutust, teatas ETAle festivali pressiesindaja Jaanika Juhanson."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 164,
              "end": 173,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "15. oktoobril pani Tartu politseiuurija prokur\u00f6ri lauanurgale sentimeetripaksuse toimiku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "FIREFOX ON EDUKAS Ainu\u00fcksi kolme esimese kuuga p\u00e4rast FireFoxi v\u00e4ljalaskmist 9. novembril 2004 laaditi seda alla \u00fcle 25 miljoni eksemplari."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 138,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Solana hoiatas, et t\u00e4na Moskvas toimuvad k\u00f5nelused Venemaa presidendi Boriss Jeltsini ja Serbia presidendi Slobodan Milo\u0161evici vahel on Belgradi viimane v\u00f5imalus NATO sekkumist v\u00e4ltida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 144,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teda on peetud Baltikumi 18. sajandi l\u00f5pu ning 19. sajandi alguse silmapaistvaks meditsiinitegelaseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peaminister Parts kinnitas siiski komisjoni ees esinedes, et valitsuse p\u00f5hi\u00fclesanne on saavutada jah-\u00fctlemine referendumil, oluline on aga ka see, et h\u00e4\u00e4letuskastide juures k\u00e4iks v\u00e4hemalt sama palju inimesi, kui osales viimastel Riigikogu valimistel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Dagestani islamivaimulike esinduskogu shuura kuulutas eile v\u00e4lja maa iseseisvuse, Dagestani ilmalikud v\u00f5imud ja osa vaimulikke aga shuura otsust ei tunnista."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nimekirjas on j\u00e4rgmised organisatsioonid : - Al-Qaida - Egiptuse Islami D\u017eihaad - Al-Gama'at al-Islamiya (Egiptuse relvar\u00fchmitus) - Islami Relvar\u00fchmitus (Al\u017eeeria sissir\u00fchmitus) - Salafistlik Kuulutuse ja V\u00f5itluse R\u00fchm (Al\u017eeeria) - Babbar Khalsa (sikhide iseseisvuse eest v\u00f5itlev r\u00fchmitus) - Rahvusvaheline Sikhi Noortef\u00f6deratsioon - Harakat Mujahideen (Kashmiri iseseivust taotlev r\u00fchmitus) - Jaish-e-Mohammed (Kashmir) - Lashkar-e-Taiba (Pakistanis baseeruv Kashmiri r\u00fchmitus) - Tamil Eelami Vabastustiigrid - Hizballah V\u00e4lisjulgeoleku Organisatsioon - Hamasi Izz el-Deen al-Qassami Brigaadid - Palestiina Islami D\u017eihaad - Abu Nidali Organisatsioon - Adeni Islamiarmee - Mujaheddin el-Khalq - Kurdistani T\u00f6\u00f6partei (PKK) - Revolutsiooniline Rahva Vabastamise Partei-Rinne (T\u00fcrgi) - Euskadi Ta Askatasuna, ETA (Baskimaa iseseisvust taotlev r\u00fchmitus, Hispaania) - 17. novembri Revolutsiooni Organisatsioon (Kreeka) Briti valitsuse otsust terrorir\u00fchmitused keelustada on juba arvustanud Londonis asuv islami inim\u00f5iguste organisatsioon, kelle s\u00f5nul seab see ohtu enesem\u00e4\u00e4ramise eest v\u00f5itlevad inimesed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 695,
              "end": 705,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Portugali kunstiloomingus on azulejodel eriline koht, sest azulejo \u2013 kunsti kaudu on v\u00f5imalik j\u00e4lgida kunstivoolude arengut sajandite jooksul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ES Turu-uuringute t\u00e4navu veebruari algul tehtud k\u00fcsitluses pidas Looduse t\u00f6\u00f6d heaks v\u00f5i v\u00e4ga heaks 42 protsenti, mullu samal ajal 17 protsenti vastanuist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aasta algul, kui politseis oli k\u00fcsimus Tootsi ja Seppiku (tollane politsejuhi aset\u00e4itja, praegune ministeeriumi kantsler ja tollane uurimisb\u00fcroo juht, praegune politseijuht - E.T.) lahkumisest kohtadelt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Taevaskoja lavastuse juures keskendutakse eriliselt seal filmitud stseenidele, mille hulgas on ka Eesti filmikunsti legendaarne erootiline pilt \u2013 Gabrieli ja Agnese suudlus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muuseumi pearaamat on kirjutatud p\u00e4rast s\u00f5da t\u00f6\u00f6tajate m\u00e4lu j\u00e4rgi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinn moodustas munitsipaalpolitsei loomiseks erakorralise komisjoni, mida juhtis linnapea Edgar Savisaar, komisjoni kuulusid abilinnapead Rein Lang ja Toomas Vitsut, linnasekret\u00e4r Toomas Sepp, n\u00f5unikud Urmas Ait ja J\u00fcri Ratas ning pressi\u0161eff Allan Alak\u00fcla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ilmus \"Eesti kooli biograafiline leksikon\" Eesti Ents\u00fcklopeediakirjastus on kirjastanud \"Eesti kooli biograafilise leksikoni\", kus on andmed Eesti t\u00e4htsamatest haridustegelastest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nul on Vene seadustesse tekkinud auk, mis v\u00f5imaldab t\u00f5epoolest Venemaalt teist pensioni saada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kultuuris, olgu reklaamis, kunstis v\u00f5i muusikas, asub kaks territooriumi : miinusm\u00e4rgiga esimene ja suurem on rumalate inimeste loodud m\u00f5ttetu m\u00fcra, etableerunud klubikultuur, paks ja inetu libu Lay'si kr\u00f5psureklaamis, Eesti ametlik kultuur ja meedia, protestantlik ihnuse-eetika, v\u00e4iklane mentaliteet,\" loetleb Kiwa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sokolovi arvutused n\u00e4itavad, et ka Maa sisemuses, kus aine omab samuti \u00fcsna suurt tihedust, v\u00f5ib osa soojust olla p\u00e4rit just virtuaalsete osakeste v\u00e4ljat\u00f5rjumisest ainest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa Liidu tippkohtumisel K\u00f6lnis valitakse Euroopa Komisjoni uus president G7 tippkohtumine K\u00f6lnis M\u00f6\u00f6dub 10 aastat massim\u00f5rvast Hiinas Tiananmeni v\u00e4ljakul 15 riigis toimuvad Europarlamendi valimised Euroopa Liidu ja L\u00f5una-Ameerika valitsusjuhtide tippkohtumine Rio de Janeiros Maailma elanikkond k\u00fc\u00fcnib 6 miljardini"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimase tosina aasta jooksul pole Eestis kunagi olnud nii palju t\u00f6\u00f6\u00f5nnetusi kui mullu : 1. jaanuari seisuga oli esitatud kohalikele inspektsioonidele 3729 t\u00f6\u00f6\u00f5nnetuse raportit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast 1989. aastal Soomes toimunud P\u00f5hjamaade, Baltikumi ja Saksamaa \u00fchisturniiri sooviti ideed j\u00e4tkata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5epoolest, janust ei saa joomast takistada \u00fckski v\u00e4gi, iseasi, et alkoholi hankimine \u00fcksk\u00f5ik kust ja millal ei pea olema maailma k\u00f5ige lihtsam asi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Hea on emale-isale helistada,\" p\u00f5hjendab Marion telefoni vajalikkust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lennuk oli USA \u00f5huj\u00f5udude muuseumis alates 1949. aastast, kui muuseumi piiratud v\u00f5imalused ei v\u00f5imaldanud hoida 30 tonni raskust ja 42 meetrise tiivaulatusega lennukit p\u00fcsiekspositsioonis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politsei v\u00f5ttis kuriteos kahtlustatavatena kinni 22-aastased Vitali ja Vladislavi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4hte g\u00fcmnaasiumi huvijuhi ning \u00fcrituse eestvedaja Tiit Helmi s\u00f5nul on j\u00e4rgmisest \u00f5ppeaastast kavas luua kooli ajakirjanduskallakuga klass."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Johannes Veskiv\u00e4li (13), Tallinna Jakob Westholmi g\u00fcmnaasiumi 6c klassi \u00f5pilane Johannes s\u00f5idab kesklinnas asuvasse kooli Lillek\u00fclast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajakirja Black Gold arvates on 25-aastase His Royal Shadinessi edu p\u00f5hjuseks metafoorid, mida lendab temast v\u00e4lja nagu p\u00e4tist geneetilist materjali p\u00e4rast higist seksi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 138,
              "end": 147,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti jalgpallikoondise uus peatreener Arno Pijpers valis m\u00e4nguks K\u00f5rg\u00f5zstani vastu meeskonda v\u00e4ravavahid Mart Poomi, Toomas Tohveri, Kert K\u00fcti ja Pavel Kisseljovi, kaitsjad Teet Allase, Marek Lemsalu, Erko Saviaugu, Andrei Stepanovi, Raio Piiroja, Urmas Rooba ja Vitali Vingi, poolkaitsjad Meelis Rooba, Aivar Anniste, Kert Haavistu, Janno J\u00fcrissoni, Viktor Aloneni, Martin Reimi, M\u00e4rt Kosemetsa ja Joel Lindpere ning r\u00fcndajad Andres Operi, Indrek Zelinski, Dmitri Ustritski ja Kristen Viikm\u00e4e."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile Venemaa Riigiduumas toimunud avalikul h\u00e4\u00e4letusel l\u00fckkas Riigiduuma veenva h\u00e4\u00e4lteenamusega tagasi Viktor T\u0161ernom\u00f5rdini kandidatuuri peaministri kohale, k\u00e4ivitades kevadise stsenaariumi, kui president Boriss Jeltsini valitsusjuhikandidaat Sergei Kirijenko alles kolmandal h\u00e4\u00e4letusel parlamendis piisavalt h\u00e4\u00e4li kogus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 176,
              "end": 188,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Wadokai stiili karated harrastab Eestis 300-350 inimest, kes k\u00e4ivad onupojapoliitika kahtluse kummutamiseks v\u00f6\u00f6eksameid andmas alati Euroopa komisjoni ees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 150,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tervisekaitseinspektsiooni paljude aastate andmete p\u00f5hjal on Eestis esimene suurem grippi ja teistesse hingamisteede viirushaigustesse haigestumise laine olnud novembri teisel poolel ja detsembri algul, teine t\u00f5usulaine v\u00f5ib j\u00e4rgneda veebruari teisel poolel ja m\u00e4rtsi algul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 234,
              "end": 243,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Restoran Argentiina varad ja sellel lasuvad v\u00f5lan\u00f5uded ostis enampakkumisel AS M\u00fcntla ja selle omanikud j\u00e4tkavad samas restorani pidamist t\u00e4nagi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teatavasti on Balti Pataljoni projekt meie esimene rahvusvaheline projekt, milles aktiivselt osaleb 8 riiki ja kaasa l\u00f6\u00f6b 11 riiki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4navu on esitajate seas kaks Rootsi lauljatari : Carola Sz\u00fccs esitab Priit Pajusaare, Glen Pilvre, Maian K\u00e4rmase laulu \"It Was You\", Sandra Oxendryd aga Pearu Pauluse, Ilmar Laisaare, Alari Kotkase, Jana Hallase laulu \"Through My Window\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kreenholmi majandustulemusi lubas Skogman l\u00e4hemalt kommenteerida p\u00e4rast b\u00f6rsil noteeritud Boras W\u00e4fveri tulemuste avaldamist veebruari l\u00f5pus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saku g\u00fcmnaasiumi 5. klassi juhataja Reet K\u00fcnnap kadus koos lastelt Serena veeparki s\u00f5iduks kogutud 10 000 krooniga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2000 ministeeriumi ametnikku h\u00f5lmava uuringu j\u00e4rgi on maksumaksja kulul ostetud telefon igal viiendal ametnikul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ime olla kindlad, et Leedu ja L\u00e4ti teevad detsembrini j\u00e4\u00e4nud viie kuuga absoluutselt k\u00f5ik, et ELi riigi- ja valitsusjuhid Euroopa Komisjoni soovitust soodsas suunas revideeriksid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti on istungj\u00e4rguks ette valmistanud kaks resolutsiooniprojekti - surmanuhtluse kaotamise ning Balti riikide koost\u00f6\u00f6 kohta v\u00f5itluseks alkoholi ja k\u00fctuse salakaubandusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venekeelse auditooriumi kinnistumine \u00fche v\u00f5i teise eesti eratelekanali k\u00fclge on kasulik tervele eesti \u00fchiskonnale, kuna nii luuakse mingi \u0161anss \"getoinimeste\" sotsialiseerimiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Marylandi politsei/Reuters NEW YORK, 20. oktoober (EPLO) - USAs Washingtoni piirkonnas eelmisel aastal toimunud tulistamisintsidentides kahtlustatav John Muhammad on seotud islamistliku terrorir\u00fchmitusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00fchima \u00d6\u00f6 festivali peaauhind, mis jagamisele l\u00e4ks (teine p\u00e4rjatu oli Dag\u00f6), ei tulnud Soo\u00e4\u00e4re-Erdmanni duole Dessert Time lihtsalt ilusate silmade eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mulle tundub, et Hendrik Toompere jun ja Mikk Mikiveri vahe pole hoopiski nii suur, kui nad ise arvavad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Filmi suur m\u00e4ng k\u00e4ib selle \u00fcmber, kuidas N\u00f5ukogude impeeriumi endistest l\u00f5unaosariikidest naftat maailma turgudele pumbata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ESS Tallinna tehnikajuhi Priit Valgu s\u00f5nul ei ole sarnase musta stsenaariumi kordus ka tuleval aastavahetusel v\u00e4listatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige veidram oli aga kuulata ETV Muusikaelu saates festivali v\u00e4simatu organisaatori Priit Raua v\u00e4idet, et moodsat tantsu ei peagi suur publik vaatama, aitab kui kaks inimest on saalis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iga inimene, kaasaarvatud komisjoni liige v\u00f5ib aga avaldada oma isiklikku arvamust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui arstliku komisjoni arvamus kinnitab esimeses l\u00f5igus etten\u00e4htud tervisekontrolli otsust, maksab kandidaat 50% arstitasudest ja lisakuludest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Algas vana lossi remont ning uue muuseumi projektikonkurss."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See on Evelini lauluoskus?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu kunagi Moskva restorani ukse taga, seisab Lenk n\u00fc\u00fcd altk\u00e4emaksuga oma valijate ees, sest talle arusaamatul kombel on rollid vahetunud : kui tahad riigikogus m\u00f5ttetult edasi tiksuda, pead p\u00f6\u00f6blile plekkima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00fc\u00fcame sinna koondada nii palju materjali, kui meil eesti keeles on v\u00e4lja antud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suures koguses amfetamiini segati lahjendavate ainetega ja pakendati peamiselt Stanislavi elukohas Tallinnas ning toimetati Stanislavi ja Dmitri kasutuses olevate s\u00f5iduautodega nende poolt t\u00f6\u00f6le v\u00e4rvatud noormeestele ning 16aastasele t\u00fctarlapsele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kapitali kogumahutuse kasvutempo aeglustus oluliselt (5,1% ni), mis koos masinate ja seadmete sisseveo suurenemisega siseringlusse ja omal j\u00f5ul ehituse m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rse kasvuga v\u00f5ib tunduda ebaloogiline."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kreekas kohtub Eesti klubide koondis neljap\u00e4eval Larissa linna meeskonnaga, reedel Patrase AC Apolloniga ja laup\u00e4eval Belgradi KK Beobankaga (Jugoslaavia)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaks kuud hiljem v\u00f5tsin sekret\u00e4ri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Trilateraalset komisjoni finantseerivad muu hulgas Ford Foundation, Lilly Endowment, Rockefeller Brothers Fund, Kettering Foundation."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Eestlane tahab autoga igale poole otse treppi s\u00f5ita, kuid kuna staadioni \u00fcmbrus pole veel t\u00e4ielikult valmis, v\u00f5ib see parasjagu segadust p\u00f5hjustada,\" s\u00f5nas Lindsalu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00d5UKOGU DIREKTIIV 70/221/EM\u00dc mootors\u00f5idukite ja nende haagiste vedelk\u00fctusepaake ja tagumisi allas\u00f5idut\u00f5kkeid k\u00e4sitlevate liikmesriikide \u00f5igusaktide \u00fchtlustamise kohta 20. m\u00e4rts 1970 EUROOPA \u00dcHENDUSTE N\u00d5UKOGU, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Majandus\u00fchenduse asutamislepingut, eriti selle artiklit 100, v\u00f5ttes arvesse komisjoni ettepanekut, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Parlamendi arvamust, 1 v\u00f5ttes arvesse majandus- ja sotsiaalkomitee arvamust 2 ning arvestades, et : tehnilised n\u00f5uded, millele mootors\u00f5idukid peavad siseriiklike \u00f5igusaktide kohaselt vastama, kehtivad muu hulgas ka mootors\u00f5idukite vedelk\u00fctusepaakide ja tagumiste allas\u00f5idut\u00f5kete kohta ; k\u00f5nealused n\u00f5uded on liikmesriigiti erinevad ; seet\u00f5ttu on vajalik, et k\u00f5ik liikmesriigid kohaldaksid samu n\u00f5udeid, t\u00e4iendades olemasolevaid eeskirju v\u00f5i asendades need uutega selleks, et eelk\u00f5ige oleks v\u00f5imalik rakendada iga s\u00f5idukit\u00fc\u00fcbi puhul EM\u00dc t\u00fc\u00fcbikinnitusmenetlust, mida k\u00e4sitletakse n\u00f5ukogu 6. veebruari 1970. aasta direktiivis mootors\u00f5idukite ja nende haagiste t\u00fc\u00fcbikinnitust k\u00e4sitlevate liikmesriikide \u00f5igusaktide \u00fchtlustamise kohta, 1 ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA DIREKTIIVI."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 943,
              "end": 952,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5nesaja v\u00f5i m\u00f5ne tuhande eksemplari kiiresti juurdetr\u00fckkimine l\u00e4heb aga v\u00e4ga kalliks, seda muidugi juhul, kui kirjastus selle t\u00f6\u00f6 \u00fcldse ette v\u00f5tab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ministeeriumi revisjonib\u00fcroo pole praeguse alakomplekteerituse juures suuteline teostama kontrolli v\u00e4eosade eelarveraha kulutamise \u00fcle, leiab riigikontroll oma otsuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga ma sain selle eest, nii \u00f6elda, viis plussi ja sain v\u00e4ga hea honorari."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Testi tegema kutsuti inimesed, kes k\u00e4isid kliinikus 1979. aasta ja t\u00e4navu jaanuari vahel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pakub k\u00f5neainet J\u00e4relikult v\u00f5ib k\u00fcsimust v\u00e4lja pakkuda ka sel kombel : kas b\u00f6rsikrahhi esile t\u00f5stes ja teemat \u00f5hutades k\u00e4itub meedia oma auditooriumi enamuse huve silmas pidades?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOMISJONI M\u00c4\u00c4RUS (E\u00dc) nr 1963/95, millega muudetakse Hispaaniasse imporditava maisi ja sorgo ning Portugali imporditava maisi kohta tariifikvootide \u00fcksikasjalikke rakenduseeskirju kehtestavat komisjoni m\u00e4\u00e4rust (E\u00dc) nr 1839/95 9. august 1995 EUROOPA \u00dcHENDUSTE KOMISJON, v\u00f5ttes arvesse Euroopa \u00dchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 30. juuni 1992. aasta m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 1766/92 teraviljaturu \u00fchise korralduse kohta 1 (viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (E\u00dc) nr 1863/95 2), eriti selle artikli 12 l\u00f5iget 1, ning arvestades, et : komisjoni 26. juuli 1995. aasta m\u00e4\u00e4ruses (E\u00dc) nr 1839/95, millega kehtestatakse tariifikvootide \u00fcksikasjalikud rakenduseeskirjad Hispaaniasse imporditava maisi ja sorgo ning Portugali imporditava maisi kohta, 3 s\u00e4testatakse k\u00f5nealuse impordi haldamist reguleerivad eeskirjad ; selles m\u00e4\u00e4ruses ei n\u00e4hta siiski ette pakkumismenetluse alusel v\u00e4hendatava imporditollimaksu korrigeerimist vastavalt impordikuule ; maisi ja sorgo sekkumishinda korrigeeritakse ajavahemikus novembrist mai l\u00f5puni igakuist hinnat\u00f5usu arvestades ning 1. oktoobril vastavalt uuele saagile ; turuh\u00e4irete v\u00e4ltimiseks tuleks muuta m\u00e4\u00e4rust (E\u00dc) nr 1839/95 ja ette n\u00e4ha v\u00e4hendatava tollimaksu korrigeerimine vastavalt sekkumishinna korrigeerimisele ; k\u00e4esoleva m\u00e4\u00e4rusega etten\u00e4htud meetmed on koosk\u00f5las teraviljaturu korralduskomitee arvamusega, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 192,
              "end": 201,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dclemineku\u00fchiskonda lahkava festivali teemadering on senini m\u00f5testanud isolatsiooni, territooriumi, inimese ja linna suhteid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Raadio otse\u00fclekanne festivali Nyyd '99 avakontserdist, mis on kuulda ka k\u00fcmnes v\u00e4lisriigis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viljandi Kultuurikolled\u017ei rektor Anzori Barkalaja k\u00e4is Kanadas Saskatchewani Indiaani F\u00f6deraalses Kolled\u017eis, kus t\u00e4psustas varem s\u00f5lmitud raamlepingut koost\u00f6\u00f6projektideks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Atoneni s\u00f5nul oli selle muudatusega kursis ka rahandusministeerium, mille maksupoliitika osakonna juhataja Lemmi Oro osales l\u00e4inud teisip\u00e4eva hilis\u00f5htul rahanduskomisjoni istungil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimese t\u00fc\u00fcbikinnituse l\u00e4binud eksemplari j\u00e4rgi tuuakse Eestisse teisi tooteid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Artikkel 10 Ilma et see piiraks \u00f5igusi ja kohustusi Olenemata k\u00e4esoleva jaotise I peat\u00fcki s\u00e4tetest on vastavalt Kirgiisi Vabariigi v\u00f5i \u00fchenduse territooriumil asutatud \u00fchenduse v\u00f5i K\u00f5rg\u00f5zstani teadlaste, inseneride, uurijate ja tehnikute \u00fcmberpaigutamisele, kes tegelevad v\u00f5i on tegelenud teadusuuringute ja/v\u00f5i tootmisega massih\u00e4vitusrelvade vallas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 181,
              "end": 192,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle komisjoni esimeheks on siseminister."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kooli rajajate s\u00f5nul tahetakse alates oktoobrist avada kooli juures ettevalmistusklass kuueaastastele lastele, et valmistada neid l\u00fctseumi astumiseks ette."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 138,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Qiqiharis toimuval j\u00e4\u00e4hoki 1. divisjoni A-grupi MM-turniiril kaotas Eesti t\u00e4na lisaaja j\u00e4rel Hollandile 3 : 4 (1 : 1, 1 : 1, 1 : 1, 0 : 1), hollandlaste v\u00f5iduv\u00e4rava viskas Nathaniel Korthuis (61.49)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teisip\u00e4eva \u00f5htul m\u00e4rkas teeline metsap\u00f5lengut, telefoni tal polnud ja ta ruttas omal j\u00f5ul sellest teatama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Gentvilas on varem \u00f6elnud, et gaasifirma erastamiseks on kaks stsenaariumi : kas m\u00fc\u00fca see strateegilise investori ja gaasitarnija moodustatud konsortsiumile v\u00f5i m\u00fc\u00fca kummalegi osalus, kirjutas Lietuvos Rytas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1900 - Havai sai USA territooriumi osaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tubade seintel on pistikud telefoni ja interneti\u00fchenduse jaoks ning igasse tuppa on veetud televiisori- ja raadiokaabel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valitsus moodustas \u00f5nnetuse uurimiseks komisjoni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Carl Robert Jakobsoni kogunes 1882. aasta m\u00e4rtsis viimsele teekonnale saatma \u00fcle tuhande inimese, n\u00fc\u00fcd on tema haud aga r\u00e4\u00e4mas ja vabariigi aastap\u00e4eval ei jagunud sinna k\u00fc\u00fcnlajuppigi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Martinsoni s\u00f5nul v\u00f5ivad innovaatiliste ja rahastamisk\u00f5lblike ideedega v\u00e4lja tulla ka n\u00e4iteks turismifirmad v\u00f5i \u00f5mblusvabrikud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOMISJONI M\u00c4\u00c4RUS (EM\u00dc) nr 2166/83, millega kehtestatakse \u0160otimaa p\u00f5hjaosa p\u00fc\u00fcgipiirkonnas (Shetland area) kalastamise litsentsis\u00fcsteem 29. juuli 1983 EUROOPA \u00dcHENDUSTE KOMISJON, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Majandus\u00fchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 25. jaanuari 1983. aasta m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 170/83 kalavarude kaitse- ja majandamiss\u00fcsteemi loomise kohta, eriti selle artiklit 7 ning arvestades, et : \u0160otimaa p\u00f5hjaosa p\u00fc\u00fcgipiirkonnas tuleb \u00fchenduse laevade kalap\u00fc\u00fcgitegevust reguleerida litsentsis\u00fcsteemiga, mida \u00fchenduse nimel haldab komisjon ; on vaja kehtestada selle s\u00fcsteemi \u00fcksikasjalikud rakenduseeskirjad, kaasa arvatud kord, mille alusel edastatakse asjaomases piirkonnas kalastada soovivate laevade tunnused, info laevade liikumise kohta p\u00fc\u00fcgipiirkonnas ning p\u00fc\u00fcda lubatud p\u00f5hjal\u00e4hedaste kalaliikide loetelu ; k\u00e4esoleva m\u00e4\u00e4rusega etten\u00e4htud meetmed on koosk\u00f5las kalavarude korralduskomitee arvamusega, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 263,
              "end": 271,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Rauno Volmar Estonian Air hakkab alates 25. m\u00e4rtsist lendama Pariisi Charles de Gaulle'i lennujaama terminali 1 senise terminali 2B asemel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama t\u00fc\u00fcpi lennuk A-310, mis oli teel Singapuri, tegi eile h\u00e4damaandumise Pekingis, sest pardas\u00fcsteemid signaliseerisid tulekahju paremas mootoris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oma t\u00f6\u00f6taja kutsehaigusest ei taha kuulda \u00fckski firma, kuid vaevalt et ka \u00fckski inimene sooviks vabatahtlikult palga vaevase pensioni vastu vahetada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 133,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5mmorskis olid TPI \u00fcli\u00f5pilased hommikul kohal, alles \u00f5htul tulid putkad, \"teab Orav,\" tarvis oli elektrit, telefoni, sidet ja soojakuid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lassile maksis koha asjaolu, et ta m\u00fc\u00fcs t\u00e4navu 8. aprillil 330 000 krooniga oma tollasele \u00fclemusele Agu Lellepile ministeeriumi s\u00f5iduauto Audi A6."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 127,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : The Associated Press VATIKAN, 22. aprill (AP-EPLO) - Paavst Benedictus XVI j\u00e4ttis paika Vatikani hierarhilise juhtkonna, samuti sai ta neljap\u00e4eval isikliku e-posti aadressi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Jah, KOK on p\u00f5hiliselt suitsetajate haigus,\" t\u00f5deb Tartu \u00dclikooli Kliinikumi kopsukliiniku juhataja dr Rain J\u00f5gi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alkoholi osat\u00e4htsuse m\u00e4rkimiseks v\u00f5ib kasutada t\u00e4iendavat koodi RHK-10 XX peat\u00fckist : Y90.- (vere alkoholisisalduse alusel t\u00f5estatud alkoholi tarvitamine) v\u00f5i Y91.- (intoksikatsiooni alusel t\u00f5estatud alkoholi tarvitamine)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Usbekid ja turkmeenid olid v\u00e4ga \u00fcllatunud n\u00e4hes omal ajal Baltikumi gruppe nende linnadest k\u00f5rbesse lahkumas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Festivali korraldamise idee-le tulid soomlased, \u00fcrituse pea-produtsent on Antero P\u00e4iv\u00e4l\u00e4inen,\" \u00fctles saatejuht Reet Linna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Euroopa standardid n\u00f5uvad meie omast pisut erinevat \u00f5ppets\u00fcklite kestust, ka erineb diplomij\u00e4rgse \u00f5ppe korraldus ja erinevate \u00f5ppeainete suhe stuudiumi eri astmetes,\" \u00fctles Ants Peetsalu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 152,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4lisv\u00f5lg on suurim probleem, mis komisjoni meelest ometi takistuseks ei ole ning n\u00f5utud aega pole ERM-is olnud samuti kolm liituvat riiki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks kultuuripoliitika osakonna loomise kavale tahab kultuuriministeerium uute kultuuripoliitika p\u00f5hisuundade koostamiseks kokku kutsuda ka vastava komisjoni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 150,
              "end": 159,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna Christopheri s\u00f5nu kinnitas samal p\u00e4eval Floridas ka president ise, siis v\u00f5ib neist teatud m\u00e4\u00e4ral l\u00e4htuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti kodumaiste filmide tootmisturul see teema niipea ei m\u00fc\u00fcks, ehkki stsenaariumideks v\u00f5iks Gulagis elanute-olnute m\u00e4lestustes j\u00e4tkuda materjali Hollywoodi tasemel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 146,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Abdul-Rauf 2 - Anderson 22, 6lp, 7rs, 6vl, Rankin 20), Bursa Tofas - Istanbuli Galatasaray 75 : 70 (Rivers 25, Griffith ja Rimac 12 - Ene ja Petruska 16), Istanbuli Efes Pilsen - Oyak Renault 104 : 75 (Naumoski 26, Sarica 18, Drobnjak 16), Ankara T\u00fcrk Telekom - Istanbuli Besiktas 78 : 68 (Milicevic 23, McCullough 17), Karsiyaka - Kusadasi 93-73, Muratpasa - Kombassan 76 : 65 (Radulovic 22 - Childress 28), Dar\u00fcssafaka - M. Kolej 81 : 73."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui ma 1992. aastal Belgradi Partizaniga esimest korda Euroliiga v\u00f5itsin, teatas mu mentor Aco Nikolic : see on esimene su paljudest trofeedest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Spetsiaalselt RT jaoks on v\u00e4ljaande \"Rossiiskaja Federatsija Segodnja\" s\u00f5jaline vaatleja Boriss Nikolajev esitanud anal\u00fc\u00fctilise materjali \"Kas Baltikum (Pribaltika) on uus s\u00f5jaline eelpost?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOMISJONI M\u00c4\u00c4RUS (E\u00dc) nr 1062/1999, millega muudetakse m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 1858/93, milles s\u00e4testatakse \u00fcksikasjalikud eekirjad komisjoni m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 404/93 kohaldamiseks abikava suhtes, millega h\u00fcvitatakse banaanisektoris turustamisel saamata j\u00e4\u00e4nud tulud 21. mai 1999 EUROOPA \u00dcHENDUSTE KOMISJON, v\u00f5ttes arvesse Euroopa \u00dchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 13. veebruari 1993. aasta m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 404/93 banaanituru \u00fchise korralduse kohta, 1 viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (E\u00dc) nr 1637/98, 2 eriti selle artikli 12 l\u00f5ikeid 4 ja 6 ja artiklit 14, ning arvestades, et : 1) komisjoni m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 1858/93, 3 viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (E\u00dc) nr 796/95, 4 kehtestatakse banaanide turustamisest saamata j\u00e4\u00e4nud tulu tasandustoetuste s\u00fcsteemi \u00fcksikasjalikud rakenduseeskirjad ; 2) vastavalt komisjoni kohustusele tuleks seoses n\u00f5ukogu vastuv\u00f5etud teatavaid p\u00f5llumajandussaadusi ja -tooteid k\u00e4sitlevate otsustega suurendada 1998/99. turustusaastaks ja seoses banaanide suhtes kehtestatud uue impordikorraga 1998. aasta h\u00fcvitise ja alates 1999. aastast makstava h\u00fcvitise m\u00e4\u00e4ramiseks kindlasummalist v\u00f5rdlustulu ; uued summad tuleks lisada m\u00e4\u00e4rusesse (EM\u00dc) nr 1858/93 ; 3) k\u00e4esolevas m\u00e4\u00e4ruses s\u00e4testatud meetmed on koosk\u00f5las banaanituru korralduskomitee arvamusega, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 586,
              "end": 595,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : internet LONDON, 28. jaanuar (EPLO) - Briti teadlase David Kelly surma asjaolusid uurinud komisjoni juht kohtunik lord Brian Hutton leidis oma raportis, et Kelly tappis end ise \u00e4ra ja kolmandat osapoolt polnud sellega seotud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tunda uhkust vaid siis, kui v\u00f5tad v\u00f5imetest maksimumi, tutvustab Hackett koondise \u00fchist m\u00f5ttelaadi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellisel juhul peavad p\u00e4devad asutused j\u00e4rgmises s\u00f5nastuses kinnitama, et artiklis 5 etten\u00e4htud andmed on saatedokumentides esitatud : \"Allakirjutanu kinnitab, et need dokumendid sisaldavad komisjoni otsuse 96/79/E\u00dc artiklis 5 nimetatud andmeid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 190,
              "end": 199,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti ainus diplomaat Portugalis peab rahuldama \u00fchel ajal maailman\u00e4itusele Lissaboni s\u00f5itvate peaminister Mart Siimanni, Tallinna linnapea Ivi Eenmaa ja volikogu esimehe Edgar Savisaare juhitavate delegatsioonide n\u00f5udmisi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vanusegrupis \u00fcle 64 eluaasta ei tarbi \u00fcldse alkoholi 28 protsenti inimesi, samas 30-49aastastest ei tarvita \u00fcldse alkoholi vaid 11 protsenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jaanuari keskel lahvatab Kesklinnas korteriskandaal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "554\" Mis puutub h\u00e4rra Adamsoni ettepanekusse, siis ma ei saa selgust, mida ta sellega k\u00e4tte saada tahab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tollal oli klassiga kaugetesse paikadesse s\u00f5itmine haruldane ning Kopli lastele oli suurs\u00fcndmuseks ka ekskursioon P\u00e4\u00e4sk\u00fclla, Kadriorgu, Lasna-m\u00e4ele, Naissaarele, Vabaduss\u00f5ja muuseumi, riigikogu hoonesse v\u00f5i Pika Hermanni torni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 174,
              "end": 182,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastutulevate maimukeste \u00fcks ja kindel n\u00f5udmine vanematele oli : \"L\u00e4hme koju!\" ; \"L\u00e4hme suppi s\u00f6\u00f6ma,\" kutsus teismeline t\u00fctarlaps s\u00f5bratari, astudes loomaaia peav\u00e4ravast sisse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Volodimir Ohr\u00f5zko on juba jaanuari l\u00f5pust saati v\u00e4lisministri kohuseid t\u00e4itnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selgus seegi, et mida klass edasi, seda sagedamini hakatakse alkoholi jooma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samamoodi v\u00f5ib p\u00e4rast tunniajalist k\u00f5nelemist ning siis telefoni vastu huvi kaotamist selle \u00e4ra visata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni esimees, Kansase vabariiklane Pat Roberts \u00fctles CBSi saates \"Face the Nation\", et k\u00f5iki \u00fcksikasju pole veel Valge Majaga v\u00f5i senati demokraatidega arutatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juba neljandat aastat toimunud festivali avamisel olid osalejate seas J\u00f5hvi, S\u00f5merpalu, Viljandi, Vajangu, Karksi-Nuia, Valga, Vihti, Udmurtia, Tallinna, Elva, V\u00e4\u00e4tsa, Osula ja Otep\u00e4\u00e4 laste rahvamuusikakollektiivid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "- Minu jaoks oli ta valmis jaanuari l\u00f5puks, siis, kui ma ta valmis monteerisin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali l\u00f5petavaks nn staarmuusikaliks on Hans Christian Anderseni muinasjutul p\u00f5hinev\" Keisri uued r\u00f5ivad \", mille muusika kirjutas Kaari Sillamaa ja kus koos lastega m\u00e4ngib ka kuusteist tuntud lauljat ja n\u00e4itlejat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veebruari l\u00f5puks omas kodus arvutit 29% Eesti 15-74-aastastest elanikest, aasta tagasi oli koduarvuti omanikke vaid 21%."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ralli korraldajad v\u00e4itnud aga Lingi s\u00f5nul, et nende kasutatavatel kaartidel polnud mingit m\u00e4rget looduskaitsealuse territooriumi kohta Ohepalus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta ujub ukse peal istudes keset ookeani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Diplomaatilist k\u00f5rvalehiilimist on tunda ka Boutros-Ghali keeldumises r\u00e4\u00e4kida Christopheri ootamatust ultimaatumist, millega USA v\u00e4lisminister tuli v\u00e4lja samas Boutros-Ghali vastuv\u00f5turuumis ja milles n\u00f5uti Boutros-Ghalilt kas lahkumist \u00fchendriikide seatud tingimustel v\u00f5i tagasivalimist p\u00fc\u00fceldes USA vetoga arvestamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kriminaalasjale on eelnenud kolm kohtuasja, neljandas toimub j\u00e4rjekordne istung veebruari l\u00f5pus P\u00e4rnu maakohtus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Rauno Volmar Eesti tunnustatud v\u00e4lispoliitik Toomas Hendrik Ilves (pildil) kuulub alates eilsest Trilateraalsesse komisjoni, mis on \u00fcks maailma m\u00f5jukamaid valitsusv\u00e4liseid organisatsioone."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aja m\u00e4rgina ning antud olukorras ehk v\u00e4ljakutsena on Tallinna \u00dclikooli rektori ametiketi valmistamisel kasutatud domineeriva materjalina anodeeritud alumiiniumi, mida tasakaalustavad h\u00f5bedast esi- ning tagaosa keskelement, tugikett ja v\u00f5lvkaari toestavad detailid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 160,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" New Yorgi alustes katakombides Jolie meenutab stseene, kus ta turnib m\u00f5rvari otsingul New Yorgi alustes katakombides, k\u00f5rvaklappides operatsiooni juhatava Washingtoni h\u00e4\u00e4l."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 157,
              "end": 168,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ato Boldon 9,89 Modestos jooksis Trinidadi sprinter Ato Boldon 100 meetrit 9,89 -ga, mis on ka hooaja maailma tippmark."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USA kontsernid on huvitatud oma kapitali kaasamisest Venemaa majanduse erastamisse, samuti on Venemaa turg, mille avaruste t\u00e4itmine t\u00f5otab suuri kasumeid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teises l\u00f5igus asendatakse s\u00f5nad \"n\u00f5ukogude vahelisel kokkuleppel\" ja \"komisjonide ettepanekute p\u00f5hjal\" vastavalt s\u00f5nadega \"n\u00f5ukogu\" ja \"komisjoni ettepaneku p\u00f5hjal\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni liige, V\u00f5ru vanemprokur\u00f6r Feliks Luiksaar selgitas, et komisjoni kolm liiget otsustasid inimese saatuse \u00fcle olukorras, kus puudub komisjoni t\u00f6\u00f6 seaduslik kord ja n\u00f5uded, sest varem kehtinud reeglid minister t\u00fchistas ja uusi pole loodud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iga l\u00f5ike 3 kohase \u00fclalpeetava lapse eest, kes \u00f5pib \u00f5ppeasutuse p\u00e4evases \u00f5ppes, saab komisjoni v\u00f5i Euroopa Kohtu liige lisaks \u00f5ppetoetust tema poolt tasutud tegelike koolituskulude katmiseks kuni 1000 Belgia franki kuus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seminari ja mitmete linnaruumi n\u00e4ituseprojektide kuraatoriks on Mari Sobolev."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "G\u00fcmnaasiumi j\u00f5udnud \u00f5pilased saavad lisaks s\u00fcvendatud keele\u00f5ppele otsustada humanitaar- v\u00f5i reaalharu kasuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa Liit kutsus eile Pakistani v\u00f5ime austama \u00fclemkohtu otsust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohus rahuldas prokur\u00f6ri taotluse ja m\u00e4\u00e4ras Hintsule uue kohtups\u00fchhiaatrilise ja arstliku ekspertiisi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama ettepaneku tegin ma riigiprokuratuurile juba jaanuari keskel, \u00fctles keskkriminaalpolitsei L\u00e4\u00e4ne regionaalkeskuse juhtinspektor Urmas Kr\u00fcger."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(3 3) Alkoholi k\u00e4itlemise tegevusloa, mille kehtivus on kuni \u00fcks aasta, v\u00e4ljastamise eest tasutakse riigil\u00f5ivu j\u00e4rgmistel tegevusaladel j\u00e4rgmistes m\u00e4\u00e4rades : 1) alkoholi tootmine - 40 000 krooni ; 2) lahja alkohoolse joogi tootmine - 25 000 krooni ; 3) alkoholi sissevedu - 50 000 krooni ; 4) lahja alkohoolse joogi sissevedu - 30 000 krooni ; 5) alkoholi v\u00e4ljavedu - 2000 krooni ; 6) alkoholi hulgim\u00fc\u00fck - 20 000 krooni ; 7) alkoholi jaem\u00fc\u00fck - 8000 krooni ; 8) lahja alkohoolse joogi jaem\u00fc\u00fck - 3000 krooni ; 9) alkoholi jaem\u00fc\u00fck avalikul \u00fcritusel - 500 krooni ; 10) lahja alkohoolse joogi jaem\u00fc\u00fck avalikul \u00fcritusel - 500 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 253,
              "end": 261,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast l\u00fchikest romaani Florida Panthersi hokit\u00e4he Pavel Burega kannab vene tennisekaunitar Anna Kurnikova taas uhkusega teise hokikuulsuse, Detroit Red Wingsi r\u00fcndaja Sergei Fjodorovi kihlas\u00f5rmust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 175,
              "end": 184,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See aga t\u00e4hendab, et lennukompanii tehnilise personali hulgas peab olema osav terrorist,\" kirjeldas Ronay oma kahtlusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osa pensione ei suurene v\u00f5i suureneb liiga v\u00e4he On siiski ligikaudu 20 000 pension\u00e4ri, kelle pension indekseerimise tagaj\u00e4rjel ei suurene v\u00f5i suureneb oodatust v\u00e4hem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda t\u00f5estas ka Otep\u00e4\u00e4 g\u00fcmnaasiumi 12.b klassi korraldatud moe-show \"KUUM vs K\u00dcLM ehk suve- ja talvekollektsioonid aastal 2020\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Turus p\u00fchap\u00e4eval peetud 50-ringilise ja 70 km pikkuse maanteeratturite kriteeriumi v\u00f5itis Sigvard Kukk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sest kui arvestada kokku, kui palju on meie tipp\u00fchiskonna k\u00f5iksugu majandus- ja pangandustegelased pluss neid toetavad ja neist profiteeruvad nn poliitikud t\u00fcssanud viimastel aastetel riiki ja kodanikke, siis tundub m\u00f5ne kehvast keskkonnast tulnud ohvitseri perifeerne mitted\u017eentelmenlikkus siiski vabandatav."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 248,
              "end": 257,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seej\u00e4rel varastasid peksjad korterist teleri ja magnetofoni ning lahkusid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"J\u00f5udsin just \u00e4ra helistada ja hakkasin telefoni Grat\u0161ovile tagasi andma, kui mu uksest v\u00e4lja ulatunud jalad metalli vahele kinni kiiluti,\" t\u00f5stab Vtornikov \u00fcles oma p\u00fcksis\u00e4\u00e4red, et n\u00e4idata sinikaid jalgadel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta t\u00f5i n\u00e4iteks V\u00f5ru k\u00fclje all paikneva Kuperjanovi pataljoni, Tallinnas asuva vahipataljoni, P\u00e4rnu jalav\u00e4epataljoni ning merev\u00e4e rannakaitsekompanii."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Aga alkoholi vastu pole Alidel midagi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Hetkeseisus, kus haigla personali ja juhatuse vaheline lahkheli on tugev, on n\u00f5ukogu \u00fclesanne kontrollida haiglas toimuvat,\" m\u00e4rkis Mand."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jupiteri saarel elamiseks l\u00e4heb vaja astronoomilisi summasid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seekordne planeet leiti T\u0161iilis asuva Las Campanase observatooriumi teleskoobi abil, avastust kinnitas ka Uus-Meremaa Johni m\u00e4e observatoorium."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eeln\u00f5uga keelatakse t\u00e4ielikult kange alkoholi reklaam."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimest apollode endi plaati m\u00fc\u00fcdi tagasihoidlikult 10 000 eksemplari."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nad on teinud maksimumi viimaks ellu oma deviis : \"Eestimaa algab Narvast\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Elu jooksul tehti talle jala ja selja t\u00f5ttu ligi 30 operatsiooni ning kokku pidi ta mitmeid aastaid voodis lamama, v\u00e4ljakannatamatute valude t\u00f5ttu v\u00f5ttis ta morfiiniannuseid ja alkoholi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 177,
              "end": 185,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Milline saab olema staadioni haldamise vorm?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f6\u00f6p sai enda s\u00f5nul uimase mehe koridori peal k\u00e4tte, kui ta ujula WCst v\u00e4lja tuli : \"K\u00e4skisin tal taskud t\u00fchjaks teha, kuid sealt ta midagi v\u00e4lja ei v\u00f5tnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linn peab planeerimise monopoli v\u00f5tma enda k\u00e4tte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praeguseks on Pika s\u00f5nul digitaliseeritud materjali juba 25 CD jagu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isiklike m\u00e4lestuste k\u00f5rval on kasutatud Baumanniga kokkupuutunud inimeste meenutusi, Baumanni enda kirjapandut, omaaegset ajakirjanduslikku materjali jne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurem territoorium n\u00f5uab suuremaid kulutusi M\u00f5istagi vajatakse suure territooriumi ja hajusa asustusega P\u00e4rnumaal telefonside parandamiseks ka suuremaid investeeringuid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "RHN-i esimees Tiit Sinissaar keeldus k\u00f5ikidest ETV-d puudutavatest kommentaaridest enne n\u00f5ukogu 15. jaanuari istungit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Olympic loobub kellegi teenindamisest, siis pigem kliente v\u00f5i personali h\u00e4iriva k\u00e4itumise p\u00e4rast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meeldivam oleks edaspidi n\u00e4ha eksklusiivsemat materjali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuidagi v\u00e4he on ikkagi p\u00f5hjendada toimikute t\u00f5ep\u00e4rasust teie esitatud v\u00e4itega, et selles on omaaegse restorani Euroopa arved."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Puebla kaguosariigi kuberneri Manuel Bartlett Diazi s\u00f5nul ei ole otsest evakueerimiskorraldust sedapuhku veel antud, kuigi selleks oldavat valmis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muuseum kivina kaelas Kui G\u00f6teborgi arheoloogia- ja ajaloomuuseumi endine juhataja, eesti rahvusest museoloog Lili Kaelas kaks aastat tagasi Eesti Ajaloomuuseumis k\u00e4is, kirjutas ta Rootsis ilmuvas eestikeelses ajalehes Teataja, et muuseumi vanema ajaloo ekspositsioon on nii sisuliselt kui kujunduselt aegunud, mist\u00f5ttu pole ime, et see ei \u00e4rata k\u00fclastajais entusiasmi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 231,
              "end": 239,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Adams j\u00f5udis \u00fcleeile hilis\u00f5htul Washingtoni, kus ta esines Kapitooliumi m\u00e4el teda tervitama tulnud Iiri p\u00e4ritolu ameeriklaste ees l\u00fchikese k\u00f5nega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liina Saar (Eesti) on \u00f5ppinud viiulit, saksofoni ja popd\u017e\u00e4sslaulu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigieelarveliste vahendite j\u00e4\u00e4k moodustas 28. veebruari seisuga 3,187 miljardit krooni, sellest v\u00e4lisaktivatesse oli paigutatud 1,403 miljardit krooni ja kodumaistesse aktivatesse oli paigutatud 1,784 miljardit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaitseministeeriumi pressiesindaja Madis Mikko s\u00f5nul on esialgu langetatud vaid kaitseministeeriumi juures moodustatud s\u00f5jahaudade komisjoni otsus, et T\u00f5nism\u00e4e haljasala pole s\u00f5jahauaks sobiv paik ning sealsed s\u00e4ilmed tuleks \u00fcmber matta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinnas rekordp\u00e4ev Kui eile ligi viis tundi autoregistri Tallinna b\u00fcroo ukse taga j\u00e4rjekorras seisnud Pihlak tahtnuks oma auto \u00fcmber registreerida p\u00e4rast 1. jaanuari, pidanuks ta tehingu eest maksma senise 200 krooni asemel juba 500 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 159,
              "end": 167,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pakistani endine peaminister Benazir Bhutto v\u00e4itis, et Taliban on bin Ladeni kontrolli all."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks olen kandideerinud m\u00fc\u00fcja, koka, sekret\u00e4ri kohtadele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Varem on Pakistani v\u00f5imud s\u00fc\u00fcdistanud pommir\u00fcnnakute korraldamises India luureteenistust, kelle eesm\u00e4rgiks olevat maksta k\u00e4tte v\u00e4idetavalt Pakistani toetusel tegutsevate m\u00e4ssuliste aktsioonide eest India v\u00f5imu all olevas Kashmiris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 148,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis puutub t\u00e4nahommikusse komisjoni istungisse, siis meil on olemas m\u00f5ni n\u00e4dal tagasi loodud pretsedent, et hommikusel komisjoni koosolekul tehtud otsused ei saa m\u00f5jutada t\u00f6\u00f6n\u00e4dala p\u00e4evakorda vastavalt kodukorraseadusele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta on t\u00f6\u00f6tanud Londoni \u00fclikoolis ja on alates 2000. aastast Baltikumi esindaja Br\u00fcsselis, Sokratese programmi juures."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Baltoscandalit on l\u00e4bi aastate iseloomustanud p\u00fc\u00fcd n\u00e4idata v\u00f5imalikult palju erinevaid teatritegemise mooduseid,\" iseloomustas Jalakas festivali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teineteisest eemalolekut aitavad leevendada albumit\u00e4ied pilte ja loomulikult pikad telefonik\u00f5ned \u00fcle ookeani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liikuva kaltsiumi sisaldus oli neis muldades vastavalt 3610 ja 2570mg kg -1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna Moskvas esilinastub teos enne j\u00f5ule ja tootjatel on kavas viia film tuleval aastal mitmele tuntud festivalile, siis P\u00f6ffil n\u00e4eb filmi kas m\u00f5ne eri\u00fcrituse raames v\u00f5i festivali l\u00f5petajana."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 170,
              "end": 179,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui t\u00e4iskogu toetab komisjoni ettepanekut, j\u00e4\u00e4b eeln\u00f5usse riigikaitsekomisjoni redaktsioon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olen l\u00f5petanud Viljandi kultuurikolledzhi orkestrijuhtimise erialal ja \u00f5ppinud seal kolm aastat saksofoni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Partnerlusleping v\u00f5imaldab Mobi Solutionsile Ericssoni teatel juurdep\u00e4\u00e4su Ericssoni m\u00fc\u00fcgikanalitele, oskusteabele, varajasele tooteinfole ning rakenduste testimiskeskustele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ilmselt on \u00f5ppekavadesse pandud liiga palju faktilist materjali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama meelt olid ka teised looduskahjude hindamise komisjoni liikmed, kuid vaja on ka numbreid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Programmitoimkonna juht Toomas Lepp \u00fctles, et \"programm tuleb vaatajale senisest ligemale, selleks kasutatakse auditooriumi uuringuid ja senist kogemust\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahtlemata on muuseumi nael krematoorium, see ainuke, mis laagrisse alles j\u00e4i."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa Superliiga finaalseeria sai otsa minimaalse kolme m\u00e4nguga, sest tiitlikaitsja Moskva CSKA alistas Kaasani Unicsi ka Tatarstani pealinnas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolmap\u00e4eval Eesti Mobiiltelefoni, Ericssoni ja Eesti riigi koost\u00f6\u00f6s k\u00e4ima l\u00fckatud projekt, mis v\u00f5imaldab EMT-v\u00f5rgust h\u00e4daabinumbrile 112 helistaja asupaiga kindlaksm\u00e4\u00e4ramist, on huvitav ja vajalik, hoolimata isegi m\u00f5nest muret tekitavast k\u00f5rvaln\u00e4hust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00dc kunstimuuseumi direktriss Anu Laansalu r\u00e4\u00e4kis muuseumi muutumisest ajas, Laidi Laiverik \u00fclikooli muuseum gemmikogust, K\u00fclli Valk graafikakogu kujunemisest ja haruldaste lehtede kogust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Oleks hea, kui midagi juhtuks enne juulit, mil Portugali j\u00e4rel saab juhtriigiks Prantsusmaa, sest prantslased soovivad pigem boikoti laiendamist kui l\u00f5petamist,\" \u00fctles Tuomioja Reutersi teatel, lisades, et boikott v\u00f5ib hakata segama Euroopa Julgeoleku- ja Koost\u00f6\u00f6organisatsiooni t\u00f6\u00f6d, mille juhtriigiks on praegu Austria."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Koduses men\u00fc\u00fcs oli v\u00e4he rauda ja kaltsiumi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kalevi m\u00e4ned\u017eeri Remo Holsmeri s\u00f5nul l\u00f5peb McFadgoni katseaeg reedel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "R\u00e4pasuse oaas Soojal p\u00e4eval istub igal pingil paar-kolm r\u00e4pastes riietes inimest, kes kummutavad suule k\u00f6lniveepudelit v\u00f5i m\u00f5nda muud alkoholi sisaldavat anumat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Br\u00fcssel, 17. veebruar 1998 Komisjoni nimel komisjoni liige Franz FISCHLER 1 E\u00dcT L 224, 18.08.1990, lk 29."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seej\u00e4rel hakkab alkoholi hulk veres v\u00e4henema ja uriinis suurenema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti teatrid on osalenud Toruni festivalil kaheksal aastal ja sealt ka auhindu toonud : 1992. aastal v\u00f5itis Priit Pedajase lavastus \"Epp Pillarpardi Punjaba potitehas\" grand prix, 1993. aastal m\u00e4\u00e4rati Marko Matverele parima noore n\u00e4itleja preemia Mercutio rolli eest lavastuses \"Romeo ja Julia\", 1996. aastal p\u00e4lvis lavastus \"Pianoola ehk mehhaaniline klaver\" festivali teise preemia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 361,
              "end": 370,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Algul poolt\u00fchi Lillek\u00fcla staadioni trib\u00fc\u00fcn sai avapoolaja keskpaigaks juba p\u00e4ris meeldivalt t\u00e4is."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ots (27) kinnitas eile, et asub t\u00f6\u00f6le linnapea Robert Lepiksoni n\u00f5unikuna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka ajavahemikul 29. oktoober kuni 31.oktoober toimub ps\u00fchholoogiline kriisin\u00f5ustamine ainult telefoni teel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta on kapitalismi alguse t\u00fc\u00fcp, s\u00e4\u00e4rane, keda v\u00f5ib kohata XIX sajandi Euroopa ajaloos, kus t\u00e4rkav kapitalism kasutab kapitali hankimiseks kummalisi vahendeid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu maratoni v\u00f5itis Raul Olle, kes l\u00f5pusirgel l\u00f5i Lahti maailmameistrit Andrus Veerpalu 0,2 sekundiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kunstnikust kultuuriministrit Signe Kivi h\u00e4mmastas laup\u00e4evases \u00d5htulehes ilmunud kirjutis, \u00fctles ministeeriumi pressiesindaja Reet Weidebaum."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Normide all r\u00f5hutab konventsioon laste tervishoidu, ohutust, personali sobivust ja suurust ning asutuse \u00fcle j\u00e4relevalve kompetentsust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5nuainete pruukimist alustavad Eesti teismelised \u00fcha nooremalt - 15aastastest poistest ja t\u00fcdrukutest ei ole alkoholi proovinud ainult neli protsenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuumakse on Lepiksoni naise autol 9800 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kell 9.15 algab Taani ja Senegali vaheline m\u00e4ng, mis l\u00f5peb orienteeruvalt kell 11.25."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4helepanuv\u00e4\u00e4rne on parimale tudengifilmile antav, tulevikku suunatud auhind : parim film sai n.-\u00f6 veksli, et sama re\u017eiss\u00f6\u00f6ri esimene t\u00e4ispikk m\u00e4ngufilm v\u00f5etakse kindla peale Cannes'i festivali ametlikku programmi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 184,
              "end": 193,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks diplomile ja v\u00f5istluse s\u00fcmboolikaga meenetele saabus Valga g\u00fcmnaasiumi Karolina Tammemaale \u00fcleandmiseks seljakott ja kena kaisuk\u00e4nguru."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kiirreageerimisv\u00e4gi hakkab baseeruma K\u00f5rg\u00f5zstani pealinnas Bi\u0161kekis ja koosnema Kasahstani, Tad\u017eikistani, K\u00f5rg\u00f5zstani ning Vene pataljonidest Vene komand\u00f6ri juhtimisel, \u00fctles K\u00f5rg\u00f5zstani president Askar Akajev ajakirjanikele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hostelipidajad kutsusid eestlastele politsei, sest jalgpallif\u00e4nnid t\u00e4histasid Horvaatiasse j\u00f5udmist liiga h\u00e4\u00e4lekalt - majutuskoha perenaine v\u00e4itis politseile, et teda l\u00f6\u00f6di, l\u00f5huti mitu tooli ning tarbiti keelust hoolimata alkoholi, kirjutab krimi.ee."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 223,
              "end": 231,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastilmunud \u00fclevaade, mis kuulutab Lissaboni strateegia uut algust, k\u00f5lab aga kohati \u00f5\u00f5vastavalt sarnaselt aastatetaguste NLKP kongressi programmdokumentidega, kus samuti lubati \u00fcheskoos tuleviku nimel uuenduslikkust, rohkem ja paremaid t\u00f6\u00f6kohti ning kestvat \u00f5itsengut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rike m\u00f5jus L\u00f5una-Eestissegi Eesti Telefoni pressiesindaja Anu Vahtra s\u00f5nul katkes telefoniside Tallinna Mustam\u00e4e tugijaamas asuvate Ericssoni seadmete rikke p\u00e4rast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kord aastas tuleb vahetada m\u00e4ngu-v\u00e4ljakute liivakastides ja turvaalustes olev liiv, v\u00e4rvida \u00fcle m\u00e4nguv\u00e4ljaku inventari puidust osad ning kontrollida p\u00f5hjalikult turvalisust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Prokur\u00f6ri hinnangul peaks R\u00f5\u00f5mu vastu esitatud mitmemiljonilist tsiviilhagi arutama tsiviilkohtupidamise korras."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Atlandi ookeani parasv\u00f6\u00f6tmes tekib \u00fcha uusi madalr\u00f5hkkondi nagu seeni p\u00e4rast vihma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka staarid ehk maailmakuulsused on omamoodi rutiin ja festivali esitluse kohustuslik kaasosa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Briti moslemijuhid ootavad v\u00f5imudelt j\u00f5ulisi samme islami\u00e4\u00e4rmuslaste vastu, kes kasutavad Suurbritannia mosheesid oma ridade t\u00e4iendamiseks - ka laup\u00e4eval ookeani kohal lennukit \u00f5hkida \u00fcritanud mees langes radikaalse islami m\u00f5ju alla \u00fches Londoni p\u00fchakojas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 154,
              "end": 161,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Lennuameti peadirektori Toomas Petersoni s\u00f6nul on Eesti ja Skandinaavia vahelised lennuliinid \u00fche monopoli k\u00e4es, kuid lennuametil puuduvad v\u00f6imalused olukorda v\u00e4gisi muuta, teatas BNS."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Noore pension\u00e4ri ikka j\u00f5udnud mees on pool endist N\u00f5ukogude Liitu ja Ida-Euroopat s\u00f5itnud l\u00e4bi jalgrattal, v\u00e4ndanud Soomes ja Rootsis, Eesti tolmustest teedes r\u00e4\u00e4kimata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimastel aastatel toimunud \u00fcksikisiku tulumaksu laekumise kahanemist p\u00f5hjendas Jants^enko t\u00f6\u00f6kohtade v\u00e4henemise ning tulumaksuvaba miinimumi t\u00f5usuga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni kuuluvad Tallinna ja Riigi Muinsuskaitseameti, UNESCO rahvusliku komitee ja Tallinna linnavalitsuse esindajad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Projektilahenduse heakskiitmisel l\u00f5petab linnavalitsus ajutise komisjoni t\u00f6\u00f6."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Vea t\u00f5ttu said umbes 30 000 - 40 000 telefoni autoriseerimis-vea ning nende telefonid l\u00fclitusid v\u00f5rgust v\u00e4lja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "11. aprillil kohtutakse Poola, 12. aprillil Suurbritannia, 14. aprillil Saksamaa, 15. aprillil Kasahstani ja 17. aprillil Sloveeniaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nul v\u00f5iks sellisel keerulisel juhul komisjoni kuuluda hoopis teiste infrastruktuuri ettev\u00f5tete esindajad (n\u00e4iteks Edelaraudtee - toim)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ib muidugi arvata, et k\u00f5ik need jagelemised, salakirjad ja valed ei muudaks komisjoni otsust allveelaevade v\u00f5i terroriaktide kasuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5oke olevat \u00f6elnud, et \"k\u00f5ik kommunistid tuleb h\u00e4vitada\", seda pandi talle s\u00fc\u00fcks ning k\u00f5ik k\u00e4tte saadud rakkelastest omakaitselased toodi tribunali tunnistama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 148,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Noor Tammert rassis isa m\u00e4lestuse nimel Eilne j\u00f5uproov oli ka mullu s\u00fcgisel lahkunud Aleksander Tammert seeniori m\u00e4lestusv\u00f5istlus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5rvaga seoses on kohalik politsei p\u00f6\u00f6rdunud Interpoli poole, et vahistada p\u00fchap\u00e4eval Taist Poola reisinud Vladimir Beketov (35)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isa ja vend olid kulutanud terve varanduse, et l\u00e4bikukkunud n\u00e4itleja Eric alkoholi ja uimastite k\u00fc\u00fcsist p\u00e4\u00e4sta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Loomulikult peab siin oma osa olema Elcoteqi tootmismahtude v\u00e4henemisel ja siiani pole tulnud ka teateid, et osa Ericssoni varasematest tellimustest oleks asendatud Nokia omadega,\" r\u00e4\u00e4kis Kunsing."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loobusid aga, kui n\u00e4gid, et raudtee hind paisub liiga suureks ning poliitiliselt ollakse Vene kapitali vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See ongi selle reisi juures k\u00f5ige olulisem : ma tulin avastama Portugali, aga ootamatult avastasin iseenda.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile l\u00f5ppes Wiklandi muuseumi nimekonkurss, kuhu laekus \u00fcle 150 nime osalejailt vanuses 7 \u2013 70."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00e4rt Johansoni vend Ants kuulis oma j\u00e4rjekordsest onuks saamisest tund p\u00e4rast maimukese s\u00fcndi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sarja alles v\u00e4rske peasekret\u00e4r Madis Lepaj\u00f5e teatas, et suuri muudatusi see asjaolu Tartu Maratoni korralduses kaasa ei toonud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minema viidi toiduaineid, sigarette ja alkoholi \u00fcle 100 000 krooni eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"K\u00f5igil festivali k\u00fclalistel on seal v\u00f5imalus asetada kiviktaimlasse kivi, mille nad on oma kodumaalt kaasa toonud,\" r\u00e4\u00e4kis Viisimaa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast piinamist v\u00f5i m\u00fcrkidega uimastamist laibad kas p\u00f5letati v\u00f5i visati lennukitelt La Plata j\u00f5kke ja Atlandi ookeani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali viimasel \u00f5htul on aga t\u00f5mbenumber galaetendus \"P\u00f6ial-Liisi\", milles astuvad \u00fcles tuntud Eesti lauljad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pangkontod, kuhu saab orbude toetuseks raha kanda : Sampo Pank 332029950003 Hansapank 221120211192 \u00dchispank 10052039502009 m\u00e4rgus\u00f5na : P\u00e4rnu lapsed Annetajate nimekiri nii, nagu on pangav\u00e4ljav\u00f5tetes kirjas : Martin V\u00e4llik, Liviko AS, Sibul, Sofja Trummal, Mari Leisalu, Sergei Zenevits, Nelis, Ruth Laidvee, Armin K\u00f5om\u00e4gi, Age Vanajuur, Ivo \u00d5unapuu, Antti Huhan, Forkala AS, Katrin Sermat (Kanada), Viksi, Mitt, Vikhorev, Starits\u00f5na, Zjaikina, Must, Ukramet, Aivo Kade, Aart Priim\u00e4gi, \u00d5ispuu, Bizjajev, Sulger, Blumfeldt, Onistar AS, Merilen Tops, Olli Ojala (Helsingi), Kalju Kurepalu, Angela Ploomi, Remedia AS, V\u00e4inmaa, Ofelia AS, Kirsim\u00e4gi, Sauks, Martinson, Reintak, Elvi R\u00e4nk, Kukk, T\u00f5nurist, Tanel Kirikal, Jevgeni Savitski, Anu Kraam, M\u00e4nnik, Eela Velstr\u00f6m, Jurjev, Ewa-Kaisa Plakk, Siilaberg, Toomas Reinvaldt, Ene ja Hugo Mitt (Austraalia), Mourchakov, Vei, Tiit, Trivimi Velliste, Betlem, Jagom\u00e4gi, Timm, Kurme, Veldi, Lars Krogius Eesti, Mai Keskuse \u00f5nneloosi tulu, Eesti erakondade nais\u00fchendused, Salme Nuurtala (Soome), Riin Saluveer, Kaljo Neubauer, Seinberg, Kunila, Vene, Soover, Lapuseva, P\u00e4rnu Maavalitsus (korjandus), Harlahti, Saarde Katariina kogudus, Anu Aas, Toomas Virkus, Nutt, Kjaer, Merike Marley, \u00c4rip\u00e4eva seminari tulu, Ruumet,"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1235,
              "end": 1243,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Interpoli ametlik teade j\u00f5udnuks Riiga alles 29. oktoobril ja just sellisele b\u00fcrokraatlikule aeglusele autovargad panuse teevadki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00fc\u00fcgiloa v\u00f5ib \u00fcle anda p\u00e4rast artiklis 6 osutatud komisjoni otsuse muutmisest teatamise kuup\u00e4eva."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Nagu varasematelgi aastatel, on teretulnud kohapeal meisterdamine, et ostja n\u00e4eks materjali teekonda iluasjaks,\" m\u00e4rkisid laada korraldajad Malle Blumenau ja Meeri Tensing linnavalitsuse ettev\u00f5tluse osakonnast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa eriolukordade ministeeriumi, teaduste akadeemia okeanoloogiainstituudi Atlandi osakonna ja rahvusliku \u00f6koloogilise julgeoleku komitee spetsialistid uurisid koos Saksamaa mereuuringute instituudi t\u00f6\u00f6tajatega keemialaskemoona uputamispaiku Skagerraki v\u00e4ina kaguosas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See t\u00e4hendaks, et Lao p\u00e4\u00e4seks kriminaalkaristusest, kuid ta peaks h\u00fcvitama riigi poolt eel-uurimisele tehtud kulutused ja maksma riigi tuludesse prokur\u00f6ri m\u00e4\u00e4ratud rahasumma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6sturid pooldavad lahja alkoholi m\u00fc\u00fcki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskkonnaministeeriumi kalavarude osakonna peaspetsialisti Ain Soome s\u00f5nul v\u00f5tsid kaugp\u00fc\u00fcdjad m\u00f5tlemisaega ning esitavad oma seisukoha jaanuari algul, teatas keskkonnaministeeriumi pressiesindaja Agnes Aaslaid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 143,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Stsenaariumi idee sain \u00fchest Siegfried Lenzi novellist, olen ka rezhiss\u00f6\u00f6r."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viru ringil seisvat ajaloolist Aleksandri g\u00fcmnaasiumi hoonet j\u00e4\u00e4vad edaspidi meenutama \u00fcksnes kaks fassaadi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4henes kapitali kogumahutus p\u00f5hivarasse (28%-st 24,2% -ni SKP-st)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ministeeriumi komisjon oleks pidanud p\u00f5hjalikult arutama, kellele projekti l\u00e4biviimine usaldada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Anon\u00fc\u00fcmne pakkuja ostis telefoni teel 28 miljoni dollari (420 miljoni krooni) eest Edgar Degas' pastellmaali \"Danseuse a repros\" (\"Tantsija puhkehetkel\"), mis on Degas' maalide eest seni suurim makstud summa, teatasid Sotheby oksjonipidajad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Br\u00fcssel, 3. m\u00e4rts 1983 Komisjoni nimel komisjoni liige Karl-Heinz NARJES 1 E\u00dcT L 14, 21.01.1969, lk 1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Jana t\u00e4itis miinimumprogrammi, maksimumi jaoks peaks ta ol\u00fcmpia A-normi 60.50 viskama,\" hoidus treener Toomas Merila emotsioonidest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Me kolame pingelisel 1999. aasta kevadel, mil Vene v\u00e4ed \"kogemata\" (enne NATO maav\u00e4gesid) Pri\u0161tinasse \"satuvad\", k\u00f5ledates Vene v\u00e4lisministeeriumi koridorides, mille l\u00f5pust kostab kaitseminister Sergejevi n\u00f5upidamine kindralpolkovnik Iva\u0161oviga - \"h\u00e4\u00e4lte p\u00f5hjal tundus, et koridori teises otsas toimub l\u00f6\u00f6ming\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 274,
              "end": 282,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loomulikult on Teil \u00f5igus ses m\u00f5ttes, et komisjoni suurus s\u00f5ltub sellest, kas liitub \u00fcks, viis v\u00f5i k\u00fcmme riiki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valga piirivalvepiirkonna logistika\u00fclem major Meelis Kivi osales Eesti Akadeemilise S\u00f5jaajaloo ja kindral Laidoneri Seltsi liikmena Eesti S\u00f5jamuuseumis peetud lennuv\u00e4e konverentsil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venelased saatsid eile Pakistani kaks lennukit p\u00e4\u00e4stemeeskondade ja humanitaarabiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Nad pidid k\u00f5igepealt kirjutama essee Eesti meditsiini ja kliinikumi probleemide teemal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni t\u00f6\u00f6s kavatsevad osaleda P\u00e4rnu linnavalitsus, Eesti Arhitektide Liit, Eesti Sisearhitektide Liit ja Eesti Projektb\u00fcroode Liit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pension\u00e4ri jaoks on see suur summa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USAs \u00f5ppiva ja harjutava kergej\u00f5ustiklase Kristel Berendseni hooaeg on alanud ja andnud mitu ilusat tulemust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcRO meeskond, mis leidis 20 raketimootorit, on varem tuvastanud sarnase al-Samoud 2 t\u00fc\u00fcpi raketi laskeseadme Hollandi Rotterdami sadama metalli kokkuostupunktist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda ei suutnud Burr taluda ja kutsus Hamiltoni duellile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esialgne teade, et hotelli turvateenistuse asedirektorina t\u00f6\u00f6tanud juhi veres oli alkoholi lubatust kolm korda rohkem, leidis kinnitust ka p\u00e4rast kolmandat vereproovi, mille tegemist n\u00f5udis Diana kaaslase isa al-Fayed ning Henri Pauli perekond."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Naiste tervis on \u00fcks George Washingtoni \u00fclikooli ja Tallinna keskhaigla koost\u00f6\u00f6projektidest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oma l\u00fchikese, ent kuulsusrikka ajaloo jooksul on \"Ksg nui\" kujunenud koolinoorte t\u00f5eliseks filmipeoks, nii k\u00fclastas mullu festivali \u00fcle 400 inimese."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Jugoslaavia president Milosevic k\u00fc\u00fcditas 1999. aastal Kosovo albaanlasi ning USA lennukid r\u00fcndasid Belgradi, siis toetasid eestlased ameeriklasi v\u00e4ga \u00fcksmeelselt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siinkirjutaja eriala - muinasteaduse - valdkonnast meenuvad n\u00e4iteks tema ettekanne Eesti muinasaja uurimise periodiseerimises eesti ja rootsi arheoloogide s\u00fcmpoosionil Sigtunas 1991 ning Priit Ligi, Evald T\u00f5nissoni ja allakirjutanu m\u00f5ttevahetus Loomingu veergudel (1993, nr 8 ; 1994 nr 1, 3 ja 6)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 205,
              "end": 214,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Inimesed muretsesid juba meie rahvusliku uhkuse - Tartu maratoni - toimumise p\u00e4rast, kui viimastel p\u00e4evadel l\u00e4ksid taevaluugid ometi lumele valla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Interfax-BNS-i teatel \u00fctles Kasahstani president Nursultan Nazarbajev kolmap\u00e4eval p\u00e4rast kohtumist ajalooseltsi Adilet juhtidega ajakirjanikele, et neil aastatel algas kasahhide v\u00e4ljat\u00f5rjumine nende p\u00f5lisaladelt, kust nad olid sunnitud emigreeruma Hiinasse, T\u00fcrgisse ja Afganistani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00f5mme linnaosavalitsus \u00f5petas eile konstaablitele, kuidas lastele alkoholi m\u00fc\u00fc-nud \u00e4ridele koostada \u00f5igesti protokolle, et neilt saaks alkoholim\u00fc\u00fcgiloa \u00e4ra v\u00f5tta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neli ettev\u00f5tjat, kelle linnavalitsus tegevusloata j\u00e4ttis, j\u00e4tkavad kauplemist muudetud \u00e4rinimede all, sest ettev\u00f5tja, kel alkoholi jaem\u00fc\u00fcgi luba on kehtetuks tunnistatud, v\u00f5ib seda samas halduspiirkonnas tagasi taotleda alles aasta m\u00f6\u00f6dudes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aegna maratoni esikoha noppis seekord l\u00e4tlane Janis Preiss."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4list\u00e4hed t\u00f5id v\u00fcrtsi Eestlastel oleks soomlastelt festivali korraldamises kui mitte just \u00f5ppida, siis v\u00e4hemasti t\u00e4hele panna kahte asja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kavas on muuhulgas h\u00e4\u00e4letuss\u00fcsteemi \u00fcmberkorraldamine, komisjoni volituste muutmine ning muud sammud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks kaks-kolm v\u00e4ga head leegion\u00e4ri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Omab lennuameti poolt v\u00e4ljastatud litsentsi vaid\" piiratud lennutegevuseks visuaaltingimustes \", mis on aga tingitud asjaolust, et on olemas lennurada, kuid t\u00e4ielikult puudub lennujaamale iseloomulik infrastruktuur, navigatsiooni- ja sideseadmed ning muu taoline, \" t\u00f5devad ministeeriumi juhid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 274,
              "end": 287,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Novembri alguses USA v\u00e4\u00e4rtpaberij\u00e4relevalve komisjoni (SEC) poolt kohtule esitatud s\u00fc\u00fcdistuses kinnitas SECi uurija John S. Rymas, et pressiteadetega seotult on LHV turustrateeg Oliver Peek teeninud v\u00e4hemalt 600 000 dollarit (7,8 mln krooni) ebaseaduslikku tulu ; Rymas esitas aga eelmisel n\u00e4dalal kohtule t\u00e4iendavad andmed, mille j\u00e4rgi v\u00f5ib Peegi ebaseaduslikult teenitud tulu ulatuda 1,9 mln dollarini ehk ligi 25 mln kroonini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5ikega 2 etten\u00e4htud tagatise puhul on asjaomaste toodete eksport esman\u00f5ue komisjoni m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 2220/85 1 artiklis 20 m\u00e4\u00e4ratletud t\u00e4henduses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Toitlustusettev\u00f5tete v\u00e4literrassidel ei tohi alkoholi m\u00fc\u00fca."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Reuters Istanbuli l\u00e4hedal p\u00f5rkasid kokku reisiparvlaev ning eeldatavasti Ukrainale kuuluv kaubalaev."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kella kuueks s\u00e4ttis end festivali pealava ette suur hulk s\u00f5bralikku rahvast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "03.07.2001 - RT I 2001, 58, 357) 17) notar ; 18) politseiametnik ; 19) kohtut\u00e4itur, vanglaametnik ja kriminaalhooldusametnik ; 20) kaitsev\u00e4e ohvitseri ja allohvitseri ametikohal olev isik, kaitsev\u00e4e-, piirivalve- ja p\u00e4\u00e4steteenistuse ametnikud ; 21) Kaitseliidu \u00fclem ja keskjuhatuse ning keskrevisjonikomisjoni liikmed, Kaitseliidu peastaabi \u00fclem ja struktuuri\u00fcksuste \u00fclemad, Kaitseliidu \u00fcksuste pealikud, juhatuse ja revisjonikomisjoni liikmed ; (07.06.2001 j\u00f5ust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 150,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Produtsent Mikk Purre s\u00f5nul on taoline eesti muusikali t\u00e4ies koosseisus Euroopasse kutsumine esmakordne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sihtasutuse juhataja Heiki Ahoneni s\u00f5nul on muuseumi ehituseks vajaminev 20 miljonit krooni olemas ja oodatakse vaid linna luba."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Justiitsministeerium kavatseb 2007. aasta jooksul viia osa lihtsamast kohtumenetlusest internetti \"Loome elektroonilise s\u00fcsteemi, kus osa otsuseid tehakse automaatselt,\" \u00fctles ministeeriumi anal\u00fc\u00fctik Karl Laas Eesti P\u00e4evalehele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 176,
              "end": 189,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Eestlane eelistab tummisemat hernesuppi, k\u00f5ige paremad seesugusele supile on kooritud kollased herned,\" \u00f5petab restorani peakokk \u00d5nnela Muuga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle kevade kuuest l\u00f5petajast said k\u00f5ik m\u00f5nda g\u00fcmnaasiumi sisse : Noarootsi, Taeblasse, Tallinna Reaalkooli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vahur Glaase on seni olnud ka Riigikogu nn KAPO komisjoni esimees ja \u00f5iguskomisjoni liige."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Washingtoni \u00e4rritas Iisrael aga USA p\u00e4ritoluga h\u00e4vitajate F-16 kasutamisega palestiina objektide r\u00fcndamisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Pidage rangelt kinni raportiteks ette n\u00e4htud kellaaegadest!\" k\u00f5mistas ta mikrofoni, ise samal ajal \"k\u00fclalistetoas\" temperatuuri t\u00f5stes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Meil on turul tuttavad m\u00fc\u00fcjad, kelle k\u00e4est hangime k\u00f5ik vajamineva,\" \u00fctles restorani kokk Ilona Moskalenko."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Moskva poolt konflikti vahendajaks palutud Tatarstani president Mintimer Shaimijev n\u00f5udis missiooni alustamise eeltingimusena tulevahetuste l\u00f5petamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lastefond kutsub inimesi \u00fcles lapsi aitama ning kampaania l\u00f5pp-eesm\u00e4rgiks on koguda annetuste teel rahalisi vahendeid elustamislaua hankimiseks Tartu \u00dclikooli Kliinikumi Lastekliiniku vasts\u00fcndinute osakonda, mis l\u00e4heks koos vajalike lisaseadmete ja arstide t\u00e4iend\u00f5ppega maksma kokku umbes 250 000 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 159,
              "end": 169,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "x Endine justiitsminister Paul Varul, kelle juhtimisel teenisid ministeeriumi ametnikud ebaseaduslikku tulu seadusloomeks m\u00f5eldud raha arvel, saades lisatasu selle eest, mis niigi nende t\u00f6\u00f6\u00fclesannete hulka kuulus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ga murelikuks teeb alkoholi ja narkootikumide tarvitamise levik noorte seas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimane, 1999. aasta Izmiti maav\u00e4rin oli juba \u00fcsna Istanbuli l\u00e4hedal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mainedd saab jaanuari l\u00f5pus k\u00e4tte 1994. aasta bussi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mehe enda s\u00f5nul ei kuulunud ta \u00d5ism\u00e4e elumaju hooldavate firmade leidmiseks korraldatud konkursi komisjoni ega vastuta viimase otsuste eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Rahva Muuseumi oma kodu ehitamine on samaviisi nii rahvuslik kui ka rahvusvaheline ettev\u00f5tmine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samasuguses pingereas valisid t\u00e4navusi riigieksameid ka Haapsalu g\u00fcmnaasiumi \u00f5pilased."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00c4ra on t\u00fc\u00fcdanud kurtmised (viimati 12. jaanuari \"Postimehes\") selle kohta, kuidas miljoneid kroone riigi raha kanditakse s\u00fcstemaatiliselt edukate \u00e4rimeeste taskusse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  }
]