[
  {
    "data": {
      "text": "Iirimaa president peab Tartu \u00dclikoolis ka avaliku loengu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6da uisutab \u00fcks Kandle Ott, kelle k\u00e4isest paistab arvuti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See on terve m\u00f5istuse ja keha harmoonia j\u00e4rgimine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastavalt seadusele ei saa inimene, kes alustab maksete tegemist j\u00e4rgmise aasta 1. jaanuarist ja on pensioniealine, enne viie aasta m\u00f6\u00f6dumist hakata nautima oma II sambasse kogutud raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu ehitusj\u00e4relevalveameti juhataja Ilme Palu s\u00f5nul ei aita enam Lammi lubadustest, vaid on vaja juriidiliselt korrektselt s\u00f5lmitud ostu-m\u00fc\u00fcgilepingut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige populaarsemateks teemadeks on geograafilised objektid, informaatika, sport ja ajalugu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alagrupi viimases voorus kaotas duubelkoosseisuga m\u00e4nginud Levadia L\u00e4ti klubile Liepaja Metalurgs 0 : 1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti meisterklubi ESS P\u00e4rnu VK vastaseks on maailma tugevaima liiga - Itaalia \"Serie A\" tabelis kuuendal kohal paiknev meeskond."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neljap\u00e4eval algava Viljandi p\u00e4rimusmuusika festivali \u00fcks peaesinejaid on saami rahvamuusik Wimme (alias Wimme Saari), kes on maailma tuntuim saami traditsioonilise joiu t\u00e4nap\u00e4evastaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Plaat v\u00e4\u00e4rib t\u00e4helepanu ka \u00fcmbrise p\u00e4rast - Eiffeli torni (kui Euroopa s\u00fcmboli) on k\u00e4rssnina pikali l\u00fckanud..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema surmaga seotud faktide kontrollimiseks algatati J\u00e4rva politseiprefektuuris teenistuslik juurdlus, mis selgitas v\u00e4lja allj\u00e4rgneva : 14. veebruari \u00f5htul kell veerand kaheksa tuli H. Lauk oma koju Albu k\u00fclas katkise peaga ja ilmselges joobes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 169,
              "end": 176,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljuti olime Krisiga Tartu hotellis ja vaatasime t\u00f5sieluseriaale kella kolmeni \u00f6\u00f6sel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui m\u00f5tled tolle alguse peale : kas t\u00e4na, \u00fcheksa aastat hiljem, oled sa hoopis teine, v\u00f5rreldes selle Helle Meriga, kes tookord alustas?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahanduskomisjon j\u00e4ttis Riigikogu suurde saali esitamata ka keskfraktsiooni ettepaneku anda sulgemisohtu sattunud Tartu arestimaja ehituskuludest 2 miljonit krooni v\u00e4ikeettev\u00f5tluse programmi tarbeks ning siseministeeriumi infotehnoloogia kuludest 4,5 miljonit krooni valla- ja linnaeelarvetele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu Vanalinna p\u00f5hikooli \u00f5petaja Reet M\u00f5is, kes kaheksa kuuga 28, 6 kilo alla v\u00f5ttis, on uue siseministri J\u00fcri M\u00f5isa venna Reinu abikaasa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4rtsis t\u00f5usid hinnad veebruariga v\u00f5rreldes 2,8 protsendi v\u00f5rra, mis oli tunduvalt tagasihoidlikum n\u00e4itaja kui veebruari 4,1 -protsendine hinnat\u00f5us."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meil pole isegi veel m\u00e4ngija avaldust klubist lahkumiseks,\" kinnitab Rakvere tegevjuht Kristo Vaino."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohalikud venelased kinnitavad, et Provalov, kes andis Eesti presidendile \u00fcle oma saadikuvolitused selle aasta veebruaris, ilmutab Eesti sisepoliitika asjus silmapaistvat p\u00e4devust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Prantsusmaa kritiseerib Hispaaniat seoses aasta eest uppunud naftatankeri Prestige \u00f5nnetuse k\u00e4sitlemisega, kuna Hispaania kaalutletum tegevus aidanuks katastroofi tagaj\u00e4rgi tunduvalt leevendada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esialgu on Valka uuel staadionil ametis \u00fcks poole kohaga t\u00f6\u00f6taja, meditsiini\u00f5de, kes hoolitseb k\u00f5igi sportlaste tervise eest k\u00f5igi v\u00f5istluste ajal kogu aasta v\u00e4ltel, kolm valvurit ja koristaja-kojamees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ps\u00fchholoogia tegeleb rohkem inimese endaga, sotsiaalt\u00f6\u00f6 otsib lisaks sellele seoseid inimese l\u00e4hisuhetest ja sotsiaalsest keskkonnast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5idab tugevam,\" ei hakanud Transi juhendaja T\u00f5nu Eapost finaalip\u00e4\u00e4sejat ennustama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Segisti saadakse Rootsi firmalt ITT Flygt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Saadetise \u00fcmbrisele peab arusaadavalt kirjutama saaja nime, aadressi, telefoninumbri ning samad andmed saatja kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kobak\u00e4pp (v\u00f5i kobajalg) : Zubizarreta - hispaanlaste teeneka kollkipri seletamatu n\u00f5trusehoog, puterdas ohutu palli oma v\u00e4ravasse m\u00e4ngus nigeerlastega seisuks 2 : 2."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keel on meil t\u00f5esti eriskummaline, Euroopa keeltekaardil \u00fcks vanemaid, kui vanuse m\u00f5\u00f5dupuuks v\u00f5tta paiksus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "700 aasta vanuse R\u00fc\u00fctli t\u00e4nava Emaj\u00f5e-poolse k\u00fcljega aitab l\u00e4hemat tutvust teha kunstiajaloolane Maret Eimre."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Abi on saadud traditsioonilistest hiina rohtudest, millesse on segatud tiigri- ja hirvepeenisepulbrit, kuid samuti p\u00f6\u00f6rdutakse mure leevendamiseks kaasaegse farmakoloogia poole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 157,
              "end": 170,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Naise k\u00fcsimus oli ootamatu, kuid kohe sai poiss aru, et antud oludes oli see k\u00f5ige asjalikum k\u00fcsimus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loomulikult on juhtunud ka seda, et pole meeles olnud kirja kohe \u00e4ra viima minna ja nii on see minu k\u00e4es olnud mitu p\u00e4eva,\" r\u00e4\u00e4kis Petseri 16 elav Tarmo Porroson."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 138,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui p\u00e4\u00e4le tuleb nostalgiahoog, siis on h\u00e4\u00e4 AbandonWare Gamesist oma arvutisse sikutada m\u00f5ni t\u00f5eline aja surnuks l\u00f6\u00f6mise klassik : n\u00e4iteks m\u00f5ni vanema Leisure Suit Larry v\u00f5i unustamatu Monkey Island."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 173,
              "end": 183,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linna l\u00e4hedal l\u00f5ikavad arheoloogid aga kalju-dest v\u00e4lja tuhande aasta vanu-seid raidkirju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Leedu tarbijahinnaindeksi muutus oli mais 0,6 protsenti aprilliga v\u00f5rreldes, 2000. aasta maiga v\u00f5rreldes kerkisid hinnad 1,7 protsenti, teatas statistikaamet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimeses stardis oli hea l\u00e4hte teinud Andre Park (Motoextreme), kuid tema oli sunnitud s\u00f5idu katkestama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuriteoks soodne pinnas tekkis 1997. aastal, kui Boeing meelitas endale \u00fche Lockheed Martini t\u00f6\u00f6taja, kes t\u00f5i dokumendid endaga kaasa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Limassoli nimekaim pallur on p\u00e4rast avavooru m\u00e4ngu lisandunud 1998. aasta maailma- ja 1997. aasta Euroopa meister, serblasest tsenter Nikola Bulatovic."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Eesti teadusinstituudid t\u00e4histasid m\u00f6\u00f6dunud aasta jooksul j\u00e4rjest oma 50. s\u00fcnnip\u00e4evi, ka siis puudus selle vastu ajakirjanduse huvi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kollektiive juhendasid Sirje P\u00e4ss ja Maarika Reinhold."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Turundusstrateegias oleme kokku leppinud, millele linn oma t\u00e4helepanu p\u00f6\u00f6rab ja n\u00fc\u00fcd tuleb meil teha k\u00f5ik selleks, et nelja aasta jooksul t\u00e4ita strateegia eesm\u00e4rke : saavutada rahvusvaheline tuntus l\u00e4bi kolme j\u00f5um\u00e4rgi ja v\u00e4hemalt kolmes ettev\u00f5tlusvaldkonnas, tuua uusi ettev\u00f5tteid Tallinnasse ja kinnistada olemasolevad ettev\u00f5tted Tallinna ettev\u00f5tluskeskkonda ning suurendada Tallinna turismitulusid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis puudutab Euroopa Liidu l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi, siis oleme korduvalt kinnitanud oma huvi L\u00e4ti ja Leedu j\u00f5udmise suhtes l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimiste faasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja l\u00f5puks killuke nakatavat naeru \"Siin m\u00e4gedes on mul hea s\u00f5ita, v\u00f5istlus \u00f5nnestub alati,\" kiidab Olga Danilova (pildil) enam kui poolteist kilomeetrit \u00fcle merepinna ulatuvat Davosit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USA salateenistusel \u00f5nnestus pealt kuulata tollasest Liib\u00fca saatkonnast Ida-Berliinist vahetult p\u00e4rast atentaati peetud telefonik\u00f5nesid Tripoliga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama hea koha peal paikneva k\u00e4imla hind t\u00f5usis 10 000 kroonilt 41 900 kroonini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa Liit k\u00fcsib meie k\u00e4est, kas me edaspidi ei lubagi neil \u00fcle piiri liikuda v\u00f5i kui nad j\u00f5uavad n\u00e4iteks Br\u00fcsselisse, Pariisi v\u00f5i kuhu tahes, neid kui mittekodanikke ei kaitse ju meie saatkonnad jne, jne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tihedas finaalv\u00f5istluses kuulutati Eesti parim teenindaja 2006 tiitli v\u00e4\u00e4riliseks Sampo Panga koolitusspetsialist Aires R\u00fchka."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nul toob raamat \u00e4ra t\u00e4isnimekirja Eesti inimestest, kes Saksa okupatsiooni ajal hukati v\u00f5i surid vangistuses : \"On paika pandud mingi arv, millele saame tugineda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fcmme aastat tagasi oli usk taastekkinud erakondadesse ja poliitikutesse nii k\u00f5rgele k\u00f6etud, et valus kukkumine oli paratamatu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Marani s\u00f5nul ei saa veel \u00f6elda, millal t\u00e4pselt esimesed euroopa naaritsad saarele tuuakse, kuid see toimub kindlasti selle aasta jooksul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vietnamlased nimetavad seda aga Ameerika invasiooni t\u00f5rjumiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5nev\u00f5rra piinlik on aga mainida arve, mis illustreerivad aasta kolme parema kodumaise filmi vaadatavust Eesti kinoekraanidel : \"Georgicat\" vaatas 1095, \"K\u00fclla tuli\" 517 ja \"Porgandite \u00f6\u00f6d\" 389 inimest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" R\u00f6\u00f6vkallaletungi ohvriks langenud kasukakaupluse omanikeks on \u00e4rimees Abram Sheri t\u00fctar Marika ja Tulika Takso juhi Mati Saare abikaasa Galina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Naiste epees on peetud kolm Euroopa etappi ja Eesti on 54 punktiga \u00fcheksandal kohal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohtumeditsiiniekspert Marika V\u00e4li \u00fctles \"Postimehele\", et nii suur vere alkoholisisaldus muudab inimese tuleohtlikuks ja kui mees suitsetas ja kandis s\u00fcnteetilist kampsunit, siis v\u00f5is tal lihtsalt suitsu otsast s\u00e4de pudeneda ja kampsuni p\u00f5lema s\u00fc\u00fcdata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paljud arvavad, et voodoo on midagi negatiivset, inimest n\u00f5idustesse kiskuvat, kuid tegelikult on see s\u00f5prust ja koost\u00f6\u00f6d edendav uskumus, r\u00e4\u00e4gib Kidjo, kuidas ta sai aimu Brasiilia uskumustest ja muusikast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 172,
              "end": 181,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valminud on Keila Tervisekeskuse sportm\u00e4ngude saal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hummuli \u00f5mblejate k\u00e4tet\u00f6\u00f6d kannavad kindlustusettev\u00f5tete, lennu- ja laevafirmade ning sotsiaalt\u00f6\u00f6tajad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mullu s\u00fcgisel sai sama koguse k\u00e4tte 860 krooni eest, selle aasta alguses oli hind t\u00f5usnud 980 kroonini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka Olainfarmi aktsia populaarne L\u00e4ti teine suur farmaatsiat\u00f6\u00f6stus Olainfarm on sealsel b\u00f6rsil juba varem noteeritud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rangersi ainsa v\u00e4rava l\u00f5i liiga resultatiivseim m\u00e4ngija Theo Fleury, kes on n\u00fc\u00fcd viimases 13-s kohtumises saanud punkti kirja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viivika kinnitusel oli eksamikomisjon P\u00e4rnu T\u00e4iskasvanute G\u00fcmnaasiumis range, mille t\u00f5ttu oli spikerdamine v\u00f5i omavahel info vahetamine v\u00e4listatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga juba varem oli P\u00e4rnus tekkinud veider olukord - kaks firmat olid segamini l\u00e4inud ja P\u00e4rnu Meierei omanikud t\u00f6\u00f6tasid ka P\u00e4rnu Piimakombinaadi juhatuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastasel korral poleks ta aga k\u00fcll n\u00f5us hiigelsummat omast taskust kinni maksma, sest P\u00f5lva maakonna inimesele on kolm ja pool tuhat krooni suur raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "4. juuli 1776 - P\u00e4rast mitmeid muudatusi Jeffersoni variandile deklaratsioonist h\u00e4\u00e4letas 13. kolooniast \u00fcheksa selle poolt, Pennsylvania ja L\u00f5una-Carolina h\u00e4\u00e4letasid vastu, Delaware j\u00e4i erapooletuks ning New York ei v\u00f5tnud h\u00e4\u00e4letusest osa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Finaalturniirile p\u00e4\u00e4seb valikgrupi parim, v\u00f5imaluse s\u00e4ilitab ka teiseks tulija."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kiirgusenergia (t\u00e4psemalt - elektromagnetilise kiirguse energia) on vahelduva elektromagnetilise v\u00e4lja energia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegu on pikka aega Soomes tegutsenud eestlasest kirjastaja Paul Raudsepa aastatepikkuse t\u00f6\u00f6ga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Toitlustuskohtade p\u00f5hireegel on see, et k\u00fclastaja peab saama alati maitsva roa, mille eelduseks on toiduainete v\u00e4rskus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ansamblilaulust lugu pidava laulja kvintett on esinenud ka Jazzkaarel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sisuliselt loodi varguseks v\u00f5imalused 1991. aasta kultuuriministeeriumi l\u00fchin\u00e4geliku, et mitte \u00f6elda rumala poliitikaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5lab muusika, mille esmaettekandel puudub peale oma pere laiem kuulajaskond."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ettev\u00f5ttes t\u00f6\u00f6tas 1058 inimest, seega teenis firma t\u00f6\u00f6taja kohta keskmiselt aastas 7,3 miljonit krooni m\u00fc\u00fcgitulu!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Panga varad kasvasid aasta esimese kolme kuuga 11 protsenti ehk 218,4 miljoni litini, laenuportfell aga kahanes 2,5 protsenti ehk 148,9 miljoni litini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ohvri ps\u00fchholoogia on, et meie elu s\u00f5ltub alati teistest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma r\u00f5hutan veel kord, et me ei taotle kogu m\u00fc\u00fcgist laekuva raha arvamist metsakapitali hulka, vaid me taotleme sellest mingi kindla osa reserveerimist uue metsa taastootmiseks ehk kasvatamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahe aasta eest tuli ESA lagedale oma kosmilise n\u00e4gemuse plaaniga (Cosmic Vision Plan), mis p\u00f5hineb viimase 20 aasta jooksul saavutatul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ringkonnakohus leidis, et \u00f5igusvastaselt v\u00f5\u00f5randatud vara tagastamise ja kompenseerimise P\u00e4rnu linnakomisjon on tegutsenud seaduslikult, kuna t\u00f5endatud on, et Hans P\u00f5ldsamile kuulus k\u00fcll R\u00fc\u00fctli 45 tegutsenud ettev\u00f5te (hotell-restoran Bristol), kuid hoone omanik oli Ilse Jurs-Pusill."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast Teist maailmas\u00f5da t\u00f6\u00f6tati Ameerika \u00dchendriikide s\u00f5javeteranide taastuskeskustes v\u00e4lja valdkond nimega muusikateraapia, mille laiemaks eesm\u00e4rgiks on aidata inimesel leida lahendus probleemidele, neid muusika abil teadvustades ja anal\u00fc\u00fcsides."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selassie aunimetuseks rastafarlaste seas on \"kuningate kuningas, juuda h\u00f5imu vallutaja l\u00f5vi\", kuigi Selassie ise ega ta pere ei v\u00e4itnud kunagi, nagu oleks ta p\u00fcha olevus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aasta judokad valitud Judoliidu volikogu koosolekul nimetati meestest k\u00e4esoleva aasta parimaks Indrek Pertelson."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigivalitsemise kulud on k\u00fclmutatud nende nominaalv\u00e4\u00e4rtuses k\u00e4esoleva aasta tasemel, vaid majandamiskulude osas otsustati seoses eelseisva elektri-, vee- ja sideteenuste hindade t\u00f5usuga lubada 5%-list kasvu, mis on ligikaudu kaks korda v\u00e4iksem k.a kasvust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P. Ahlberg on tuntud kui devoni ajastu vihtuimsete kalade ning varajaste kahepaiksete uurija."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hamburgi l\u00e4hedalt p\u00e4rit kunstniku esitatu on kujunenud 14-p\u00e4evase reisi jooksul Tartusse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Edaspidi on v\u00f5imalik Viru ja Estonia karj\u00e4\u00e4ri koost\u00f6\u00f6 Eesti Elektrijaamaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loodud on ka iseseisev raadio, Roma Radio, mis mustlaste seas \u00fclipopulaarne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegemist n\u00e4ib olevat viimase 70 aasta jooksul Kagu-Aasias leitud esimese uue imetajaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tervistav on lugeda Jungi raamatut, kus aritmeetika ei kehti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Piketeerijad kandsid loosungeid : \"L\u00e4ti on Vene impeeriumi lahutamatu osa\", \"Ei NATO ittalaienemisele\", \"Kaitseme venelasi v\u00e4lismaal\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcle 30 aasta lektorina t\u00f6\u00f6tanud mees hakkab kirjastama erinevates \u00f5htumaa keeltes raamatuid, alates araabia luuleantoloogiast ja l\u00f5petades tehniliste k\u00e4siraamatutega Araabia riikidesse eksportivatele Euroopa firmadele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hansapank ja Hoiupank kahtlustavad \u00dchispanka omaenese aktsia hinna kunstlikus \u00fclespumpamises ning oletavad \u00dchispanga siseinfo v\u00e4ljaimbumist pangaga seotud firmadele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sektorite kaupa v\u00f5ttes oli enne turu avanemist h\u00e4sti l\u00e4inud tehnoloogia ja telekommunikatsioonifirmade aktsiatel ning halvasti pangandussektori aktsiatel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4nasest saab soetada pileteid j\u00e4rgmisel n\u00e4dalal algava Von Krahli akadeemia \u00fcrituste sarjas osalemiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Milosevic on sunnitud n\u00f5ustuma Serbia v\u00e4gede v\u00e4ljaviimisega Kosovost, asemele tulevad rahu ja elanikkonna julgeolekut tagama NATO \u00fcksused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5istluse pressiesindaja s\u00f5nul l\u00e4ks Fjodorova p\u00e4rast tiitli \u00e4rav\u00f5tmist koju, kirjutas Reuters."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu linnavolikogu avaldas eile salajasel h\u00e4\u00e4letusel umbusaldust senisele linnapeale T\u00f5nis Lukasele, l\u00fckates samas uue linnapea valimise j\u00e4rgmisele volikogu istungile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00fc\u00fcdistuse j\u00e4rgi s\u00f5idutas alkoholijoobes 21aastane naine eelmise aasta oktoobris Valga linnas lapsevankris oma imikueas last."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Miks te \u00fcldse k\u00fcsite politoloogi arvamust?\" imestas poliittehnoloogiate keskuse t\u00f6\u00f6taja Boriss Makarenko."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meedia saab seda p\u00e4eva omal viisil suureks teha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahel korral on aga Lenini prospekti kesklinna poolses otsas liiklus koguni p\u00e4eval kinni pandud umbes aasta eest m\u00f6\u00f6dus mu maja eest ol\u00fcmpiatuli ja t\u00e4navu lehekuus marssisid tuhanded punaseid ja valgeid T-s\u00e4rke kandvad niinimetatud antifa\u0161istlikud noored, keda rahvasuu hakkas nimetama na\u0161istideks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2006. aastal m\u00e4rtsis sai neist 10 lunastatud ja 90 pikendati selle aasta m\u00e4rtsini, kirjutab \u00c4rip\u00e4ev."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "R\u00e4ndrotid poegivad aasta l\u00e4bi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Auto pidi sisaldama tehnika viimast s\u00f5na ning k\u00f5ik seadmed olevat paremad kui kunagi varem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahtlen selles, et korduvalt tahtlike kuritegude eest karistatu paraneb."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti \u00dchispanga aktsia s\u00e4ilitas 7 tehingu ja 1,8 miljoni kroonise k\u00e4ibe juures eilse hinna 37,9 krooni tasemel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na arutavad kursuslased riigikaitse planeerimist, homme k\u00fclastavad \u00c4mari lennuv\u00e4lja ja Paldiski rahuoperatsioonide keskust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kosmeetikakaupluse Rosalind juhataja Margit K\u00fclm pani imeks iga-aastase j\u00f5ulubuumi hilisemaks nihkumist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eurosaadikud hiigelpalgast ilma Europarlamendi Eesti liikmed saavad alates 2004. aasta maikuust riigikogu liikme palka, kuigi vahepeal tekkis v\u00f5imalus kuni 132 000-kroonisele tasule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lahkudes arvati, et ta on l\u00e4inud kas Ameerika \u00dchendriikidesse v\u00f5i koguni Iisraeli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"\u00dcsna terav kriitika,\" lausus Mikser."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigikogu ratifitseeris Tartu vangla ehituseks vajaliku 13 miljoni euro suuruse laenulepingu 12. aprillil, Euroopa N\u00f5ukogu ekspertgrupp kiitis vangla eskiislahenduse, toimimisskeemi ja ametnike v\u00e4rbamiskava heaks 13. septembril."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu uuritakse und Tartu \u00dclikooli ps\u00fchhiaatriakliinikus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Mark Soosaar P\u00e4rnu linnavolikogu kinnitas t\u00e4na eelarve, mille maht on 711 miljonit krooni, investeeringud moodustavad sellest 210,5 miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Priit Simson BR\u00dcSSEL, 6. juuni (EPLO) - Isamaaliidu esimees ja riigikogu liige Tunne Kelam hoiatas reedel Euroopa tulevikukonvendi presidenti illusoorsete kompromisside eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 120,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teisalt on Ivanovi valimisliidul raske \u00fcle h\u00fcpata kolmikliidu poole, sest Isamaaliidu rahvus- ja Reformierakonna majanduspoliitika on enamikule vene valijatest vastuv\u00f5etamatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raha aga ei laekunud, kuna tellija leiutas maksmata j\u00e4tmiseks n-\u00f6 vettpidava p\u00f5hjenduse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1993. aasta septembris hakkas TOP-raadio reklaami m\u00fc\u00fcma Maussmeedia, kes Makarovi s\u00f5nul m\u00e4rkas, et reklaami k\u00f5lab rohkem kui raha laekub."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu \u00d5petajate Instituudis omandatav ajalooalane haridus oli samuti Tallinnas antavast p\u00f5hjalikum ja Eesti-s\u00f5bralikum."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle olulisust on t\u00f5stnud 2002. aasta USA roomakatoliku kiriku seksuaalse \u00e4rakasutamise skandaal, kui selgus, et k\u00fcmned preestrid on seksuaalselt \u00e4ra kasutanud sadu teismelisi poisse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Televisiooni ajastu inimesel on kolm eluperioodi : varane lapsep\u00f5lv, laps-t\u00e4iskasvanu iga ja vanadus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuus \u00f5nnelikku, kelle muutumist kaamera j\u00e4lgima hakkab, on tegelikult juba valitud, ent nimesid veel avalikustada ei saa \u2013 tahab ju kaamerasilm neid j\u00e4\u00e4dvustada just hetkel, mil nad sellest esimest korda kuulevad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui palju on Vene maffia ja korrakaitsjate vahekorda m\u00f5jutanud see, et oligarhideks nimetatud magnaadid on Kremlis asendunud eriteenistustest p\u00e4rit inimestega?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "vastukaja Eesti P\u00e4evaleht kirjutas selle aasta 21. novembril, et Kloostri Ait on h\u00fclgamas oma pikaajalisi lojaalseid kundesid ning et sellest kohast on saamas turistil\u00f5ks, mille sarnaseid on Vene t\u00e4nav t\u00e4is."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajaloo iroonia on aga selles, et iiri lobby on ookeani taga nii tugev nagu ta on ikka p\u00f5hiliselt Briti valitsuse enese sajandite jooksul aetud poliitika p\u00e4rast - miljonid iirlased ei lahkunud ju kodust niisama laia ilma \u00f5nne otsima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 152,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu eesm\u00e4rk selle aasta Berliini messil on teadvustada end rikka kultuurip\u00e4randi ja huvitava l\u00e4hi\u00fcmbrusega linnana."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "22. septembril algavas saates v\u00f5etakse iga p\u00e4ev ette \u00fcks konkreetne aasta (alustatakse aastast 1900) ning t\u00f5stetakse sellest \u00fcks kindel ja sarja toimetajate arvates t\u00e4htsaim s\u00fcndmus esile ning varustatakse ajaloolase Hillar Palametsa kommentaaridega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Gustav Sule m\u00e4lestusv\u00f5istlustel teivash\u00fcppe v\u00f5itnud eksmaailmarekordiomanik An\u017eela Balahhonova s\u00e4tib tippvormi seni saavutamatute k\u00f5rguste r\u00fcndamiseks Sydney ol\u00fcmpiam\u00e4ngudel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Maailmade s\u00f5da\" lugedes ei suuda uskuda, et tegu on \u00fcle 100 aasta vana romaaniga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suur-Tallinna ideega tuli avalikult t\u00e4navu m\u00e4rtsis v\u00e4lja Tallinna linnavolikogu esimees Rein Voog, kes pakkus, et tulevikus v\u00f5iksid Tallinnaga \u00fchineda linna \u00fcmbritsevad Viimsi J\u00f5el\u00e4htme, Kiili, Saku, Harku, Rae ja Saue vald."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 169,
              "end": 175,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Fritz S\u00f6rgel on viimase kolme aasta jooksul teinud sarnaseid uurimusi rohkem kui kahek\u00fcmnes riigis, teatab Helsingin Sanomat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peaminister Tiit V\u00e4hi lubas m\u00f6\u00f6dunud p\u00fchap\u00e4eval Estonia teatrile 90. aastap\u00e4evaks saadetud l\u00e4kituses lahendada teatri rahamured."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uus t\u00f6\u00f6turuteenuste ja -toetuste seadus m\u00e4\u00e4ratleb riskir\u00fchmadena j\u00e4rgmised grupid : puudega t\u00f6\u00f6tu, kes vajab t\u00f6\u00f6tamiseks puudest tulenevat lisaabi ; 16-24-aastane t\u00f6\u00f6tu ; inimene, kes vabanes vanglast t\u00f6\u00f6tuna arvelev\u00f5tmisele eelnenud 12 kuu jooksul ; t\u00f6\u00f6tu vanuses 55 eluaastat kuni vanaduspensioniiga ; t\u00f6\u00f6tu, kes on saanud enne t\u00f6\u00f6tuna arvelev\u00f5tmist hooldajatoetust ning pole olnud h\u00f5ivatud t\u00f6\u00f6 v\u00f5i t\u00f6\u00f6ga v\u00f5rdsustatud tegevusega, seda t\u00f6\u00f6tuna arvelev\u00f5tmisele eelnenud 12 kuu jooksul ; pikaajaline t\u00f6\u00f6tu ; t\u00f6\u00f6tu, kes ei oska eesti keelt ja kelle t\u00f6\u00f6leasumine on seet\u00f5ttu takistatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmised kaks kosmilise energia voogu tabasid Maad mullu, t\u00e4navu on ees veel kolm voogu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meritorn - igast korterist paistab meri Helsingi l\u00e4\u00e4nepoolne satelliitlinn Espoo ehitab Soome k\u00f5rgeimat elamut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5ned palgad riigiettev\u00f5tetes : (2002. aasta ; juhatuse esimehed ja liikmed) Gunnar Okk, Eesti Energia, 1,44 mln EEK Mati Jostov, Eesti P\u00f5levkivi, 1,4 mln EEK Jaan Tamm, Lennuliiklusteeninduse AS, umbes 1,2 mln EEK Sandor Liive, Eesti Energia 1,13 mln EEK Lembit Vali, Eesti Energia 1,026 mln EEK Riho Rasmann, Tallinna Sadam, umbes 1 mln EEK Jaan Toots, Tallinna Sadam umbes 960 000 EEK Reet Rohtla, Eesti Post 740 368 EEK Alo Streimann, Eesti Post, 404 724 EEK (t\u00f6\u00f6l alates 5.06.2002) allikas : ettev\u00f5tted, ajakirjandus, EPL"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "President Chiraci eestv\u00f5ttel kirjutati dokumenti sisse tulevase laienemise peakandidaatidena Sloveenia ja Rumeenia, r\u00f5hutades samas kogu Euroopa kagupiirkonna strateegilist t\u00e4hendust alliansile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praeguseks on venelaste kontrolli all praktiliselt kogu T\u0161et\u0161eenia territoorium, kuid ees \u00e4hvardab ulatuslik sissis\u00f5da."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" On selline kunstiteaduslik termin nagu site-specific art - kunst, mis tegeleb mingi kohavaimuga, laiemalt kogu keskkonnaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kinksi s\u00f5nul on alati \u00f5ige oma seisukohta avaldada, kuid seda tuleb teha konkreetselt, \u00f5igeaegselt ja motiveeritult."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alles n\u00fc\u00fcd, kuigi v\u00e4lja anti see juba jaanuaris, ning muu Euroopa h\u00fcppab ammu \"Get Downi\" j\u00e4rgi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna ringkonnakohus v\u00e4hendas eile altk\u00e4emaksu v\u00e4ljapressimise eest vangi m\u00f5istetud Maardu linnavolikogu endise liikme Nikolai L\u00f5ssovi ja endise politseiniku Vjat\u0161eslav Afont\u0161ikovi vanglakaristusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(BNS) Paldiski m\u00fc\u00fcb 50 p\u00f5hjasadamast Paldiski linnavalitsus kuulutas v\u00e4lja Paldiski P\u00f5hjasadamate AS-i 50 aktsiate m\u00fc\u00fcgi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmise aasta aprillis registreeriti Tallinnas 362 lapse s\u00fcnd."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et minu arup\u00e4rimine justiitsminister M\u00e4rt Raskile esimesel katsel eba\u00f5nnestus, siis olen selle uuesti vormistanud ja palun lisaks vangla konkursile teavet ka selle kohta, kuidas p\u00e4rast Vanglate Ameti kaotamist on Justiitsministeeriumi haldusalas kokkuhoidu saadud ja milline \u00fcldse on olukord."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pikkade l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimiste j\u00e4rel soostusid Ungari piirivalvurid veokite vormistamist alustama tingimusel, et venelased laadivad humanitaarabi soomustatud veokitelt \u00fcmber teistele s\u00f5idukitele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas Res Publica peab \u00f5iglaseks praegust maksus\u00fcsteemi, kus sisuliselt varjatakse 33% palgafondi maksudeks maksmine t\u00f6\u00f6v\u00f5tja eest \"t\u00f6\u00f6andja maksu\" sildi taha?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohtunik Heli Sillaots \u00fctles, et J\u00f5geva maakohtus on praegu n\u00f5nda pikad j\u00e4rjekorrad, et kohus m\u00e4\u00e4rab kriminaalasjade arutelu juba oktoobrisse ja novembrisse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siin peitub ka Vilja Palm i ja Co tehtud saate ilmselt suurim voorus - oskuses \u00fcks 60ne mees, \u00fcks suur n\u00e4itleja nii lahtiseks saada, r\u00e4\u00e4kima panna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "x 1997. aasta suveks, kui hoonest olid j\u00e4rel vaid m\u00fc\u00fcrid, j\u00e4i ehitus seisma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rikkis olid k\u00f5ik foorid Tartu mnt - J\u00e4rvevana tee - Suur-S\u00f5jam\u00e4e \u00dclemiste poolsel ristmikul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AS Norma juhatus teeb kolmap\u00e4eval toimuval aktsion\u00e4ride korralisel \u00fcldkoosolekul ettepaneku maksta dividende 50 protsenti aktsia nimiv\u00e4\u00e4rtusest ehk viis krooni aktsia kohta, kokku 66 miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vormsi vallavanema Meelis M\u00e4gi s\u00f5nul j\u00e4\u00e4b saarel olukord endiseks ja vormsilasi k\u00e4ib tarviduse korral vaatamas Haapsalu perearst Andri Meriloo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaatamata Euroopa Liidu ja Eesti vahel s\u00f5lmitud kalap\u00fc\u00fcgikvoodile, ei saa laevad tursap\u00fc\u00fcki veel alustada, sest keskkonnaministeeriumi poolt Euroopa Liidule esitatud laevade nimekiri ei ole Br\u00fcsselis koosk\u00f5lastust saanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 148,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"\u00d6\u00f6l vastu p\u00fchap\u00e4eva lendas maja katuselt Lihula mnt 17 alla eterniiditahvel, mis l\u00f5hkus maja ees olevat autot,\" kirjutab L\u00e4\u00e4ne Elule lehelugeja, kelle s\u00f5nul on auto k\u00f5vasti kannatada saanud : s\u00f5iduk on m\u00f5lkis ja k\u00fcljeaken katki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna Euroopa Rekonstruktsiooni- ja Arengupank (EBRD) tasus raudtee erastamise esimese etapi n\u00f5ustamise eest 195.000 eurot ehk 3,05 miljonit krooni, on GIBB Ltd saanud erastamiskonkursi n\u00f5ustamise eest kokku \u00fcle 42,3 miljoni krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loomaaia loodushariduse ja avalike suhete teenistuse juhataja \u00dcllar Rammuli s\u00f5nul opereeris Carli kolmandat korda sama meeskond Londoni firmast Zoodent International."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Chicago kodutu leidis p\u00fchap\u00e4eva varahommikul kesklinna pr\u00fcgikastist kaks kotti, milles oli \u00fchtekokku 15 kg d\u00fcnamiiti, teatas telekompanii NBC viitega politseiallikatele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viljandi lapsevanemad on linnavalitsusele v\u00f5lgu ligi 46 500 krooni lasteaia \u00f5ppe- ja toiduraha ning haridusjuht on n\u00f5uks v\u00f5tnud suuremad v\u00f5lglased avalikustada, kirjutab Sakala."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00e4esolevas artiklis m\u00f5istetakse \"tasu\" all harilikku p\u00f5hi- v\u00f5i miinimumpalka v\u00f5i m\u00f5nd muud tasumoodust kas rahas v\u00f5i loonusena, mida t\u00f6\u00f6taja t\u00f6\u00f6andjalt oma t\u00f6\u00f6 eest otseselt v\u00f5i kaudselt saab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Moskvas Pu\u0161kini v\u00e4ljakul toimus laup\u00e4eval T\u0161et\u0161eenia s\u00f5ja vastane protestimiiting."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga kuld Hiinast (j\u00e4lle!) tuli ning eestlane oli 53 igavikulise aasta j\u00e4rel j\u00e4lle maailma parim kreeka-rooma maadleja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siin Paldiski, \u00fcks inimene kukkus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellele on Kosovo albaanlased kindlalt vastu, sest n\u00f5ustumine Serbia territoriaalse terviklikkuse s\u00e4ilitamisega t\u00e4hendaks ju n\u00f5ustumist kuuluda ka tulevikus (igavesti?)"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vilniuse Panga aktsia kukkus 0,89 protsendi 28,85 litini, k\u00e4ive oli 58.600 litti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maastikukaitsealade hulka kuuluvad Prangli ja Aksi saar, looduspargi staatus on Naissaarel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid seekord ei olnud Saksamaa ja Venemaa languse ajavahe ainult \u00fcks aasta, nagu eelmisel korral, vaid 46 aastat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5isa tagandamist pidas vajalikuks 25 opositsiooni esindaja, 21 volinikku ei h\u00e4\u00e4letanud, erapooletuks j\u00e4i Tatjana Vassiljeva Rahva Usaldusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnavalitsuse teabeteenistuse juhataja Priit Turk kinnitas, et t\u00e4navune kampaania kujunes \u00fcle aastate edukaimaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4ngu kangelaseks kerkis 1979. aastal - samal aastal uisutas Bourque esmakordselt NHL-i j\u00e4\u00e4le - s\u00fcndinud r\u00fcndaja Alex Tanguay."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Luksusautode valmistaja Rolls-Royce'i omanik Vickers Plc teatas esmasp\u00e4eval, et kavatseb autofirma m\u00fc\u00fca Saksa autot\u00f6\u00f6stuskontsernile BMW 340 miljoni naela eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Pensa j\u00e4tkab t\u00f6\u00f6d eriprojektidega, mida juhendab n\u00fc\u00fcd soomlane Lauri Haavikko, kes on uus V\u00f5ru Juustu juhatuse esimees,\" \u00fctles Valio Eesti tegevjuht Timo Malmi, kes vahetas k\u00e4esoleva aasta alguses v\u00e4lja senise Valio Eesti juhi Peeter Puska."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 184,
              "end": 189,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See projekt oleks paslik eelk\u00f5ige suveks, siis on ka asju, mis v\u00f5iksid olla atraktiivsed kogu aasta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma olen seda mitu korda l\u00e4bi palati ukse kuulnud ja andnud rahustit, aga mingi aja p\u00e4rast on j\u00e4lle kuulda, kuidas ta r\u00e4\u00e4gib kellegagi v\u00f5i teeb mingeid h\u00e4\u00e4li."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et investeeringut suure kasumiga tagasi saada, sunnitakse Eesti Energiale peale kohustus osta 15 aasta jooksul kindel kogus kallist energiat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Itaallased aga \u00fctlesid, et \u00fcks nende kergej\u00f5ustikuf\u00f6deratsiooni esindaja olevat G\u00f6teborgi MMi ajal r\u00e4\u00e4kinud Kuuba= Kergej\u00f5ustikuf\u00f6deratsiooni esimehe Alberto Juantorenaga Pedroso juhtumist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu politsei aseprefekt Raimond Tr\u00e4ss tunnistab, et Aleksei juhtum on m\u00e4\u00e4rinud politsei head nime."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"K\u00fcmne aasta eest saanuks ainu\u00fcksi juba 150 krooni eest palju rohkem kaupa, ikka mitu-mitu k\u00e4rut\u00e4it,\" arutleb Jaan."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Harjumaa Vetla metskonna metsa\u00fclem Rein Lass korraldas esmasp\u00e4eva \u00f5htul metskonna hoovis autode liba\u00fclevaatuse, kus templeid tehnilisse passi jagas tema tuttav Aivar Pihla Maardu \u00fclevaatuspunktist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 172,
              "end": 178,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Artikkel 2 Iga r\u00fchma kohta kinnitatud kogus jaotatakse aasta peale j\u00e4rgmiselt : 1994. aastal : - 50% ajavahemikul 1. jaanuarist 30. septembrini, - 50% ajavahemikul 1. oktoobrist 31. detsembrini, J\u00e4rgmistel aastatel : - 25% ajavahemikul 1. jaanuarist 31. m\u00e4rtsini, - 25% ajavahemikul 1. aprillist 30. juunini, - 25% ajavahemikul 1. juulist 30. septembrini, - 25% ajavahemikul 1. oktoobrist 31. detsembrini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paremuselt teise tulemuse saavutas 129 h\u00e4\u00e4lega Peeter Tulviste."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 21. oktoober (EPLO) - Copterline liinikopteriga toimunud \u00f5nnetuse uurimiskomisjoni liige T\u00f5nu Ader kinnitas neljap\u00e4eval USAs uurimiskomisjoni t\u00f6\u00f6koosolekul viibides Copterline OY kaudu, et Ameerika spetsialistid on leidnud vea kopteri juhtimiss\u00fcsteemis, kirjutab Postimees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 198,
              "end": 206,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teise kuulujutu j\u00e4rgi oli \"Estonia\" ideaalne salakaubaveokanal, mida valitses \u00fcks maffiagrupp."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4lisinvesteeringute agentuuri direktor Agu Remmelg ja Keskpanga statistikaosakonna maksebilansi allosakonna juhataja Jaanus Kroon t\u00f5desid, et m\u00f6\u00f6dunud aasta oli Eestile otseinvesteeringute poolest rekordiline ja seda nii v\u00e4lisinvesteeringute osas Eestisse kui ka Eesti investeeringute osas v\u00e4lisriikidesse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 152,
              "end": 157,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maailma k\u00f5ige \u00f5nnelikumate riikide esik\u00fcmnes on Vanuatu, Colombia, Costa Rica, Dominica, Panama, Kuuba, Honduras, Guatemala, El Salvador ja St."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "H\u00e4\u00e4l oskas ise oma voodit teha, Arturi jaoks oli see \u00fcletamatu raskus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aleksejeva m\u00e4rkis muuhulgas, et Starovoitova oli nii omavahelistes jutuajamistes kui ka avalikkuse ees teatanud, et ajab Peterburi aselinnapea Mihhail Manevitshi m\u00f5rvarite j\u00e4lgi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Camoletti kom\u00f6\u00f6dia \"Boeing, Boeing!\" on publikut r\u00f5\u00f5mustanud v\u00e4ga paljudes maailma riikides."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sel kuup\u00e4eval 1917. aastal asutatud Sakala malev pani p\u00e4ev hiljem asutatud V\u00f5ru maleva k\u00f5rval aluse Eesti Kaitseliidule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koos piiskopilinnuse varemete, korrastatud t\u00f5llakuuri, m\u00f5isahoone ja veski varemetega moodustab laululava maalilise kompleksi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda on v\u00e4ga raske l\u00fchidalt seletada, sest n\u00e4iteks suurep\u00e4raseid kalvinistlikke n\u00e4itetruppe oli Hollandis 17.-18. sajandil k\u00fclluses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aastate eest m\u00fc\u00fcs Riia Skonto Juris Laizansi 3,9 miljoni dollari eest CSKAsse ja Maris Verpakovskise 3,5 miljoni eest Kiievi Dinamosse need summad v\u00e4ljendasid selgelt ostja emotsioone."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 167,
              "end": 172,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kes aga raskemeelsuse all ei kannata, see naerab meeletu tempoga kulgeva kolmevaatuselise etenduse tobenaljakaid juhtumisi j\u00e4lgides pisarateni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna seksuaalsusega seonduvas pole tihti \u00f5igeid ja valesid vastuseid, arutletakse seksuaalkasvatuse raames tihti selle \u00fcle, mis on moraal ja eetika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 147,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Miks ootame siis, et soomlane, kes on harjunud, et kuuldu vastab t\u00f5ele, meid t\u00f5siselt v\u00f5taks?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Euroopa Liidu riigid pole kogu maailm,\" \u00fctles \u00fchinenud Meiereide juhatuse esimees Aivar P\u00e4rgm\u00e4e Baltic News Service-ile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "PRIA saatis juba vana aasta l\u00f5pul kvooditaotluse blanketid 7120 piimatootjale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4nase edetabelikoha p\u00f5hjal p\u00e4\u00e4seks Kanepi otse Australian Openi p\u00f5hiturniirile, paraku jagati p\u00e4\u00e4smeid 5. detsembri seisuga, mil Kanepi asus 117. kohal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi mees \u00fcritas veel vastu p\u00f5tkida, ei olnud politseinikel enam raske teda Tartu arestimajja toimetada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Miks n\u00e4iteks Paide ei v\u00e4\u00e4rinud laulu?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5lva politsei tabas v\u00e4gistajad P\u00f5lva politsei pidas \u00fcleeile kella 22 paiku kinni kaks noormeest, keda kahtlustatakse alaealise t\u00fcdruku v\u00e4gistamises."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nelikute turniiril kasseeris P\u00e4rnu naiskond teise koosseisuga m\u00e4ngides kaotuse Viljandi Vollelt, mis on seni ainus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maja \u00e4hvardati pommiga Laup\u00e4eva \u00f5htul teatati Tartu p\u00e4\u00e4steametile, et Anne t\u00e4nav 44 asuvas saunas v\u00f5ib toimuda plahvatus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selili pintsak n\u00e4gi abitu v\u00e4lja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Prantsuse-Saksa koost\u00f6\u00f6 ei ole mingi mustkunst, vaid poliitiliste j\u00f5upingutuste tulemus,\" \u00fctles Vedrine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "l L\u00fclita umbes k\u00fcmme minutit enne t\u00f6\u00f6p\u00e4eva l\u00f5ppu arvuti ja telefon v\u00e4lja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Ehkki Res Publica liidrid on v\u00e4itnud, et linna uus koalitsioon ei m\u00f5juta Toompea v\u00f5imuliitu, ei v\u00f5ta noorpoliitikud seda t\u00f5siselt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Balta aktsiate hind langes 12 santiimi v\u00f5rra, 4,40 latini, Staburadze aktsiate hind langes \u00fche santiimi v\u00f5rra, 3,10 latile ; Rezekne konservpiimatehase aktsiate hind kerkis kaheksa santiimi v\u00f5rra, 1,54 1,46 latini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 173,
              "end": 180,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mantra aitab keskenduda Joujon-Roche v\u00e4idab, et iga inimene peab endale v\u00e4lja m\u00f5tlema motiveeriva mantra, mis aitaks tal oma eesm\u00e4rgile keskenduda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Napsilemb Tarandi juhitud M\u00f5\u00f5dukate selgrootu poliitika t\u00f5ttu juhib Edgar 1 : 0."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USA kasutas tol korral ol\u00fcmpiam\u00e4ngude saamiseks ka sellist meetodit, et saatis Ameerika treenerid v\u00e4lisriikide sportlasi treenima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "70 senti oli \u00fcks pont\u0161ik ja siis me ostsime neid mingi viis t\u00fckki raudselt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sulgpallim\u00e4ng arendab m\u00e4ngija osavust, kiirust ja vastupidavust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja kui meie v\u00e4lisministrid kinnitavad v\u00e4lisajakirjanikele, et Eestis on rahvuste ja kogukondade vahelised probleemid lahendatud, siis on see muidugi \u00f5ige, kuid seda \u00fcksnes kahe-kolme- v\u00f5i ehk ka k\u00fcmne-viieteistk\u00fcmneaastases perspektiivis, kuid kolme-neljak\u00fcmneaastases, s.o. j\u00e4rgmise ja j\u00e4rgmiste p\u00f5lvkondade perspektiivis enam mitte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 153,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu \u00f5lletehase m\u00fc\u00fcgidirektor Juta Reiali s\u00f5nul on \u00f5llem\u00fc\u00fck Tartus toodetud \u00f5lude osas v\u00e4henenud eelmise aasta juuni kuuga v\u00f5rreldes koguni 25 protsenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hullem kui N Liidus k\u00fcmne aasta eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"On selge, et mahu suuremad andjad ei oleks n\u00f5us teenust ostma kallimalt, kui nad seda ise suudaksid toota,\" j\u00e4\u00e4b ta ettevaatlikuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teiseks probleemiks on see, et k\u00f5ik projektikulutused tuleb oma rahadega \u00e4ra teha, kuna Euroopa Komisjon maksab fondidest raha p\u00e4rast t\u00f6\u00f6de l\u00f5ppu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esmajoones kaldub ta huumori ja iroonia poole, kuidagi vaikselt ja lugejat mittekohustavalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ainult v\u00e4ga elava sisen\u00f5udlusega riikides (Poola, T\u0161ehhimaa, Slovakkia) on oodata inflatsioonitempo m\u00f5ningast kasvu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4navu viie kuuga on Seatide m\u00fc\u00fcgiarv eelmise aasta sama ajaga v\u00f5rreldes kolmekordistunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00c4mari vangla direktor Gunnar Bergvald \u00fctles Postimehele, et Mercedeses s\u00f5itis \u00c4mari vangla korrapidamisteenistuse vahetus, kes l\u00f5petas hommikul valvekorra ja suundus Tallinna koju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaebaja leidis, et Kunda linnavolikogu ei ole arvesse v\u00f5tnud koja esitatud seisukohti, samuti ei selgu otsusest selle eesm\u00e4rk ning otsus ei sisalda k\u00f5iki kaalutlusi ja p\u00f5hjendusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See video on k\u00fcll hirmsasti \u00e4ra leierdatud,\" k\u00f5neleb Trubetsky Riias filmitud pala kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5lema Kilgile kuuluva hoone sisekujunduse tegi Aivar Roosaar, kes on ka P\u00fcssirohukeldri ja Tartu Sadamateatri kujunduse autor."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kontrolli huvitas, mida tehakse, et t\u00f6\u00f6stusse minev toorpiim oleks kvaliteetne ja ohutu ning vastaks kehtivatele n\u00f5uetele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu maavalitsuse v\u00e4lissuhete konsultandi Eda Tagametsa kinnitusel on nii Pihkva v\u00f5imud kui ka ettev\u00f5tjad laevaliikluse avamisest huvitatud, rehkendades \u00fcmmarguselt10 000 reisijaga aastas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "83. minutil andis Cuevas paremalt \u00e4\u00e4relt terava s\u00f6\u00f6du v\u00e4rava alla, Roque Santa Cruz hilines sekundi murdosa v\u00f5rra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mida nad veel r\u00e4\u00e4kisid, oleks vist kohatu k\u00fcsimus?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6dunud aasta l\u00f5pul j\u00f5udsid poodidesse heli- ja videokassett ning CD \"K\u00f5ige suuremad s\u00f5brad\", kuhu on kogutud ETV lastelavastuste laulude paremik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00f5mme n\u00f5iana tuntud imeravija Ivika oli \u00fcle-eelmisel p\u00e4eval ostnud perele valget v\u00e4rvi s\u00f5iduauto Opel Kadett, mille kirjutas enda nimele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Postimehe\" ajakirjaniku k\u00fcsimusele vastates tunnistas Janno Reiljan, et ta ise pole \u00fchtegi Tartu Lasteteatri etendust n\u00e4inud ja et teda huvitab vaid majanduslik pool."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Moraalsed raskused Meil on raske veenda NATOt, et meil on piisav kaitsetahe astuda allianssi, kui meil on juba raskusi eesti vanemate veenmisega, et oma poegi s\u00f5jav\u00e4kke lasta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa kaitseminister Igor Sergejev \u00fctles eile, et Venemaa peaks tegema tihedamat s\u00f5jalist koost\u00f6\u00f6d Suurbritannia, Prantsusmaa, Saksamaa ja teiste NATO riikidega, sest see v\u00f5imaldaks alliansil paremini m\u00f5ista Venemaa positsiooni Euroopa julgeolekuarhitektuuris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 230,
              "end": 237,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa Liidu v\u00e4lispoliitika juht Javier Solana kutsus osapooli \u00fcles vaoshoitult k\u00e4ituma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Varases kapitalismis ma humaansesse sponsorisse ei usu,\" s\u00f5nas Mustam\u00e4e Haigla peaarst Ralf Allikvee."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tullakse ja v\u00f5etakse ikka meilt ka, kes k\u00f5igil neil metsavaheteedel siis silma j\u00f5uab peal hoida,\" t\u00f5des metsa\u00fclem, kelle v\u00e4itel pole Anija metskonda suuremaid r\u00fc\u00fcsteretki siiski korraldatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks Reformierakonnale ja Realistidele said Paide volikogus kolm kohta Isamaaliit ja M\u00f5\u00f5dukad, valimisliit Kodulinn kaks, p\u00f5hiliselt keskerakondlastest koosnev valimisliit Uus V\u00f5imalus ja noorte \u00e4rimeeste Ettev\u00f5tlik Paide said m\u00f5lemad \u00fche koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Helsingi politsei v\u00e4lismaalaste talituse komissar Arvo M\u00e4ntykentt\u00e4 \u00fctles, et ka nende andmeil on tegemist suurema kurjategijate grupiga, kellel on t\u00f5en\u00e4oliselt abilised ka Soomes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hansapank on kaasatud ka kontserni saneerimisse, mis muu hulgas sisaldas l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi P\u00f5lva Piima m\u00fc\u00fcgiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Savisaare s\u00f5nul on kolm parteid moodustanud koalitsiooni ning Res Publica, Reformierakonna ja Rahvaliidu h\u00e4\u00e4lte p\u00fcsimist kinnitasid eile ka spiikri valimised."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uuringu tellinud riigikogu kantselei majanduse ja sotsiaalinfo osakonna juhataja Aare Kasemetsa s\u00f5nul on riigi ja rahva v\u00f5\u00f5randumine viimastel aastatel s\u00fcvenenud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6turuameti teatel on registreeritud t\u00f6\u00f6otsijate arv eelmise aasta septembriga v\u00f5rreldes kasvanud 49, 1%."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neli meest on Keila haiglas ja neli Paldiskis laatsaretis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pentagonis peetakse s\u00f5jalist operatsiooni Iraagi vastu t\u00f5en\u00e4oliselt v\u00e4ltimatuks ja see v\u00f5ib aset leida veel enne t\u00e4navuse aasta l\u00f5ppu, teatas USA telekanal NBC viitega kaitseministeeriumile, vahendab ETA."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 127,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka Helsingi b\u00f6rsil eile veel kahjumile ei reageeritud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mina olen kindlalt ja sihilikult traditsioonilise maalikunsti j\u00e4tkaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda peavad valvsalt j\u00e4lgima ja v\u00e4ltima Balti riikide valitsused ja Ameerika baltlaste organisatsioonid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolm protsenti kogus Tunne Kelam, kaks Ene Ergma, Siiri Oviir, Eri Klas, Jaak J\u00f5er\u00fc\u00fct, Peeter Tulviste ja Peeter Kreitzberg."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Enamik publikut istus v\u00f5imla p\u00f5randale rivistatud toolidel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni juhtinud linnavaraameti juhataja Rene Kuulmann ei soovinud pakkuja tagasit\u00f5mbumise ning v\u00f5idu loovutamise p\u00f5hjusi ning v\u00f5imalikku teise kasuks kokkum\u00e4ngu oletada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seet\u00f5ttu on Ligi arvates alguses mingi kompensatsioon isegi m\u00f5istlik, ent olukord v\u00f5ib muutuda, kui turism ja kaubandus \u00f5itsele puhkevad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ps\u00fchholoogiliselt v\u00e4ljam\u00e4ngitud pinge l\u00f5i laval imeilusaid hetki - m\u00f5jusad olid duetid Nathanaeli (Vladimir Arhangelski) ja Klara (Eve Andre) ning Coppeliuse (Ervin Green) ja Olimpia (Eve Mutso) vahel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4id siis Tartu ja Narva marsid, \"Hall s\u00f5durisinel\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"V\u00e4lisministeeriumis paljastus luuraja\" karjus eilse Helsingin Sanomate esik\u00fclje pealkiri hommikukohvi r\u00fc\u00fcpavatele soomlastele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00e4rimehed laususid, et Ukrainasse v\u00f5iks hakata Eesti m\u00f6\u00f6blit tooma umbes viie aasta p\u00e4rast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcks aktsia tooks praeguse 6,97 krooni asemel 7,26 krooni kasumit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui avavoorus Inglise superklubiga viigi teinud Necaxa (Mehhiko) poleks B-alagrupi teises kohtumises v\u00f5itnud Austraalia klubi South Melbourne'i 3 : 1, v\u00f5inuks Vasco da Gama juba finaalip\u00e4\u00e4su t\u00e4histada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui rahuvalvajatel on rahap\u00e4ev, l\u00e4heb p\u00f5rgu lahti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4navu on k\u00fcmne kuuga kaduma l\u00e4inud 22 kuni 18-aastast last, kellest \u00fcks oli alla viieaastane ning kaks 5-12 aasta vanused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neid on riigil kerge paluda ja arvamusliidrid on tavaliselt valmis aitama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Helsingi sadama Soome piirivalve vahetuse\u00fclem Jyrki Anttila \u00fctles, et inimesele antakse p\u00e4evaraha puudumisel siiski v\u00f5imalus maale p\u00e4\u00e4seda, kui ta helistab m\u00f5nele sugulasele v\u00f5i tuttavale, kes tuleb sadamasse vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti k\u00e4sipallikarika esimeses, reedeses finaalm\u00e4ngus tabas P\u00f5lva Serviti ukrainlase Roman Myndra k\u00e4si HC Kehra mehe Roman Glinkini silma nii, et kiirabi pidi ohvri haiglasse toimetama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00f5mme keskosa on raske ette kujutada ka kaupluseta N\u00f5mme, mida rahvas on aastak\u00fcmneid kutsunud tulupoeks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ametkondade \u00fcksk\u00f5iksus Kahjuks pole ei Tartu linnas tegutsevad keskkonnakaitseteenistused ega ka linna, \u00dclenurme ja Haaslava valla omavalitsused ilmutanud vajalikku huvi selle vastu, mis nende haldusalas tegelikult toimub."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teoloogliline rahvuslus eeldab autoritaarset juhti, sest president ja valitsus \"ei ole midagi \u00e4ra teinud\" ; kuidas peaksid oma riigis asjalood olema, sellest on k\u00fcllaltki selge ettekujutus, samuti sellest, kuidas rahva tahe saadiku kaudu otse valitsemises realiseeruma peaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 171,
              "end": 176,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Sellest v\u00f5iks tulla Stockmanni kaubamaja moodi kaubanduskeskus,\" \u00fctles Arco Vara Tartu b\u00fcroo juhataja Tarmo Hendrikson."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Harju politsei sai kella 4.30 paiku teate, et Padise vallas, Harju-Risti k\u00fclas on end oma korterisse lukustanud relvastatud Hindrek (s\u00fcnd. 1952)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4heusutavaks teeb ettev\u00f5tte tulumaksu kaotamise Reformierakonna soovi kohaselt juba 2000. aasta algusest asjaolu, et nagu rahandusminister Siim Kallas on avameelselt tunnistanud, t\u00e4hendaks selle seaduse vastuv\u00f5tmine 2000. aasta riigieelarves 1,4 miljardi krooni suurust auku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 223,
              "end": 228,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See on ka p\u00f5hjus, miks T\u00f5rva ettepanek Hummulit ei sisaldanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saksa helilooja Johann Sebastian Bachi \u00fcks viimaseid helit\u00f6id, 1749. aasta l\u00f5pul ehk kuus kuud enne helimeistri surma kirjutatud motett, n\u00e4eb Bachi v\u00e4rskes biograafias esmakordselt ilmavalgust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meil ei ole valimiste toimumine v\u00f5i mittetoimumine seotud mingi kindla osalusprotsendiga,\" nentis Tarand."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aasta hiljem Narva maanteel avatud piljardiklubi X-Club p\u00f5les segastel asjaoludel maha 1998. aasta mais."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Otsustan aprillis, v\u00f5ib-olla s\u00f5idan veel \u00fche aasta,\" kostis ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu tollipunkti peainspektori Arnold Kobini s\u00f5nul vastutab Moe Piiritustehas kui eksportija kauba eest seni, kuni see asub Eesti territooriumil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ingrid T\u00f5niste venna Erik Nigola kaater kadus Pirita sadamast \u00fcle-eelmisel n\u00e4dalavahetusel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaks Kuuba piirivalvelaeva j\u00e4rgnes praamile, USA rannavalve saatis Florida l\u00f5unatipus asuvast Key Westist v\u00e4lja kaks oma paati."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu k\u00e4ivad Paldiski L\u00f5unasadamas \u00e4sjavalminud ro-ro-terminaalis viimased ettevalmistust\u00f6\u00f6d."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellel puhul kingiti igale riigile kunstniku valmistatud tekk (1,2 x 1,2), kus on kujutatud vastava maa rahvast v\u00f5i loodust iseloomustav s\u00fcmboolika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 147,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa vasakpoolsed avaldasid muu hulgas lootust, et peatselt astub sotsiaaldemokraatide juhitavate riikide sekka ka viimane Euroopa suurriik, kus seni on v\u00f5imul parempoolsed - Saksamaa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 133,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile korraldas Kopli Selts rahvakoosoleku arutamaks linnajao valuprobleeme : liinide tulevik, naftasadamad, poolsaart l\u00e4biv raudteeharu ja Kopli rahvamaja saatus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sel taustal m\u00f5jub mitmekordse v\u00e4git\u00fckina autor, lavastaja ja n\u00e4itleja, kes kogunud endasse nii palju julgust, et p\u00fc\u00fcnele astuda ja enesele vastu rinda l\u00fc\u00fces teatada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu viivad 180 teadlast l\u00e4bi uuringuid 950 firmale, mis kuuluvad toidu-uuringute assotsiatsiooni, mille tegevjuht Richard Pugh \u00fctles, et tehnoloogia v\u00f5imaldab peagi seda, et valmispakitud toidud hakkavad maitseomaduste poolest v\u00f5istlema kokkade valmistatud roogadega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 151,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raadio 2 tuletab t\u00e4nastele noortele meelde, milline sound valitses kohalikul muusikamaastikul 60ndatest kuni 90ndateni, Eesti muusika p\u00e4ev on kiire retrospektiiv v\u00e4\u00e4rt popmuusikast, kuid eetris ka t\u00e4nap\u00e4evane uus ja v\u00e4rske Eesti muusika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 229,
              "end": 236,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Araabia riikide uutel valitsejatel on kaks v\u00f5imalust - kas hoida end v\u00f5imul oma isade diktaatorlike ja tagurlike v\u00f5imuaparaatide abil v\u00f5i p\u00fc\u00fca l\u00e4bi viia majanduslikke ja poliitilisi reforme, riskides sattuda kriitika osaliseks, et areng kulgeb liiga aeglaselt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 208,
              "end": 216,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Itaalia on Euroopa k\u00f5ige liiklus\u00f5nnetusterikkam maa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Algusest peale on selge, et MEIEt kasutatakse kaitseks, julgemaks \u00f6elda seda, mis MINAl v\u00f5imatu v\u00f5i raske - \"Meie silmad ei l\u00e4he enam lahti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lavastaja arvates vallutaski nelik vaataja s\u00fcdame, kuid mitte sel viisil, nagu n\u00fc\u00fcd t\u00f5otab juhtuda Soomes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Itaalia maine m\u00e4\u00e4ritud Uute v\u00f5imalike kandidaatidena on Itaalias mainitud haridusministrit Letizia Morattist ja endist majandusministrit Giulio Tremontit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis on \u00fche laulu puhul k\u00f5ige olulisem : meloodia, riik, esineja(te) v\u00e4limus v\u00f5i midagi neljandat?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellistes tubades valitseb harmoonia, lausub teadmanaine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna transpordiameti juhataja Mati Songisepp \u00fctles eile Postimehele, et v\u00e4rske kohtuotsus on kinnituseks linna seisukohale, et t\u00e4itev-ametnikud proovivad seaduses\u00e4tete h\u00e4gusust kasutades t\u00f6\u00f6tegemisest k\u00f5rvale hiilida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Omaenda rahvast pelgav isamaaline Toompea isegi kinkis tulnukaile vana vene side ja linnatranspordi, Kunda tsemendi, Aseri katusekivid, Kreenholmi tekstiili, siis paksult merendust-kalandust, vana Tallinna aadlimaju ja krooni-Koidulate kattemetsa, s\u00f5ltumatut ning \u00e4rip\u00e4evapressi ja isegi pr\u00fcgiveo trusti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muusika kirjutas filmile Bernard Herrmann, kes on olnud paljude Hitchcocki tuntumate filmide muusika loojaks, sh. \"Ps\u00fchhole\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"M\u00f5ni minut enne kohtuistungi algust teatati meile, et prokur\u00f6r P\u00fcss haigestus raskelt ja talle kutsuti kiirabi,\" \u00fctles Tartu linnakohtu kohtunik Kaupo Hell."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast Scania ostmist kinnitas T\u00f5nis Rihvk, et laev hakkab s\u00f5itma Hiiumaa ja mandri vahet kuus korda p\u00e4evas, suvel isegi tihedamini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Pille-Riin Pregel ndusminister T\u00f5nis Palts (pildil) p\u00f6\u00f6rdus eile kaitsepolitseisse segaduse t\u00f5ttu kahe aasta taguse majanduslike huvide deklaratsiooni \u00fcmber."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ungari valitsus toetas t\u00e4navuse GP korraldamist 25 miljoni krooni v\u00e4\u00e4rtuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Artikkel 1 Osamaks, mille Eesti peab tasuma Euroopa Liidu eelarvesse, et osaleda aastatel 2001-2006 programmis \"Socrates II\", on j\u00e4rgmine (eurodes) : Artikkel 2 Osamaks, mille Eesti peab tasuma Euroopa Liidu eelarvesse, et osaleda aastatel 2001-2006 programmis \"Noorus\", on j\u00e4rgmine (eurodes) : Artikkel 3 PHARElt taotletakse rahalisi vahendeid vastavalt j\u00e4rgmisele graafikule : - programmi \"Socrates II\" osamaksuks j\u00e4rgmised aastasummad (eurodes) : - programmi \"Noorus\" osamaksuks j\u00e4rgmised aastasummad (eurodes) : \u00dclej\u00e4\u00e4nud summa Eesti osamaksust kaetakse Eesti riigieelarvest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti sai esiliiga A-grupis ja Sloveenia B-grupis kuuenda koha, \u00fcks neist pidi lisaks m\u00f5lema grupi viimasele ja eelviimasele v\u00f5istkonnale kukkuma n\u00f5rgemasse sarja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu linna aastane parkimistasude maht on umbes \u00fcks miljon krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neljandaks v\u00f5ib Balti riikide koost\u00f6\u00f6 aidata meil n\u00e4htavamad olla j\u00e4rjest tugevnevas Euroopa Liidu julgeolekupoliitikas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kalju Orro (\u00dchispanga preemia parimale k\u00f5rvalosat\u00e4itjale - \"Pianoola\", \"Ainus ja igavene elu\")."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti meeste korvpalliliigas alistas Nybit eile koduv\u00e4ljakul p\u00f5him\u00f5ttelises heitluses Tartu Delta 85 : 72 (39 : 20) ning t\u00f5usis \u00fcheksa v\u00f5idu ja kahe kaotusega ainuliidriks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4hem kui \u00f6\u00f6p\u00e4ev p\u00e4rast suure jalgrattav\u00f5istluse Giro d'Italia 2000. aasta v\u00f5itja, dopingumees Stefano Garzelli k\u00f5rvaldamist t\u00e4navuselt Girolt lahvatas sealsamas uus dopingujuhtum."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5istluse v\u00f5itja saab uues 77ruutmeetrises saunaga kesklinnakorteris tasuta elada terve aasta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ei maksa end rahustada juttudega \"niikuinii kehtivast Tartu rahust\", lood on m\u00e4rksa t\u00f5sisemad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muidugi \u00fctleb lugeja n\u00fc\u00fcd, et sakslased r\u00f5husid eesti talupoegi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paar p\u00e4eva hiljem teab kogu Antsla vald, millega Antsu t\u00fctar Astrid Kroon Rootsis oma peikaga tegeleb : sunnib lihtsameelseid v\u00f5rukesi tasuta orjat\u00f6\u00f6le."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liivalaia, Tartu maantee, Peterburi maantee, P\u00e4rnu maantee, N\u00f5mme tee, S\u00f5pruse puistee, Mustam\u00e4e tee, Pirita tee..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Blairi ja Partsi \u00fchisartikli \"Laienev Euroopa vajab konkurentsi\" kandev idee on soov t\u00f5sta j\u00e4rgmisest aastast tunduvalt laieneva Euroopa Liidu (EL) konkurentsiv\u00f5imet v\u00f5rreldes Ameerika \u00dchendriikide ja Aasiaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fcsimus sellest, kas Euroopa Parlamendi valimistel peab kasutama avatud v\u00f5i suletud nimekirju, tekitas k\u00fcll poliitikute hulgas suurt \u00e4revust, kuid on sisult teisej\u00e4rguline. ; Kui kasutatakse suletud nimekirju, siis kas on valijatel v\u00e4he v\u00f5imu?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti meistriv\u00f5istlustel alistas BIG/new balance Rapla v\u00f5\u00f5rsil Tallinna Kalevi 94 : 88."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00fc\u00fcpiline teismeline, kelle unistuseks on j\u00e4tkata \u00f5pinguid teatrikallakuga klassis, esitab Lydia Koidula luuletuse (eriti populaarne n\u00e4ib olevat \"Meil aia\u00e4\u00e4rne t\u00e4navas\", ilmselt sellep\u00e4rast, et midagi muud pole viitsitud otsida), laulab Valgre \"Muinaslugu muusikas\" (ilmselt Tallinnas peetud Eurovisioni m\u00f5jutusel) v\u00f5i \"P\u00f5dra maja\" ning jutustab loo lapsep\u00f5lvest (n\u00e4iteks teemal \"Kuidas ma l\u00e4bi tiigij\u00e4\u00e4 kukkusin ja ema \u0161oki sai\")."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Elmo N\u00fcganen kutsus oma uude lavastusse, mille aluseks on Dostojevski \"Kurit\u00f6\u00f6 ja karistus\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4pse ja meeleoluka ajastupildi taustal on filmis keskseks 15-aastase koolipoisi Stigi (Johan Widerberg) ja 37-aastase \u00f5petaja Viola (Marika Lagerkranz) erootiline keelatud armastuslugu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Salum\u00e4e p\u00e4\u00e4stis naissportlaste au \u00d5igustatud koha suurkujude seas teenisid kaks ainulaadset sportlast -- rattur Erika Salum\u00e4e ja kiiruisutaja Ants Antson."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Notarid Anne Kuill, Kaja Lillo ja Maarja Vardja selgitasid, et seadused ei tunnista koosoleku protokolli dokumendina, mille alusel v\u00f5iks vormistada omandisuhte muutmist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Loa saamine pole raske Lehtse kinnitusel hakkas ka universitetet siiski aasta algul litsentsi taotlema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcle 25 aasta suitsetanud Kallas on praeguseks tubakapahest prii, ent ei arva sugugi, et suitsetav inimene on sellep\u00e4rast kohe halb t\u00f6\u00f6taja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 138,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Sellest on instituudid h\u00e4sti aru saanud,\" teab keemilise ja bioloogilise f\u00fc\u00fcsika instituudi ministrist direktor ja j\u00e4tkab : \"Just seet\u00f5ttu on Tallinna \u00fclikool taas p\u00e4evakorras.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuni 2003. aastani kirjutasidki p\u00f5hiliselt kaks fennougristi ning m\u00f5ned \u00fcksikud kaast\u00f6\u00f6lised, kuni Vikipeediaga liitus uus inimene, kasutajanimega Andres, kes praktiliselt \u00fcksinda poole aasta jooksul ents\u00fcklopeediat t\u00e4iendas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 186,
              "end": 191,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tantsureis \u00fcmber maailma Vikerkaare moodustavad 59 t\u00fcdrukut ja \u00fcks julge poiss."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ettev\u00f5tte n\u00f5ukogus on endine Hoiupanga peajurist Marcel Vichmann ja juhatuses tema abikaasa Monika Vichmann."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mida aasta edasi, seda populaarsemaks muutub Paide noorte emade seas beebikool."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnus vahistati v\u00e4givallatsejad P\u00e4rnu politsei pidas kolmap\u00e4eval P\u00e4rnus kinni kaks meest, kes olid peksnud kahte kaaslinlast ja n\u00f5udnud neilt raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Sotsiaalministeeriumi tervishoiuosakonna juhataja Ivi Normeti s\u00f5nul puudub k\u00f5igi haiglate kiireks kapitaalremondiks raha ning tingimused paranevad alles j\u00e4rgneva 15 aasta jooksul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aktsiaseltsi aktsiakapital on 566.000 krooni, \u00fche aktsia nimiv\u00e4\u00e4rtus on 1000 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnus taastatakse tervist P\u00e4rnu taastusravikeskustes viibis P\u00e4rnu linnavalitsuse andmetel juunis 1631 inimest, kellest 40% olid eestlased, juulis 1579 inimest, kellest oli eestlasi 53% ja poole augustikuu jooksul 1127 inimest, kellest 32% olid eestlased."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks Tallinna ekslinnapea Jaak Tammega, kes n\u00f5ukogude ajal ei olnud veel mingi tegelane, ei s\u00f6anda praegu enam eriti \u00fckski poliitiline j\u00f5ud koost\u00f6\u00f6d teha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valga maavalitsus ja Valgamaa Omavalitsuste Liit on esitanud kirja Euroopa kultuuripealinna komisjonile, kus toetati Tartu kandideerimist Euroopa kultuuripealinnaks.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Priske puugi plats Edasi polnud juba teistelgi erilist valikut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alagrupiturniir P\u00e4rnu klubi osav\u00f5tul toimub 17. - 19. oktoobrini P\u00e4rnus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Aleksei Bud\u00f5linil on Sydney ol\u00fcmpia pilet v\u00e4lja teenitud ning ta saab v\u00f5istelda pingevabalt, siis vanem vend Dimitri Bud\u00f5lin on Wroclawis \u00fcsna raskes konkurentsis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaitsev\u00e4e kunagine juhataja Aleksander Einseln kandideerib 13. juunil europarlamenti riigikogus esindamata Demokraatliku Partei nimekirjas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sest lahke inimesena tegi ta need meile v\u00e4lja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Bemis on avalikkuses v\u00e4itnud, et hakkab uurima ka Estonia paremat k\u00fclge ja selles olevaid v\u00f5imalikke auke."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viljandi linnapea Peep Aru usub, et tema kolleegid teistest linnadest ei kahtleks, kui m\u00f5ned kohalikud hakkajad poisid nende juurde sarnase jutuga l\u00e4heks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00d5UKOGU M\u00c4\u00c4RUS (EM\u00dc) nr 56/83 autobussidega toimuvat reisijate juhuvedu k\u00e4sitleva rahvusvahelise kokkuleppe (ASOR) rakendamise kohta 16. detsember 1982 EUROOPA \u00dcHENDUSTE N\u00d5UKOGU, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Majandus\u00fchenduse asutamislepingut, eriti selle artiklit 75, v\u00f5ttes arvesse komisjoni ettepanekut, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Parlamendi arvamust, v\u00f5ttes arvesse majandus- ja sotsiaalkomitee arvamust ning arvestades, et : otsuse 82/505/EM\u00dc kohaselt on \u00fchendus s\u00f5lminud rahvusvahelise kokkuleppe l\u00e4hi- ja kaugbussidega toimuva reisijate juhuveo kohta (ASOR) ; k\u00f5nealust kokkulepet kohaldatakse seep\u00e4rast selliste \u00fchenduse ja teiste lepingu ratifitseerinud lepinguosaliste vaheliste vedude suhtes ; ASOR-kokkuleppe artikliga 13 n\u00e4hakse ette, et lepinguosalised v\u00f5tavad vastu k\u00f5nealuse kokkuleppe rakendamiseks n\u00f5utavad meetmed ; selleks et ASOR-kokkulepet \u00fchenduses rakendada, tuleb m\u00e4\u00e4ratleda n\u00f5ukogu, komisjoni ja liikmesriikide teatavad volitused ; ASOR-kokkuleppe artikli 14 l\u00f5ikes 2 sisalduvat p\u00f5him\u00f5tet, mille kohaselt p\u00e4devad asutused teatavad \u00fcksteisele oma territooriumil toimunud \u00f5iguserikkumistest, mille on toime pannud m\u00f5ne teise lepinguosalise territooriumil registrisse kantud veoettev\u00f5tja, ja vajaduse korral m\u00e4\u00e4ratud sanktsioonidest, tuleks samuti kohaldada ASOR-kokkulepe rikkumiste suhtes, mille on liikmesriigi territooriumil toime pannud teises liikmesriigis registrisse kantud veoettev\u00f5tja, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 194,
              "end": 201,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui lisada veel meil aastaid kestev eba\u00f5nnestunud politseireform, millist teostab juba kaheteistk\u00fcmnes siseminister, ja \"kuulsust\" toonud narko\u00e4ri, siis pole imestada, et kahtluse alla pannakse Eesti kiire p\u00e4\u00e4s Euroopa Liitu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 211,
              "end": 218,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Geneetika on erinev, k\u00f5ik on mingil m\u00e4\u00e4ral natuke edevad, tahavad v\u00e4lja paista, tahavad end teostada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oma elu\u00f5htul 2002. aasta novembris j\u00f5udis vanameister viimaks ka Eestisse, m\u00f5judes k\u00f5ledav\u00f5itu Saku Suurhallis vitaalse ja p\u00e4ikselisena."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reedel alustab peaminister Juhan Parts Narvast ligi kuu aega kestvat rings\u00f5itu Eesti linnades, mille jooksul tahab ta rahvale selgitada Euroopa Liidu plusse ning tutvuda rahva tegemistega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 143,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5si, pruugitud korteris olev k\u00f6\u00f6gim\u00f6\u00f6bel, sinna integreeritud tehnika ning seina sisse ehitatud kapikesed v\u00f5ivad uue, t\u00fchja korteri ostmisel maksma minna m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rse summa, ent isegi antud investeeringut korteri hinnale lisades ei ole ratsionaalne, et t\u00e4issoditud liftiga paneelmajas asuva ja v\u00e4rskelt rajatud hoone korterite hinnad j\u00e4\u00e4vad sarnasesse suurusj\u00e4rku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kodus kr\u00f5bistatakse mingi k\u00e4kk kokku ja m\u00fc\u00fcakse see saast kerge vaevaga diskoklubides maha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Nigula \u00d5lle m\u00fc\u00fcgiesindaja Vadim Ivask : \"Meie \u00f5lu ei s\u00e4ili \u00fcle kahe kuu, seep\u00e4rast suurt varu teha ei saa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2000. aasta kevadsuvel sai Santroveto ainuaktsion\u00e4riks USAs Salt Lake Citys registreeritud firma Safec Inter Trade L.L.C., mille t\u00e4ievoliline esindaja on taas J\u00fcri Leppik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Ojamets kinnitas, et 33 aastat pole t\u00e4nasele pallurile veel mingi vanus ning loodab, et Mihelsons t\u00f5hustab oluliselt nii p\u00e4rnakate servi vastuv\u00f5ttu, kaitset\u00f6\u00f6d kui teise tempo r\u00fcnnakut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Palgal\u00e4bir\u00e4\u00e4kimiste delegatsiooni juhib EAL j\u00e4rgmine president dr Andres Kork, sinna kuuluvad veel dr Margus Kuklane Tartu Arstide Liidust, dr Enno Kase Raplamaa Arstide Liidust ning Nooremarstide \u00dchenduse esindaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sel n\u00e4dalal toimus Tallinnas konverents \"\u00dchendatud finantsj\u00e4relevalve ees seisvad \u00fclesanded uuel aastatuhandel\", ajendatuna sellest, et 2002. aasta 1. jaanuarist liidetakse Eestis pangandus-, kindlustus- ja v\u00e4\u00e4rtpaberituru j\u00e4relevalve."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 147,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paljud klubid kasutavad Bolleni teeneid eile ootas minu j\u00e4rel j\u00e4rjekorras n\u00e4iteks Gaizka Mendieta, kellel purunes ristatside,\" kohtus Poom arstikabineti taga Middlesbrough's palliva Hispaania kuulsusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 182,
              "end": 191,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eks teate isegi, Eestis on ju samuti raske filmi teha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paaril viimasel aastal on Keiju kaasa l\u00f6\u00f6nud Punase Risti P\u00f5lva Seltsi tegemistes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu lisas minia Laive Poska, j\u00e4\u00e4b ka uue aasta vahujook tavaliselt poole peale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dckskord oli Lembit kuhugi \u00e4ra s\u00f5itnud, pidin ise poodi minema, hakkan seal kana valima, kui m\u00fc\u00fcja tuleb k\u00fcsima : oi, kas teie teenija on haigeks j\u00e4\u00e4nud?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 133,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Globaliseerumine l\u00e4heb poliitika v\u00f5i majanduse piiridest palju kaugemale, meil kui globaalsel kogukonnal hakkavad tulevikus olema ka \u00fchised p\u00f5him\u00f5tted ja v\u00e4\u00e4rtused, mida kunagi varem ei ole juhtunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Leian, et Euroopa Parlamendi valimine, mis loob v\u00f5imaluse osalemiseks Euroopa tuleviku kujundamisel, on vastutusrikas v\u00e4ljakutse nii poliitikutele kui ka rahvale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "H. A. Milicich (1998) v\u00e4idab mullikate ja lehmade 1500 raske s\u00fcnnituse uurimise alusel, et ehkki enamasti oli, eriti mullikatel, raske s\u00fcnnituse p\u00f5hjuseks emalooma vaagna ja loote m\u00f5\u00f5tmete mittevastavus, registreeriti veel 16 erinevat raske s\u00fcnnituse p\u00f5hjust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iseseisvus Euroopa m\u00f5ttes t\u00e4hendab, et riik v\u00f5tab enda peale vastutuse k\u00f5ige hea ning halva eest oma haldusterritooriumil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "IS Music Tradingu \u00fche omaniku Raivo Sersanti kinnitusel oli \u00dchispangaga eelmise aasta 8. juulil s\u00f5lmitud rendilepingu kohaselt tema firmal Tartu maantee 16 ja 16c majade ostuees\u00f5igus kahe aasta jooksul alates lepingu s\u00f5lmimisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 188,
              "end": 193,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma olen teiste tehtud \u00fcritusi palju n\u00e4inud ja tihtipeale juhtub, et kui miski l\u00e4heb l\u00f6rri, v\u00f5tab korraldaja ennast lihtsalt t\u00e4is ja teda on raske artistist eristada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See t\u00e4hendab, et 42% 1995. aasta tuludest sai ET Tallinna \u00e4riklientidelt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Bor\u0161i kannab baaridaam Natalia ette \u00fcsna k\u00e4hku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dchele ansambli liikmetest oli T\u00f5rva k\u00fclastamine k\u00e4ik lapsep\u00f5lveradadele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aadria mere \u00e4\u00e4rsest Ancona linnast leidis ta k\u00fcmmekond aastat tagasi 190 aastat kadunud olnud Rossini \"Messa di Ravenna\" materjali - orkestrih\u00e4\u00e4led ja koori ning solistide partiid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teatavasti peaks enamik teist ajakirjanduse andmeil olema kursis asjaoluga, et Esoili erastamise tegi jutum\u00e4rkides huvitavaks, kui nii v\u00f5ib nimetada, Tartu Kommertspangaga seonduv."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 150,
              "end": 155,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" N\u00fc\u00fcd on ta \u00fchistu esimees, aga korter on ikka veel m\u00fc\u00fcmata, \" \u00fctles Luks, lisades, et m\u00fc\u00fcki on takistanud muude tingimuste sobimatus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks teeb Shaag kaasa veel teiseski Viljandi pundis P\u00f6\u00f6loy Gl\u00e4\u00e4nz."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osaka GP paremaid tulemusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1994. aastast kuulub talle AS Luik Invest, mis omab 57 protsenti Tartu Raadio aktsiatest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rivis marssivad Pelgulinna keskkooli, Kopli kunstikooli, Helsingi Kallio g\u00fcmnaasiumi ja Kalamaja p\u00f5hikooli lapsed kannavad valgustatud p\u00e4rgi, \u00fcks laps on riietatud ingliks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vangla muutus pooleldi juhitamatuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ikesed kuused peaksid Rannapi oma k\u00e4tega ehitatud majast Tartu maantee tossu eemal hoidma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Umbes viimase poole aasta jooksul on seda ka n\u00e4ha olnud - kui lojaalsuse ja ainult lojaalsuse printsiibil koostatud ja pidevalt \u00fcles\u00f5elutud presidendi administratsioon j\u00e4i l\u00f5puks nii n\u00f5rgaks, et ei suutnud enam \u00fchtegi Kremli algatust teistes riigiametites l\u00e4bi suruda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kallase k\u00fclalisprofessori staatus kestab 2003. aasta augustini, teatas T\u00dc pressiesindaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5ned vaatlejad ei v\u00e4lista, et kujunenud olukord v\u00f5ib viia ennet\u00e4htaegsete valimiste toimumiseni hiljemalt j\u00e4rgmise aasta keskel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "E 11-16, T 8-16, K 11-15, N 8-12, R 8-14 P\u00e4rnus P\u00e4rnu haigla polikliinikus Ristiku 1, tel 4473 322 Vaktsineerimisega \u00e4ra hoitavad reisihaigused : A- ja B-hepatiit, k\u00f5hut\u00fc\u00fcfus, kollapalavik, difteeria, teetanus, poliom\u00fceliit, meningokokkinfektsioon, marutaud Aita end ise Lisaks vaktsineerimisele saab reisil viibides terviseriske v\u00e4hendada, v\u00e4ltides : saastunud vett - eelista pudelivett, keeldu j\u00e4\u00e4kuubikutest, v\u00f5imalusel keeda vett ; saastunud toitu - \u00e4ra soo koorimata puuvilja, keetmata juurvilja, korralikult praadimata liha, past\u00f6riseerimata piima ja koorikloomi (krevetid jne) ; s\u00e4\u00e4sehammustusi - kasutades s\u00e4\u00e4sev\u00f5rku, pikkade k\u00e4iste ja s\u00e4\u00e4rtega r\u00f5ivaid ja putukat\u00f5rjevahendeid ; ilma kaitsevahenditeta seksuaalvahekordi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hoiatusstreik toimub t\u00e4na kella 11-12 Tallinna, Tapa, Tartu ja Narva raudtees\u00f5lmede ja nende l\u00e4hipiirkondade struktuuri\u00fcksustes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00fc\u00fcrsepa arvates polnud v\u00f5rdsema m\u00e4ngu eelduseks Horvaatia n\u00f5rkus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meistriliigas m\u00e4ngiti ette neljanda vooru kohtumine Viljandi Tuleviku ja Tallinna FC Flora vahel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui oma poeg juba s\u00f5itma hakkab, siis on \u00f5ige aeg l\u00f5petada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "On \u00f5ige, et tuleks l\u00f5petada p\u00e4\u00e4steinseneride koolitus sisekaitseakadeemias ja arendada v\u00e4lja p\u00e4\u00e4stekoolitus V\u00e4ike-Maarja p\u00e4\u00e4stekooli baasil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5hkuda saavad praegused NDR-lased neid kujutlusi ainult isiklike kohtumiste l\u00e4bi, kuna telepropagandaks pole raha - Gazprom on otsustanud, et vana patroon on perspektiivitu ja teinud panuse hoopis Luzhkovile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 159,
              "end": 173,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hind, mida rahvas reformide eest on juba maksnud, on liiga k\u00f5rge, et poolele teele pidama j\u00e4\u00e4da."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4rvik\u00fcllasest vannutamistseremooniast P\u00fcha Peetri v\u00e4ljakul v\u00f5tsid osa ka teised kardinalikolleegiumi liikmed, ametlikud delegatsioonid ja tuhended usklikud 27 Aafrika, Aasia, Euroopa, L\u00f5una- ja P\u00f5hja-Ameerika riigist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 176,
              "end": 183,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "38aastane Bulgaaria poissmees Marin Zdravkov, kes kahe aasta eest v\u00f5ttis eesnimeks Manchester, sai n\u00fc\u00fcd p\u00e4rast pikka kohtusk\u00e4imist apellatsioonikohtult \u00f5iguse v\u00f5tta uueks perekonnanimeks United."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ometi on esimesel \u00fcks vaieldamatu eelis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskkooli\u00f5pilased kogusid \u00f5petaja toetuseks poolsada allkirja Foto : Marko Mumm Tallinna reaalkoolist lasti lahti kehalise kasvatuse \u00f5petaja, kes oli suusap\u00e4eval koos 9. klassi \u00f5pilastega alkoholi tarvitanud, kuid abituriendid hakkasid tema toetuseks allkirju koguma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" \u00dclbe k\u00fcsimus, aga k\u00fcsija olnud andekas poiss, tunnistab meister."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eksu viib Julia enne koju, et kuts saaks p\u00e4rast t\u00f6\u00f6p\u00e4eva \u00f5iglase und magada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Horvaatidele oleks kaotus rahvuslik h\u00e4bi Kalevi t\u00e4nane vastane oli k\u00e4imasolevatel Horvaatia meistriv\u00f5istlustel 13 vooru j\u00e4rel \u00fcheksa v\u00f5iduga kolmas, riigi tshempionaadil l\u00f6\u00f6b kaasa \u00fchtekokku 14 esindust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuni libretokonkursi tulemusena valmiv eesti algup\u00e4rane ooper end veel aasta oodata laseb, on Estonia kava ainsaks eesti oma looks Ehala tuntud filmimuusikal p\u00f5hinev lasteetendus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mida t\u00e4hendab Tartu \u00dclikoolile ja Eesti k\u00f5rgharidusele Euroopa Liitu minek?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema v\u00e4itel oli selle loo puhul v\u00e4ga raske t\u00f5estada, mis tegelikult s\u00fcndis - meestel polnud otsest tahtlust juhatajaga tegemist teha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00fcmpaatse Elva kiriku\u00f5petaja kohalt maha v\u00f5tma v\u00f5i, veel parem, kohe kirikuvande alla panema?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na tundub, et ma ei ole traditsiooniline l\u00f5petaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu ootame aasta algust, siis on t\u00e4pselt teada, kes ja mis hinnaga teenuseid pakub,\" r\u00e4\u00e4kis rahandusministeeriumi haldusosakonna juhataja Taivo Kendla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jah, aasta oli siis 1993."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komitee eesistujana tegutsevad kordam\u00f6\u00f6da Euroopa \u00dchenduste Komisjoni esindaja ja Al\u017eeeria esindaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aasta alguses ETV-s toimuma hakanud muutused on j\u00f5udnud finaali ning millenniumi l\u00f5pul esitleme Eesti rahvale uut ja muutunud ETV-d, mis k\u00f5iki oma avalik-\u00f5iguslikke funktsioone s\u00e4ilitades pakub vaatajatele enamat kui kunagi enne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Sama risk on Eestil - usun, et Euroopa Liiduga \u00fchinedes v\u00f5ib oodata v\u00e4hemalt paarisaja arsti \u00fcmberasumist eesk\u00e4tt Soome,\" oletas Ligi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selles on palju \"s\u00fc\u00fcdi\" tehnika, sest k\u00f5ik hooldamiseks ja remondiks kasutatavad seadmed ning aparaadid on tehnika viimane s\u00f5na, uus elektroonika on ju kallis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sofia kesklinna raamatuturu m\u00fc\u00fcja Nikolai Stoilovi kinnitusel kahaneb Mein Kampfi 5000-line tiraazh kiiresti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pealtn\u00e4ha odav meetod v\u00f5ib l\u00f5puks osutuda k\u00f5ige kallimaks kogu ts\u00fcklit tuleb ju iga 3\u20134 aasta tagant korrata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4itusel eksponeeritakse Eesti Kunstimuuseumile ja Tartu Kunstimuuseumile ning erakogudesse kuuluvaid teoseid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mikkeli s\u00f5nul tuleb \u00fche olulisema punktina konverentsi esimeses sessioonis arutusele loovisikute tagatiste \u00fchtlustamise vajadus nii Baltimaades kui Euroopa Liidus tervikuna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sotsiaalministeeriumi informaatikaosakonna juhataja Ruth \u00c4\u00e4remaa on seotud poja erafirma kaudu ettev\u00f5ttega, mis on viimastel aastatel t\u00e4itnud mitmeid sotsiaalministeeriumi tarkvarahankeid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kus elu on viinud t\u00e4navale ja keemia pakub lohutust, mida mujalt ei leia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ettev\u00f5tte tulumaksu laekumine on v\u00f5rreldes 2003. aasta esimese kuue kuuga suurenenud 22,7 protsenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sihiks T\u00f5stamaa vald, Ermistu k\u00fcla, perekond Juurik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arvestades Liviko aktsia hinnaks viimase v\u00e4ikeaktsion\u00e4ridele tehtud pakkumise hinna - 12,5 krooni aktsia kohta - on Liviko v\u00e4\u00e4rtuseks ligi 140 miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "x Kultuuriministri moodustatud komisjon, kuhu kuulusid Viljandi maavalitsuse kultuuriosakonna juhataja Kalle K\u00fcttis, Ugala ja Vanemuise teatri juhid Enn Kose ja Jaak Viller, Sirbi peatoimetaja Mihkel Mutt, lavastaja Peeter Tammearu, Ugala lahkunud kunstiline juht Andres Lepik ja kultuuriministeeriumi kunstide osakonna juhataja Reet Mikkel, tegi minister Jaak Allikule ettepaneku s\u00f5lmida Andres Noormetsaga t\u00f6\u00f6leping Ugala loomingulise juhi ametikohale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fclalised tundsid huvi soolise v\u00f5rd\u00f5iguslikkuse edendamise seaduseeln\u00f5u ja Eesti administratiivse suutlikkuuse vastu kindlustamaks vahendite saamine Euroopa Liidu struktuurifondidest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna sotsiaal- ja tervishoiuameti \u00fchise koosoleku otsuste p\u00f5hjal s\u00fcndinud sotsiaalministri k\u00e4skkirja projektis tehti ettepanek reorganiseerida Kutsehaiguste Kliinik Kivim\u00e4e haigla juures paiknevaks t\u00e4iskasvanute ja laste allergoloogia ning t\u00f6\u00f6tervishoiu keskuseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 177,
              "end": 183,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6dunud aasta veebruaris kulutulena levinud nn. Kurnikova arvutiviiruse looja kaebab edasi kohtuotsuse, millega talle m\u00f5isteti 150 tundi \u00fchiskonnakasulikku t\u00f6\u00f6d."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Autoregistrikeskuse Viljandi b\u00fcroo spetsialist Mati Sula \u00fctles, et Eestis kasutatavad Vene p\u00e4ritolu autod ei vasta euron\u00f5uetele, sest need tekitavad suurt m\u00fcra ja saastavad heitgaasidega \u00f5hku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hinnatakse j\u00e4rgmisi parameetreid (vt jn 2) : \u00b7tagumise hingamistee suurus : (posterior airway space, PAS) : vahemaa alal\u00f5ua s\u00fcmf\u00fc\u00fcsi suurimalt n\u00f5gususelt (punkt B) l\u00e4bi alal\u00f5uanurga (punkt Go) neelu tagaseinani (norm 5 mm ja enam) ; \u00b7pehme suulae pikkus : SNP-P (spina nasalis posterior - pehme suulae tipu kontuur) (norm 37 - 3 mm) ; \u00b7keeleluu asend l\u00fclisamba suhtes : norm C3- C4 k\u00f5rgusel, OUASi patsientidel see tavaliselt C4- C6 selgrool\u00fcli k\u00f5rgusel ; keeleluu kaugus alal\u00f5ua mandibulaartasapinnast (alaservast), (norm 15 - 3 mm) ; \u00b7nurgad SNA, SNB, SNBa : \u00fcla- ja alal\u00f5ua asetus koljup\u00f5himiku (sella-nasion) suhtes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 289,
              "end": 294,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5let\u00f6\u00f6 \u00f5pitoa korraldab MT\u00dc Kodukant Sangaste Kati Velneri eestvedamisel ja seda toetab Kohaliku Omaalgatuse Programm."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu mudaravila k\u00fclalistemaja k\u00f5rval on p\u00f5hjanaabritest turistidele ja sanatooriumik\u00fclastajatele p\u00fcsti pandud suur turg, kirjutab P\u00e4rnu Postimees (PP)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kampaania kestis 12. aprillist 30. juunini ja selles osalesid k\u00f5ik, kel hiljemalt 24. juuniks oli makstud v\u00e4hemalt nelja kuu tellimus, samuti otsekorraldusega tellijad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "O\u00dc Univoice juhataja Olev K\u00fcnnap \u00fctles \u00c4P sideseminaril, et Rootsis kaotas Telia esimese kuuga p\u00e4rast eri\u00f5iguste kaotamist veerand klientidest ja sama v\u00f5ib korduda ka Eestis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Grupi kaks paremat j\u00e4tkavad poolfinaalis, B-divisjoni v\u00f5itja m\u00e4ngib j\u00e4rgmisel MM-il eliidi hulgas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Menukamad poisinimed on Karl, Markus ja Martin, t\u00fcdrukunimed aga Anna, Sandra, Laura ja Hanna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "EUROKORVPALL : Lissaboni Estrelase kaitse murdis kalevlaste selgroo Edukaimana t\u00f5usis esile ameeriklane Larry Daniels 27 punktiga Lissabon Euroopa Saporta karikav\u00f5istlusi kaotusega alustanud Kalevi korvpallurite selgroo murdis Lissaboni Estrelase \u00e4ge kaitse, allaj\u00e4\u00e4mine 76 : 82 andis aga tagantt\u00f5uke kokkum\u00e4ngu veelgi hoolikamalt viimistleda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 146,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Balletis on mitu \u00f5nnestunud osat\u00e4itmist, kuid t\u00e4htsaim on see, et Eve Andre tantsib ka\" Muinasjutu \" j\u00e4rgmistel etendustel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Turniiri oodatuim matsh v\u00f5ib aset leida juba teises ringis, kus Sampras v\u00f5ib kohtuda kaasmaalase, ATP tabelis juba 22. kohale t\u00f5usnud Andre Agassiga - muidugi juhul, kui Agassi avaringis Todd Martinist jagu saab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00fchap\u00e4eval kell 21.30 algavas otsesaates n\u00e4eme parimaid noori lauljaid, kelle lauljatest-heliloojatest koosnev \u017e\u00fcrii on \u00fcheksa saate jooksul 45 laulja hulgast v\u00e4lja s\u00f5elunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 144,
              "end": 150,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Andorra on natuke raskem vastane kui Luksemburg ja Liechtenstein, ometi on t\u00e4iesti m\u00f5istetamatu, kuidas n\u00e4iteks Soome Andorraga viigistas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Selle taktika peale Tallinn k\u00fcll ei taha minna, see oleks meid ennast \u00e4ra s\u00f6\u00f6v taktika,\" kinnitas ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka selles vallas m\u00e4ngib Adamsoni s\u00f5nul t\u00e4htsaimat rolli Eesti euroliitu astumine aasta tagasi.???"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa Liit ja NATO pidasid eile oma esimese k\u00f5rgetasemelise kohtumise p\u00e4rast ametlike suhete s\u00f5lmimist juunis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meie ees seisabki erudiit ja seejuures ka fantastiliselt hea Goethe uurija (tundja)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 21. aprill (EPLO) - Teisip\u00e4eval andis suursaadik Andres Unga Jerevanis \u00fcle oma volikirja Armeenia presidendile Robert Kot\u0161arjanile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Manchester Unitedi ja m\u00e4ngija vahel on kokkulepe saavutatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laup\u00e4eval kell 16.15 algab samas Eesti meeste meistriv\u00f5istluste kuues finaalkohtumine Reval-Sport/TT\u00dc ja P\u00f5lva Serviti vahel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Operatiivkorrapidaja Andre Smirnov tuiskas tulev\u00f5itlust kontrollides ringi v\u00f5imsa d\u017eiibiga Nissan Patrol."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1.36, 12-ga v\u00f5itis Renate G\u00f6tschl, 0,52 sekundit n\u00f5rgema ajaga oli kolmas Alexandra Meissnitzer."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Itaalia liir n\u00f5rgenes aga tohutult, kaotades paari aastaga poole oma v\u00e4\u00e4rtusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kultuuriministeeriumi asekantsler kultuuriv\u00e4\u00e4rtuste alal Anton P\u00e4rn \u00fctles, et avaldatav nimekiri on t\u00e4hiseks kultuuriministeeriumi ja muinsuskaitseameti k\u00fcmne aasta pikkusele koost\u00f6\u00f6le Saksa S\u00f5jahaudade Hoolde Rahvaliiduga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 159,
              "end": 164,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vahepeal on seda menetlenud Riigikogu majanduskomisjon koost\u00f6\u00f6s Riigikogu liikmete ning eeln\u00f5u algataja esindajate, Kindlustusinspektsiooni ja Eesti Panga spetsialistidega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Lootsime, et see aasta m\u00f6\u00f6dub meil puhaste paberitega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pettuda pole L\u00e4ti ooperi Eesti gastrolletendustes veel kordagi p\u00f5hjust olnud - nad on esinenud nii Estonia kontserdisaali laval kui k\u00f5ikunud tormituules Kuressaare piiskopilinnuse m\u00fc\u00fcril."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd on Eesti v\u00e4lispoliitika jaoks Venemaaga suhete normaliseerimise k\u00fcsimus osa sellest integratsioonipoliitikast, sest nagu iga Euroopa riik, soovib ka Eesti h\u00e4id suhteid Venemaaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5iguskantsler Eerik-Juhan Truuv\u00e4li k\u00e4sitles p\u00f5hiseadusest johtuvaid \u00f5igusaktide j\u00e4relevalve probleeme ning t\u00f5des, et viimase aasta jooksul on ta valitsuses arutatavate seaduseeln\u00f5ude juriidilistele puudustele t\u00e4helepanu juhtinud 102 korral."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praktika on n\u00e4idanud, et inimkonna eksistentsi ohustavate k\u00fcsimuste puhul ei saa j\u00e4\u00e4da lootma vaid inimese teadlikkusele oma tegude tagaj\u00e4rgedest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Metsik veemass tormab kaamera poole, mattes endasse pesuv\u00e4el paanikas reisijaid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1969. aasta suvel vestles ta muusikaajakirjanik Jerry Hopkinsiga, \u00f6eldes muu hulgas : \"Keda ei veetleks kaos?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Turumehhanism ei t\u00f6\u00f6tanud, hinnad kujunesid pigem protektsionistliku poliitika ja hinnaregulatsiooni tulemusena."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema juhendaja, endine 16.01 mees kolmikh\u00fcppes Tiit Veiber lisab : \"Usun, et Viljandi tingimustes harjutades suudab Priit j\u00e4rgmisel aastal Eesti rekordi p\u00fcstitada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5ppeva muusikasuve j\u00e4rel t\u00f5status taas teravalt vajadus kontserdi- ja konverentsisaali j\u00e4rele, mille rajamisel ei saa P\u00e4rnu loota ainult v\u00e4listele allikatele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Austria meeldib mulle v\u00e4ga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kell seitse argip\u00e4eva \u00f5htul ei ole Ilmar S\u00e4rg enamasti arsti rollis ega ka mesinik, sest mesila on talveunes ja kirjastus Lambri Raamat v\u00f5iks v\u00e4lja anda oma versiooni \"Lepatriinude j\u00f5uludest\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu \u00d5lletehase tootegrupijuht Meelis Zimmermann \u00fctles S\u00f5numilehele, et tasapisi pepsi m\u00fc\u00fcgiv\u00f5rku arendades tahetakse aasta l\u00f5puks Eesti karastusjookide turust h\u00f5ivata umbes 5-7%."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nokia on \u00fchinenud Eestis IT firmaga Helmes LHV, ning koos tungitakse mobiilsidemaailma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmisel MM-il aasta tagasi j\u00f5udis Ehlvest 16 tugevama hulka, 14-aastase Aserbaid\u017eaani suurmeistriga kohtumine oli Eesti maletaja jaoks esimene."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laialt levinud meetod toimetulekutreeningutel on probleemi lahendamine kognitiiv-k\u00e4itumusliku teooria p\u00f5him\u00f5tete j\u00e4rgi, v\u00e4idab ps\u00fchholoog Katri-Evelin Esop."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5rreldes juuliga kallines piima kokkuostuhind augustis \u00fcheksa senti kilogrammilt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ave, kes n\u00fc\u00fcd 26 aastat on Hiiumaal elanud, valmistus oma v\u00e4ikese n\u00e4itetrupiga (Ugala n\u00e4itlejad Kata-Riina Luide ja Andres Tabun pluss ta ise) s\u00f5itma Gotlandile keskaja n\u00e4dalale, et kanda seal ette Ave keskajateemalist n\u00e4idendit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1980. aastal m\u00f5isteti mees 21 aastaks trellide taha 1974.-75. aastail korraldatud pommir\u00fcnnakute seeria eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Preemia anti selle eest, et ratastel laud k\u00e4ib hingede abil kokku ja lahti ning sellega tuleb toime \u00fcks inimene,\" muigab Martin P\u00e4rn ise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOMISJONI DIREKTIIV 98/68/E\u00dc, millega kehtestatakse n\u00f5ukogu direktiivi 95/53/E\u00dc artikli 9 l\u00f5ikes 1 etten\u00e4htud dokumendivorm ja teatavad s\u00f6\u00f6tade kolmandatest riikidest \u00fchendusse toomise kontrolli n\u00f5uded 10. september 1998 (EMPs kohaldatav tekst) EUROOPA \u00dcHENDUSTE KOMISJON, v\u00f5ttes arvesse Euroopa \u00dchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 25. oktoobri 1995. aasta direktiivi 95/53/E\u00dc, milles m\u00e4\u00e4ratakse kindlaks loomas\u00f6\u00f6tade ametlikku kontrollimist reguleerivad p\u00f5him\u00f5tted, 1 eesk\u00e4tt selle artikli 9 l\u00f5iget 2, ning arvestades, et : kui \u00fchenduse tolliterritooriumile toodud tooteid ei lubata vabasse ringlusse kontrollimisi tegeva liikmesriigi territooriumil, peab p\u00e4dev asutus esitama asjaomasele isikule dokumendi, milles on m\u00e4rgitud l\u00e4biviidud kontrollimise viis ja tulemus ; tuleb kehtestada sellise dokumendi koostamise ja esitamise n\u00f5uded ; mainitud dokument tuleb kavandada nii, et edaspidi oleks v\u00f5imalik selles sisalduvat informatsiooni \u00fcle kanda elektrooniliselt ; selline \u00fchtlustatud l\u00e4henemisviis v\u00f5imaldab koostada dokumenti ainult \u00fches \u00fchenduse ametlikus keeles ; selle tagamiseks, et kontrollmenetlusest k\u00f5rvale ei hoidutaks, tuleb tolliasutuste ja p\u00e4devate asutuste vahel sisse seada tihe koost\u00f6\u00f6 s\u00f6\u00f6tade alal ; k\u00e4esolevas direktiivis etten\u00e4htud meetmed on koosk\u00f5las alalise s\u00f6\u00f6dakomitee arvamusega, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA DIREKTIIVI."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 365,
              "end": 370,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oldi valesti aru saadud ka Viljandi haigla s\u00fcnnitusosakonna juhataja s\u00f5nadest, nagu oleks keisril\u00f5ige Keilas j\u00e4\u00e4nud tegemata selle kalliduse t\u00f5ttu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna agulite sigimisk\u00fcllasematel aastatel - 1870. aastatel, mil kerkisid Kiviv\u00f5llaste Veerenni t\u00e4nava kandis, Juhkental, Kassisaba Paldiski mnt piirkonnas jt, ning 1890. aastate teisel poolel (Kitsek\u00fcla (Tallinn-V\u00e4ike), Kelmik\u00fcla (Tehnika t), Sikupilli (Lasnam\u00e4el), Pelgulinn jt) - ehitati 100 kuni 200 puumaja aastas, rekordilisel 1899. aastal kinnitati koguni 359 puumaja projekti (see oli seotud Dvigateli, Volta ja Balti Puuvillavabriku t\u00f6\u00f6lehakkamisega)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 235,
              "end": 242,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle l\u00f5pmatu tootmise ja\" p\u00e4hem\u00e4\u00e4rimise \" juures on k\u00f5ige \u00e4ngistavam, et kogu elus loodus, keda peaksime imetlema, armastama ja austama, seisab pidevalt silmitsi ohuga, et ta osutub tarbetuks prahiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Nad on v\u00e4ga meeldivad ja tasased ega tee kellelegi liiga, kui neid on h\u00e4sti \u00f5petatud,\" \u00fctles Reuterile Ewa Zbonikowska, loomaaia kasvatusosakonna juhataja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 155,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aafrika l\u00e4\u00e4nerannikul Tai metsas aga panevad \u0161impansid sipelgate teele midagi kleepuvat ja ahmavad seej\u00e4rel putukaid huultega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4hem kui aasta eest vastu v\u00f5etud seaduse ringitegemist pooldas siis enamik Reformierakonna, Keskerakonna ja Rahvaliidu saadikuid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uuringu-j\u00e4rgselt m\u00e4\u00e4ratakse spetsiaalsed sisetallad-tallatoed, mis kindlustavad luustikule ja lihastele \u00f5ige asendi ning korrigeerivad \u00f5iget kehahoidu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Tiigi s\u00f5nul on praegu Kuressaare Haigla teisel korrusel renditavad ruumid Perearstikeskusele t\u00e4ielikult ebasobivad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"1995. aastal alustati katusealuse ja 1997. aasta l\u00f5pus \u00fclej\u00e4\u00e4nud hoonete ehitamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaotanud kopsuv\u00e4hi t\u00f5ttu isa ning avastanud aastaid p\u00e4rast suitsetamise mahaj\u00e4tmist ka enda kopsust algstaadiumis kasvaja, on Christy leidnud joogast abi ka hingeh\u00e4dade puhul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Etlejate h\u00e4\u00e4lestamiseks luulelainele oli kohale palutud ka Valga g\u00fcmnaasiumi noortekoor, kes esitas kaks Koidula tekstile kirjutatud laulu : \"Mu isamaa on minu arm\" ja \"Meil aia\u00e4\u00e4rne t\u00e4navas\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juba kogub Atlandi ookeanil j\u00f5udu uus orkaan Danielle, mis peaks peagi suunduma Neitsisaarte poole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kuldne Plaat 2003\" v\u00f5itjad Aasta naisartist Hannah albumiga \"Ballaadid\" Aasta meesartist J\u00fcri Homenja albumiga \"Hommenium III\" Aasta ansambel Meie Mees albumiga \"Kut senap sule\" Aasta autor Sven L\u00f5hmus Aasta muusikavideo \"Runaway\", esitaja Sahlene Aasta raadiohitt \"Unistus (As my life goes on)\", esitaja Tanel Padar Aasta plaadifirma Records 2000 Aasta uustulnuk Pasadena albumiga \"Vastu taevast\" Aasta album \"Kut senap sule\", esitaja Meie Mees Panus popmuusikasse Urmas Alender Aasta popmuusikaedendaja Rein Rannap"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 203,
              "end": 208,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siseministeeriumi sisejulgeolekudivisjoni koostatud anal\u00fc\u00fcs n\u00e4itab, et metallivarguste arv Eestis v\u00e4henes p\u00e4rast 2001. aasta mais j\u00f5ustunud j\u00e4\u00e4tmeseaduse muudatusi mullusega v\u00f5rreldes neliteist korda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neist nimekaim, Tokyo ol\u00fcmpiah\u00f5be 800 m jooksus kanadalane William Crothers v\u00f5itis 1.57, 6-ga T\u00f5nis Matsini ees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu politseiprefekt Peeter Moora \u00fctles Raadio P\u00e4rnule, et v\u00f5imaliku projekti k\u00e4ivitamisest oli tal linnavalitsusega juttu juba eelmisel aastal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na avab Tallinna laululava ruumes uksed \"Maaema\" Mess, mis on p\u00fchendatud inimese ja looduse vahelise harmoonia otsingutele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Surmanuhtluse kaotamine on \u00fcks tingimus Euroopa Liitu astumisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mulle ol\u00fcmpia huvi ei paku,\" seletas pension\u00e4r Ivy Lucas (82)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 26. veebruar (EPLO) - Valitsus eraldas kultuuriministeeriumile 1,02 miljonit krooni Euroopa Liiduga liitumise t\u00e4histamisega seotud \u00fcrituste l\u00e4biviimiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcritame v\u00f5ita ja see pole v\u00f5imatu,\" kinnitab Hareide."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nende taskud on raha t\u00e4is ja muretu elu m\u00f5nes Euroopa riigis ootamas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimase k\u00f5ne oli Monroe v\u00f5tnud \u00fchele teisele s\u00f5brale, kes oli kodunt \u00e4ra, ning automaatvastaja salvestas v\u00e4ga segase ja katkeva jutu - see oli kella \u00fcheksa paiku \u00f5htul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 155,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "3 Arvamus on esitatud 25. septembril 1995 (Euroopa \u00dchenduste Teatajas veel avaldamata)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljuti m\u00f5rvati t\u0161et\u0161eenide seaduslikult valitud president Aslan Mashadov ja Ameerika vaikib."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ainult paar tundi harjutamist ja iga\u00fcks saab taldriku kuni 200 meetri kaugusele lennutada,\" r\u00e4\u00e4gib William, Eesti Disc-Golfi Assotsiatsiooni asutaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 148,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sotsiaalministeeriumi radioloogia- ja meditsiiniaparatuuri tehnikan\u00f5unik Siim Aid, kes tegeleb Eesti haiglates olevatest meditsiiniseadmetest \u00fclevaate koostamisega, \u00fctles, et ei v\u00e4lista 2000. aasta esimestel sekunditel m\u00f5ne meditsiiniseadme \u00fcles\u00fctlemist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 192,
              "end": 197,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juustur\u00f5ngas puuviljaga Kokk Faina Laur, Favora s\u00f6\u00f6gituba 300 g hollandi leibjuustu 300 g eesti juustu 200 g emmentali juustu 150 g Blue Castellot 300 g fetakijuustu 300 g v\u00e4rvilist s\u00f5ira 100 g cheddarit 200 g Hellman's majoneesi 10 cl Cherry Brandyt 150 g maap\u00e4hkleid 25 g k\u00fc\u00fcslauku koriandrit, pipart viinamarju, paprikat, p\u00e4rlsibulat, lehtsalatit, melonit, k\u00f5rvitsat Riivi tahke juust, lisa majonees, fetakijuust, Sherry Brandy, keedetud maap\u00e4hkel, k\u00fc\u00fcslauk, pipar, koriander."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 376,
              "end": 381,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vanameister Janis Streicsi film \"Liktendzirnas\" ehk \"Saatuse veski\" t\u00f5i L\u00e4tis kinode uste taha tunglema ka need inimesed, kes polnud enam aastaid kinos k\u00e4inud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Artikkel 9 Tulemuste edastamine Tulemused, kaasa arvatud konfidentsiaalsed andmed, edastatakse 18 kuu jooksul alates vaatlusperioodile vastava kalendriaasta l\u00f5pust - koosk\u00f5las n\u00f5ukogu 11. juuni 1990. aasta m\u00e4\u00e4rusega (Euratom, EM\u00dc) nr 1588/90 statistiliselt konfidentsiaalsete andmete Euroopa \u00dchenduste Statistikaametile edastamise kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 200,
              "end": 205,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oma tugevust n\u00e4idati mullu kodusel ol\u00fcmpial, kus veerandfinaalis tuli p\u00e4rast pingelist heitlust tunnistada tulevase v\u00f5itja Argentina paremust ja l\u00f5petati viienda kohaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olenemata Pinocheti ja tema hunta konkreetsest rollist T\u0161iili senini eduka majandusmudeli \u00fclesehitamisel tuleb tema pooldajatel ja vastastel vastata palju olulisemale k\u00fcsimusele : kas radikaalsed majandusreformid on v\u00f5imalikud demokraatia tingimustes v\u00f5i on \u00fcleminekuajal diktatuur v\u00e4ltimatu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 282,
              "end": 291,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5num on selge Shamtu teeb naisest murdja, t\u00f5elise ematiigri, rrrr... \"Erakordne kohevus ja v\u00e4rske puuvilja aroom!\" lubab meile \u0161ampoonipudel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "May r\u00f5hutas, et Milo\u0161evic peaks hoiduma k\u00f5nede pidamisest v\u00f5i tunnistaja s\u00fc\u00fcdistamisest, sest see ei ole k\u00e4imasoleva protsessiga seotud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Veel sekund aega!\" palus korraldaja Valeri Kirss enne v\u00f5itja kuulutamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laup\u00e4evane Svenska Dagbladet avaldas 28 reisilaev Estonia huku \u00fcle elanud rootslase avaliku kirja asemajandusminister Mona Sahlinile, milles seatakse kahtluse alla trag\u00f6\u00f6dia l\u00f5ppraporti usaldusv\u00e4\u00e4rsus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 164,
              "end": 173,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4ituse korraldaja, \u00e4rimees Vambola Tiik \u00fctles \"Postimehele\", et n\u00e4itus on p\u00fchendatud kevadele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kogu t\u00f6\u00f6 k\u00e4ib Sydney ol\u00fcmpia nimel \"Kogu talvine t\u00f6\u00f6 k\u00e4ib Sydney nimel,\" tutvustab Nool p\u00e4rast treeningut tehtu ja n\u00e4htu m\u00f5tet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Selle aasta projektid n\u00e4itavad ilmekalt, et \u00fcha enam s\u00f5ltub teenindusorganisatsiooni konkurentsiv\u00f5ime iga teenindaja oskustest, tahtmistest ja p\u00fc\u00fcdlustest,\" t\u00f5des Heateenindus.ee juht Pille Puss ning lisas : \"Selle aasta v\u00f5itja Viru keskuse projekt on lipulaevaks teistele kaubanduskeskustele, kelllel on ees kogu keskust h\u00f5lmava teenindustaseme arendamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olenevalt \u00f5ppeaja pikkusest peavad tudengid laenu tagasimaksmist alustama kuni m\u00f5ne aasta m\u00f6\u00f6dudes p\u00e4rast k\u00f5rgkooli l\u00f5petamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Idiootse pere tegemisi on v\u00e4ndatud kogunisti kaheksa hooaja jagu, nii et lisa on tulemas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Vara veel h\u00f5isata, suvi on alles ees,\" \u00fctles Viiratsi elanik Ille Reissaar."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema arvates on P\u00e4rnul olemas tugev rahvusvaheliste kultuuri\u00fcrituste l\u00e4biviimise kogemus, aktiivne ja oman\u00e4oline kultuurielu ning piisavalt tahet veelgi eredamate kultuurielamuste pakkumiseks nii oma linna elanikele kui P\u00e4rnu k\u00fclalistele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 220,
              "end": 225,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui aasta jagu pidevalt heroiini s\u00fcstinud poiss jaanuari alguses v\u00f5\u00f5rutusn\u00e4htude t\u00f5ttu Viljandi haiglasse viidi ja sealt Andrese HIV-positiivsusest teatati, algas Puiatu erikoolis segadus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegelikult hakati Eesti kutseharidust \u00fcmber korraldama 1996. aastal, kui l\u00e4ks k\u00e4ima PHARE kutseharidusreformi projekt, mida rahastab Euroopa Liit, kogumaksumusega 45 miljonit Eesti krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "NATO v\u00e4rskeimad liikmed Poola, Tshehhi ja Ungari said nende andmeil samasuguse dokumendi k\u00e4tte alles ajal, kui otsus kolme riigi vastuv\u00f5tmisest oli juba tehtud, kuid enne ametlikku \u00fchinemist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See temaatika on v\u00e4ga keerukas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "H\u00e4ires\u00fcsteem p\u00f5hineb randmesidemel, mis j\u00e4lgib ujuja liigutusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mina, see ja see, n\u00f5uan patriootlikel ajendeil enda silmapilkset saatmist Falklandi s\u00f5tta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5htul kell 22.30 toodi testimisele ka meeste suusavahetusega s\u00f5idu v\u00f5itja Jevgeni Dementjev."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi seaduse j\u00e4rgi ei pea avarii p\u00f5hjustaja h\u00fcvitama kannatanu isiku- ega varakahjusid, p\u00fc\u00fcdnud ta koos abikaasaga eakat meest aidata ja tema eest hoolitseda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mullune pronks FC Flora ei saanud kodus Tartu Merkuuri vastu enamat v\u00e4ravateta viigist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgi s\u00f5nul on tuleks peale tankimist ilmnenud mootoririkete korral helistada v\u00f5imalikult kiiresti tolli anon\u00fc\u00fcmsele ja helistajale tasuta vihjetelefonile 800 4444 v\u00f5i e-posti aadressile ning teatada kahtlase tankla nimi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 209,
              "end": 215,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu T\u00f6\u00f6p\u00f5llu omaniku Kaili Hendriksoni s\u00f5nul on just viimasel kolmel-neljal kuul noorte soovid tagasihoidlikumaks muutunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kasvataja Paveli s\u00f5nul on meelem\u00fcrgi s\u00f5ltuvusest vabanenul k\u00f5ige raskem koju tagasi p\u00f6\u00f6rduda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esialgsed hinnangud eelmise aasta kohta n\u00e4itavad impordi osat\u00e4htsuse kasvu pidurdumist ning stabiliseerumist 47%le kogupakkumisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu Linnamuuseumi direktor Heivi Pullerits on Beieri s\u00f5nul filiaali asutamisega p\u00f5him\u00f5tteliselt n\u00f5us."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dclemarsti s\u00f5nul on \u00fcheksa p\u00e4eva p\u00e4rast \u00f5nnetust veel vara r\u00e4\u00e4kida ajukahjustuse tagaj\u00e4rjest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Temperatuurisummade suurema varieeruvuse ja seega ka suuremate v\u00f5imalike vigadega paistis silma 'Vambo', k\u00f5ige stabiilsemad olid tulemused 'J\u00f5geva 112' korral."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 146,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kes juhtus l\u00e4inud aasta Dionysial n\u00e4gema Fomenko \u00f5pikoja (n\u00fc\u00fcdse) III kursuse toonast t\u00e4isr\u00e4pastavat \"T\u00f5rksa taltsutust\", oskasid ehk rohkem hinnata ka toore j\u00f5u taha ilmunud peenendunumat voolimistehnikat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni kuuluvad rahandusministeeriumi siseauditi osakonna juhataja Tiina Vask ja veel kahe osakonna juhatajad, esindaja riigikontrollist ning maksuameti sisekontrolli esindaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1998. aasta jalgpalli MMv\u00f5istluste Euroopa 4. valikgrupis kaotas Eesti Kilmarnockis Shotimaale 0 : 2."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolmap\u00e4ev, 22. september, on 1999. aasta 265. p\u00e4ev."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(-, taas) M\u00f5istus on kadunud - Smilers Edetabel on koostatud kaupluste CD-Center, Kadrioru kaubanduskeskus, Kaljuste Music Shop, Kosmos Control, Laseringi muusika\u00e4rid ja Meloodia (Kuninga t\u00e4naval) andmetele tuginedes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ning loomulikult on see nii NATO kui ka Euroopa Liidu huvides, et nende liikmesriikidel on Venemaal ka erakondlikud kontaktid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4hiajaloost on midagi analoogilist meenutada kahek\u00fcmne aasta taguse suve n\u00e4ol."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tamme staadionile kokku tulnud ligi 200 noort jalgpallurit m\u00e4ngisid kolmes vanusegrupis, iga\u00fches kaheksa v\u00f5istkonda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muidu v\u00f5ib see tunduda \u00fcksnes m\u00f5ttetu veiderdamisena."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuni aprillini oli just selle fraktsiooni k\u00e4es Jolo saarel kaheksa kuud pantvangis ameeriklane Jeffrey Schilling, kes vabanes vaid t\u00e4nu juhusele - armeepatrull sattus peale m\u00e4ssulistele, kes p\u00f5genesid pantvangi maha j\u00e4ttes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Arvan, et risk on t\u00e4iesti olemas,\" hindas haiglate valmisolekut millenniumipisikuks sotsiaalministeeriumi meditsiinitehnoloogia b\u00fcroo juhataja Alli Intelmann."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 143,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui kiiret avav\u00e4ravat ei suutnud Poom \u00e4ra hoida ja j\u00e4rgmise kahe vastu oli p\u00e4ris v\u00f5imetu, siis mitmel puhul paistis ta silma ka kiiduv\u00e4\u00e4rt t\u00f5rjetega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pidu peeti Itaalia karnevali stiilis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ida-Tallinna keskhaigla turundusjuhi Andra Altoa s\u00f5nul on selle aasta plaanides katta traadita v\u00f5rguga ka Ravi t\u00e4nav 18 naistekliiniku perepalatid ning Magdaleena ning Ravi t\u00e4nava haiglate statsionaarsed osakonnad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loodusevihkajaid on palju Aruka Kasutamise Liikumise juhid kinnitavad, et nende liikumises osalejate arv on kasvanud riigis 1988. aasta 200lt organisatsioonilt 1500ni 1995. aastal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Griegi aasta ei j\u00e4\u00e4 vaid tagasivaateks tema elule ja loomingule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellel kontrollimatul metsloomakauplemisel on juhtriigi rolli \u00fcle v\u00f5tnud Jaapan, talle j\u00e4rgnevad Hiina, Euroopa Liit, USA ja Kanada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "NATO-le tulevaks aastaks antud lubaduste hulgast on Eesti \u00e4ra j\u00e4tnud mobilisatsioonis\u00fcsteemi arendamise ning ladude moderniseerimise, mida veel aasta tagasi peeti olulisteks eesm\u00e4rkideks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 144,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Inims\u00f5bralik, maitsekas ja pidulik J\u00f5ulude ja aastavahetuse ajal oli Helsingi t\u00f5esti vaimustav."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6stusrevolutsiooni algus 19. sajandi Inglismaal s\u00fcnnitas masstootmise ja tohutu t\u00f6\u00f6puuduse - sellest masinapurustajate liikumine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"\u00d5mbleja ei ole algul v\u00f5imeline teenima elamisv\u00e4\u00e4rset palka, sest meil on t\u00fckit\u00f6\u00f6,\" \u00fctles Olev \u2013 Exi direktor Mart Veski."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riiklik lepitaja Leonhard Tammik \u00fctleb : kokkuleppes v\u00f5tab valitsus endale kohustuse t\u00f6\u00f6tada v\u00e4lja korrigeeritud palgaastmestik, silmas pidades just TALO n\u00f5udmisi 1997. aastaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u0161et\u0161eene ahistati igas olukorras 1956. aastal Nikita Hru\u0161t\u0161ovi antud amnestia alusel said t\u0161et\u0161eenid tagasi koju p\u00f6\u00f6rduda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Killunenud on nii koalitsiooni kuuluv Reformierakond kui ka koonderakondlik valimisliit Tartu 2000,\" m\u00f6\u00f6nis ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolm Balti riiki eri ajal vastu v\u00f5tta oleks m\u00f5ttetu aja, j\u00f5u ja poliitilise kapitali raiskamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5lemale v\u00e4ravale andis s\u00f6\u00f6du vahepeal Realist v\u00e4lja pruugitud David Beckham."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kandidaatide hindamisel arvestati taotleja perekonna majanduslikku olukorda ja rahalist sissetulekut \u00fche pereliikme kohta, \u00f5ppeedukust k\u00f5rgkoolis (esmakursuslastel g\u00fcmnaasiumi l\u00f5petamisel), varem saadud Arno-Teele stipendiume, taotlejale m\u00e4\u00e4ratud riiklikke pensione ja toetusi, esitatud dokumentide korrektsust ja taotluse p\u00f5hjendatust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Viimati tugevnesid parlamendi turvameetmed paar aastat tagasi, Ameerika \u00dchendriikide Kongressis toimunud laskmise j\u00e4rel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu vaim on internatsionalistlik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uni - et end k\u00e4igus hoida, on vaja magada v\u00e4hemalt kaheksa tundi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viljandi folgil on p\u00f5hikontsertide k\u00f5rval palju muudki kuulamisv\u00e4\u00e4rset."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iseasi on aga see, millal ehitaja saab t\u00f6\u00f6dega pihta hakata,\" selgitab Salva Kindlustuse AS-i kindlustusdirektor Urmas Kivir\u00fc\u00fct, miks asjad venima hakkavad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas kordus\u00f5ppustel osaleja peab kandma mundrit?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Stipendiumi m\u00e4\u00e4ramisel olid otsustavaks rahaline sissetulek \u00fche pereliikme kohta, taotleja \u00f5ppeedukus ja kooliv\u00e4lised saavutused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "On ilmne, et isegi suhteliselt l\u00e4hedases tulevikus ei suuda riiklik pensionikindlustus (I sammas) tagada pensioni, mis vastaks Euroopa sotsiaalkindlustuskoodeksis fikseeritud miinimumtasemele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Narvas j\u00e4i reede \u00f5htul Kerese t\u00e4naval auto alla ja sai vigastada vales kohas s\u00f5iduteed \u00fcletav purjus 21aastane Viktor."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Vabandage, olen valge nagu teiegi,\" on \u00f6elnud paljude Keenia jooksjate juhendaja doktor Gabriele Rosa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ga \u00f5ige j\u00e4reldus ilmselt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti transpordiminister Anatoli Gorbunovs huvitus Eesti ja Leedu kogemustest Euroopa direktiividele vastavate tehniliste standardite t\u00e4tmisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Me ei tohiks liigselt koormata Euroopa Liidu kodanikke laienemise probleemidega,\" \u00fctles j\u00e4rgmisel n\u00e4dalal Saksamaa ohjad enda k\u00e4tte v\u00f5ttev Schr\u00f6der."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui ma oleks kaheksa aastat tagasi teadnud, missugune must m\u00e4ng v\u00f5istlustantsus k\u00e4ib, poleks ma oma last tantsima viinudki,\" kurdab l\u00f6\u00f6gi alla saanud tantsijatari, Liis V\u00f5lli ema Ingrid V\u00f5lli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta keksles \u00fcmber poja nagu t\u00fcdrukutirts, volksutas oma lottis silmalaugusid, p\u00f5llest ilmus tal selge p\u00f5letatud viina pudel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle v\u00e4henemine pole aga sedav\u00f5rd seotud mingi konkreetse sammuga, mida \u00fcks v\u00f5i teine Venemaa naaber ette v\u00f5tab, vaid Venemaa \u00fcldise poliitikaga, mis n\u00e4eb ette tema L\u00e4\u00e4nde orienteerunud naaberriikide karistamist transiidi \u00fcmbersuunamise teel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ethel Barrymore (vasakult), Doroty McGuire ja Sarah Allgood (p\u00f5etaja) Robert Siodmaki klassikalises p\u00f5nevikus \"Keerdtrepp\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "UJUMINE : Ian Thorpe ujus eile Austraalia ol\u00fcmpiavalikv\u00f5istlustel Sydneys 100 m vabalt ja p\u00e4\u00e4ses parima ajaga 49,24 t\u00e4nasesse finaali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Elektri ostab elektrijaamadelt ikkagi Eesti Energia ja m\u00fc\u00fcb selle edasi oma n\u00e4gemuse j\u00e4rgi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tavaliselt ei viitsi narkootikumide tarvitaja h\u00fcgieeni pikalt pidada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "VILJANDIMAA, 15. aprill (EPLO) - Falck patrullib alates 1. maist ka Abja-Paluojal ja Karksi-Nuias, kus ta varem pakkus oma teenust vaid suurklientidele, kirjutab Sakala."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 162,
              "end": 168,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teose keskseteks tegelasteks on hertsog Lorenzo Tore, Leonard da Vinci ja Michelangelo, teatas kolmap\u00e4eval Itaalia ajakirjandus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "120 pulmak\u00fclalise seas oli hordide viisi kuulsusi : supermodellid Helena Christensen ja Christy Turlington, rockstaarid Lenny Kravitz, Bob Geldof, Michael Stipe ja Dave Stewart, n\u00e4itleja Dennis Hopper."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 178,
              "end": 186,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui m\u00f5ni aasta tagasi koos Reet Tobrega Venemaal luurel olnud kaitseliitlane vahele j\u00e4i, \u00f5petasid meie eriteenistujad, et ega nendest asjadest siis avalikult r\u00e4\u00e4gita."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teisip\u00e4eval, 10. veebruaril teatas Indoneesia esindajatekoja asespiiker Abdul Gafur, et riigi parlament toetab valitsuse ettepanekut rakendada Indoneesia valuuta, ruupia stabiliseerimiseks valuutakomitee p\u00f5him\u00f5tet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 163,
              "end": 169,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid isegi sellega ei piirdu veel k\u00f5ik paha, mis juudi usuhulle lauluv\u00f5istluse juures \u00e4rritab, sest k\u00f5ige tipuks on Prantsusmaa esindajaks laulja nimega Nayah, kes kuulub Raeli-nimelisse sekti, mis v\u00e4idab, et nemad ja mitte iisraellased on t\u00f5elised juudid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kogu loole annab aga iselaadse koloriidi Pihkva piirkonna TV-reporteri arvamus, kes n\u00e4ost kahvatuna \u00fctles : \"Ta ei tea midagi Eestist, \u00fcks \u00f5ige eestlane poleks iialgi meiega niisuguses s\u00f5nastuses r\u00e4\u00e4kinud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politseinike hinnangul oli Kalev Kallo karistus \u00fcldist praktikat arvestades \u00fcsnagi leebe ja vaevalt kohuski seda pehmendab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neli hooaega Soomes veetnud kaitsja s\u00f5lmis kaheaastase lepingu Eesti jalgpallimeistri Maardu FC Levadiaga ning seab uusi sihte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda on \u00e4\u00e4rmiselt raske hinnata, kas konkreetselt on m\u00f5nda \u00f5igusakti rikutud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hinnavalem lubab t\u00f5sta kiiremini hinda, kui k\u00fctus vm ettev\u00f5ttest s\u00f5ltumatu tegur on j\u00e4rsult kallinenud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Poliitika on praegu minu hobi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suletud areaal Tunnistades, et Lindgren on tema kui t\u00f5lkija t\u00e4ielik monopol, nimetas Beekman seda enda jaoks suletud areaaliks, sest k\u00f5ik t\u00f5lkimisv\u00e4\u00e4rne on t\u00f5lgitud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keegi ei v\u00e4ida, et suund maksimaalsele keskkonnahoiule \u00f5ige poleks, aga tuleb siingi leida j\u00f5ukohane tempo, sest ainult puhtast \u00f5hust keegi ei ela."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neile j\u00e4rgnesid Kanada, Taani ja Austria, kuigi Rootsi ning kaks Eesti ettev\u00f5tet olid Taanist eespool."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iraagi s\u00f5da katastroofiks nimetanud Hispaania peaminister on korduvalt kinnitanud, et Hispaania ei saada oma s\u00f5jav\u00e4elasi enam kunagi ega \u00fchelgi tingimusel Iraaki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linn k\u00fcsigu k\u00f5rget hinda Riigi Kinnisvara AS-i juhatuse esimees Enn Teimann \u00fctles, et seda on raske kommenteerida, kas n\u00e4iteks 30 miljonit vanalinnas asuva S\u00f5pruse hoone eest on palju v\u00f5i v\u00e4he."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peale juhataja asub keskuses t\u00f6\u00f6le veel \u00fcks arst."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hansapanga aktsia kallines 6,38 protsenti ja sulgus 79,25 krooni tasemel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Populaarsemad t\u00fctarlastenimed olid Helena (e), Kristina, Kristiina, Maria ja Anastasia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama \u00fctles Euroopa julgeoleku- ja koost\u00f6\u00f6organisatsioon (OSCE)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgmisel n\u00e4dalal k\u00fclastab Montenegrot esinduslik Eesti \u00e4ridelegatsioon ning j\u00e4rgmise aasta kevadel on kavas korraldada Tallinnas P\u00f5hja-ja Baltimaade ning Balkani riikide \u00e4rifoorum."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "26. aprillil 2004 sain Tartu linnavalitsuse linnavarade osakonnalt kirja, kus mult n\u00f5utakse, et vabastaksin oma korteri Rahu 8-22 26. juuliks 2004 ja tooksin v\u00f5tmed linnavarade osakonda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kogu kogemus on m\u00f5nek\u00fcmne aasta pikkune, mis pole ajalooliselt arvestatav \u00fcksus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcle 60 aasta tagasi Toila-Orus sundaega teenides, kohtus ta Konstantin P\u00e4tsiga mitu korda silmast silma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgmise aasta l\u00f5pul v\u00f5ivad ettev\u00f5tjad k\u00fcsida riigilt toetust alates pangagarantiist ning l\u00f5petades abiga uute turgude vallutamisel, lubab majandusminister Mihkel P\u00e4rnoja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Estonia esitleb p\u00fchap\u00e4eval teatri talveaias selle kuu alguses Eestisse j\u00f5udnud prestii\u017ese itaalia pillitootja Salvi valmistatud harfi, mille hind l\u00e4heneb poolele miljonile kroonile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Teiste P\u00f5hja- Euroopa maade eeskujul v\u00f5iks probleemi leevenduseks olla toiduainete rikastamine D-vitamiiniga.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Litsentsita muusika m\u00e4ngijate v\u00f5i analoogsete programmide levitamise eest v\u00f5ib vanglasse sattuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tulevikus suhtleme me samamoodi ka n\u00e4iteks kodumasinatega, r\u00e4\u00e4kimata internetist mitmesugust laadi info otsimisel v\u00f5i kasv\u00f5i arvuti abil keelte \u00f5ppimisel, usuvad teadlased."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle aasta kasum t\u00f5otab kujuneda suuremaks kui eelmise aasta 44 miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda, et pidulikku tseremooniasaali on vaja, ning mitte \u00fcksnes viljandlastele, vaid kogu maakonna elanikele, kinnitas ka Viljandi Jaani koguduse \u00f5petaja ja linnavolikogu aseesimees Jaan Tammsalu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "25.02.2000 - RT I 2000, 10, 55) (7) Pakkuja, juriidilisest isikust pakkuja tegevjuhtkonna liikme, juhatuse liikme, n\u00f5ukogu liikme v\u00f5i neid asendava organi liikme, sihtemitendi, selle sihtemitendi tegevjuhtkonna liikme, juhatuse liikme v\u00f5i n\u00f5ukogu liikme, eelnimetatutega koosk\u00f5lastatult tegutseva isiku v\u00f5i sihtemitendi aktsion\u00e4ri poolt sihtemitendi aktsiaid noteeriva b\u00f6rsi reglemendi \u00fclev\u00f5tmispakkumist reguleerivate s\u00e4tete rikkumise eest - m\u00e4\u00e4ratakse rahatrahv 500 000 kuni 1 000 000 krooni suuruses summas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "UNO LAUR, Estonia hukku uuriva rahvusvahelise komisjoni esimees Ma ei usu, et Valgma magama saadeti, et tema eest midagi kaptenisillal varjata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lume\u00fclikool rajati eesm\u00e4rgiga teadvustada, et Tartu \u00dclikool vajab k\u00f5igi sealt hariduse saanute toetust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4henedes Paldiski maantee ja Tehnika t\u00e4nava viaduktile, m\u00e4rkas turvat\u00f6\u00f6taja p\u00f5genevat meest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00fcgav lugu inimeseks saamisest\" Poleks uskunud, et see materjal s\u00fcvenemisel nii s\u00fcgavaks osutub, \"tunnistab lavastaja ja Lipuvere\" k\u00f5va peaga \"peremehe Mardi osa t\u00e4itev Andrus Vaarik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4rske kapsas hakklihaga on kerge toit, l\u00e4heb meie peres h\u00e4sti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehitis \u2013 kolimine Ehted \u2013 kingitus Elevant \u2013 tarkus, j\u00f5ud, kestev edu, usaldusv\u00e4\u00e4rne s\u00f5ber Fl\u00f6\u00f6t \u2013 vaja on k\u00f5vasti t\u00f6\u00f6d teha Gondel \u2013 romantika, reisimine Grammofon \u2013 naudingud Haamer \u2013 takistuste \u00fcletamine, halastamatus, vastumeelne t\u00f6\u00f6 Haldjas \u2013 r\u00f5\u00f5m ja lummus Haned \u2013 kutsed, ootamatud k\u00fclalised Harf \u2013 harmooniline armastus Herilane \u2013 pahandused armastuses Hiir \u2013 vargus Hirv \u2013 vaidlus v\u00f5i t\u00fcli Hobuseraud \u2013 hea \u00f5nn Hunt \u2013 armukadedus, isekus Hurdakoer \u2013 hea \u00f5nn H\u00e4rg \u2013 t\u00fclid, vaenulikkus Imik \u2013 palju v\u00e4ikseid muresid Ingel \u2013 head uudised Initsiaalid \u2013 kuuluvad tavaliselt inimestele, keda sa tunned ; kui initsiaalid on kolmnurga k\u00f5rval, on need v\u00f5\u00f5ra omad Jaanalind \u2013 reis Jaht \u2013 nauding Jalad \u2013 t\u00e4htis otsus Jalutuskepp \u2013 k\u00fclaline Joogikann \u2013 t\u00e4htsuse saavutamine, hea tervis Juurviljad \u2013 \u00f5nnetu, aga sellele j\u00e4rgneb rahulolu J\u00e4nes \u2013 kartlikkus ; ole vapper!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 797,
              "end": 803,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ike head ja palju edu soovides Tartu Arstide Liidu eestseisus"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Igor Mang ennustas : J\u00e4\u00e4r J\u00e4\u00e4ral on p\u00e4ris hea aasta, eriti mis puudutab uute s\u00f5prussidemete loomist, tutvumist ebatavaliste inimestega ning loominguv\u00f5ime intensiivistumist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Seal tekkis kerge paanika, dekoratsioonid polnud \u00f5igeks ajaks valmis ja v\u00f5tted l\u00fckkusid p\u00e4eva v\u00f5rra edasi,\" kirjeldab rokiedetabeli VJ Piret J\u00e4rvis uue saate s\u00fcnnivalusid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Robert's Coffee kohviku juhataja Katrin Hannikat soovitab laste kokteilidesse panna Sprite ' i ja laste \u0161ampanjat, mis muudavad joogi vallatult kihisevaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"V\u00f5tke koer kaasa, kohapeal n\u00e4ema,\" soovitab m\u00fc\u00fcja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kokku hukkus Horvaatia s\u00f5jas ligi 10 000 inimest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Poolfinaalis kohtuvad Brasiilia ja Holland ning Prantsusmaa ja Horvaatia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Shmigunide suusatiimile oli l\u00f5ppenud n\u00e4dalavahetus \u00f5nnetu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Vene valitsus peab paari j\u00e4rgmise aasta jooksul leppima meie ennustatavalt sujuva ja pideva liikumisega NATO ja Euroopa Liidu liikmestaatuse poole,\" \u00fctles Vike-Freiberga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 120,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hetkest kui numbreid ette hakati lugema, alustas meie segaja t\u00f6\u00f6d."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5istatuslik kadumine Kadumise p\u00e4eval oli meri rahulik ja tuul kalda poole, r\u00e4\u00e4kis Toila piirivalvekordoni \u00fclem vanemveebel Georg Velvet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00e4e tippu on monteeritud kaamera."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tegemist oli mingi viirusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selles vastut\u00f6\u00f6tamises oli oma roll Ameerika raadiojaamadel - Ameerika H\u00e4\u00e4lel, Vabadusel ja Vabal Euroopal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu kogemus \u00f5petab Tallinna volikogu tants keskturu \u00fcmber meenutab Tartu volikogu kunagist janti sealse turuga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Bap : Eestikeelne l\u00e4him vaste oleks vast \"Elamise ja siinolemise kunst\", tegu on muidugi natuke s\u00fcgavama ideoloogiaga, mis v\u00f5tab kokku meie muusika kui \u00fche eluvormi t\u00e4htsuse, r\u00f5hutades, et tihti on t\u00e4htsam kui tegutseda lihtsalt olla ehk siis to be here."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 147,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnateater m\u00e4ngis kolmel \u00f5htul Taganka teatri v\u00e4ikeses saalis oma \"Pianoolat ehk mehaanilist klaverit\", \"Ugala\" aga kahel \u00f5htul Pushkini-nimelises teatris lavastusi \"Kirsiaed\" (lavastaja Karin Raid) ning \"Tshehhov Jaltas\" (Peeter Tammearu)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 178,
              "end": 187,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KORVPALL Tartu Rock ei suutnudki SEB Balti liiga esimesel etapil saavutada v\u00f5\u00f5rsil \u00fchtegi v\u00f5idupunkti, alistudes eile Leedus Kedainiai Neve\u017eisele 90 : 98."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Res Publica v\u00f5iks oma kandidaadi riigikogus v\u00e4lja k\u00e4ia, j\u00e4\u00e4des ilmselt teiste toetuseta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahvusraamatukogu seinale on t\u00e4nut\u00e4heks kinnitatud tema nimega vaskplaat, Estonia kontserdisaalis on tal nimeline tool."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Algul oli pisut harjumatu - selg kippus v\u00e4sima -, aga enam ei t\u00e4helda mingit vahet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOMISJONI M\u00c4\u00c4RUS (EM\u00dc) nr 2464/86, teatavate Hispaaniast p\u00e4rit satsumakonservide tollimaksude kiirendatud l\u00e4hendamise kohta 31. juuli 1986 EUROOPA \u00dcHENDUSTE KOMISJON, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Majandus\u00fchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse Hispaania ja Portugali \u00fchinemisakti, eriti selle artikli 75 l\u00f5iget 4, ning arvestades, et : tollimaksude kiirendatud l\u00e4hendamist, mida kohaldatakse teatavate Hispaaniast p\u00e4rit satsumakonservide impordil \u00fchendusse 31. detsembri 1985. aasta koosseisus kiirendab Hispaania integratsiooniprotsessi ning ei too kaasa kahjulikke tagasil\u00f6\u00f6ke \u00fchendusesisesele kaubandusele ; halduslikel p\u00f5hjustel ei tohiks k\u00e4esolevat m\u00e4\u00e4rust rakendada enne 1. septembrit 1986 ; tollimaksude v\u00e4hendamist tuleks siiski kohaldada vastavalt Hispaania ja Portugali \u00fchinemisakti artikli 75 l\u00f5ikele 1 tollimaksude v\u00e4hendamise esimesest kuup\u00e4evast alates ; k\u00e4esoleva m\u00e4\u00e4rusega etten\u00e4htud meetmed on koosk\u00f5las puu- ja k\u00f6\u00f6giviljatooteturu korralduskomitee arvamusega, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 753,
              "end": 762,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna Tehnikag\u00fcmnaasium I klassid 13. mai kell 10 ; X klassid 21. m\u00e4rts kell 10 Tartu Miina H\u00e4rma G\u00fcmnaasium X klassid 20. ja 21. m\u00e4rts kell 10 P\u00e4rnu S\u00fctevaka Humanitaarg\u00fcmnaasium katsed V ja X klassidesse koolivaheajal P\u00e4rnu Koidula G\u00fcmnaasium X klassid 1. ja 8. apr. kell 10 N\u00f5mme Erakool aprillis Pirita Majandusg\u00fcmnaasium I klass 16. m\u00e4rts kell 17 ; VII klass 20. apr. kell 17 ; X klass 20. m\u00e4rts kell 11 Tallinna V\u00e4ike-\u00d5ism\u00e4e G\u00fcmnaasium I klassid 6. apr. kell 16-19 Tallinna Prantsuse L\u00fctseum 23. m\u00e4rts."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pakterminal veab t\u00e4navu umbes kaheksa miljonit tonni naftasaadusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimastel p\u00e4evadel ilma p\u00f5hjuseta langenud Forekspanga aktsia viis ka \u00fclej\u00e4\u00e4nud pangandussektori eile plusspoolele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saates k\u00e4idi v\u00e4lja arvukalt huvitavaid m\u00f5tteid : rajada Hiiu- ja Saaremaad mandriga \u00fchendav elektriring, ehitada P\u00e4rnu kaitseks merre seitsme kilomeetri pikkune tamm ning K\u00e4rdlasse spaa-hotell."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4iesti v\u00f5imatu on minna nende mustade riietega, juhul kui sa neid kuhugi \u00e4ra ei sokuta, lootes, et siis sind \u00e4ra ei tunta, t\u00e4iesti v\u00f5imatu on nendega minna mere \u00e4\u00e4rde suplema..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00fchap\u00e4evasel Kanada GP v\u00f5istlustel vigastada saanud Olivier Panisle tehti uus operatsioon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5puks tunnistas ta, et oli lahkunud Tartu \u00dclikoolist ja asunud \u00f5ppima tehnika\u00fclikooli, kuid seda kooli ta ei l\u00f5petanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liiga meistris\u00f5rmuseni j\u00e4i kohe k\u00f5ikv\u00f5imalikud deb\u00fctanditiitlid omandanud Robinsonil veel \u00fcheksa aastat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hoidkem hoolega meeles, et Nool pidi Gentis ja peab Sydneys taplema eelmise aasta Euroopa parima kergej\u00f5ustiklasega!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimane sellistest juhtumitest sai l\u00f5pplahenduse septembri alguses P\u00e4rnu linnakohtus, kus kohtu ette pidi astuma endine taksojuht Valeri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu linna laenude kogumaht koos kahe v\u00f5lakirjaemissiooniga on praegu 44,6 miljonit krooni, t\u00e4navu kavatseb P\u00e4rnu laenata 29 miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ma olen poliitika Jeesus Kristus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pakkumistes m\u00e4rgitakse : a) pakkuja nimi ja aadress ; b) taotletav kogus ; c) \u00fche tonni vahetult k\u00fclmhoidlast hangitud v\u00f5i kohta pakutud hind ek\u00fc\u00fcdes, mis ei sisalda siseriiklikke makse ; d) k\u00fclmhoidlad, kus v\u00f5id hoitakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" EM-v\u00f5istluste normi 13.95 \u00fcritab Leibak uuesti eeloleval n\u00e4dalavahetusel Eesti meistriv\u00f5istlustel, siis pakub t\u00f5en\u00e4oliselt konkurentsi ka Baranova."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 148,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcks s\u00f5itja aga kinnitas, et sama mees oli ka p\u00e4ev varem samal marsruudil sama bussi roolis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Antud termineid tuleb k\u00e4sitleda siiski v\u00e4ga ettevaatlikult, sest Euroopa m\u00f5istes autorifilme Hollywoodis vaevalt kunagi tegema hakatakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loodan, et mure \u00f5petaja ja \u00f5pilase p\u00e4rast ei j\u00e4\u00e4 ainult valimiseelseks mureks ja Savisaarel avaneb v\u00f5imalus oma h\u00e4id m\u00f5tteid ka tegelikult praktikas rakendada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4idetavalt ei pidanud Piisangu tervis haridusameti juhataja suurele t\u00f6\u00f6koormusele vastu - see t\u00f6\u00f6 n\u00f5uab tugevama tervisega inimest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Parima tahtmise juures on s\u00e4rtsakat Sillut raske eakaks nimetada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tolliameti peadirektori Aivar Rehe s\u00f5nul j\u00e4\u00e4vad t\u00f6\u00f6ta peamiselt tollivormistusega seotud inimesed, kelle t\u00f6\u00f6 hulk Euroopa Liiduga liitumisel oluliselt v\u00e4heneb."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ju\u017enorusskoje maardla mahtuvuseks hinnatakse 600 miljardit kuupmeetrit, mis vastab praeguste koguste juures Vene-Saksa 15 aasta tarnemahule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 127,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa sotsiaalharta ratifitseerimise k\u00fcsimuse arutamise k\u00e4igus on nii Riigikogu liikmed kui ka sotsiaalkomisjon saanud \u00fcsna paljudelt organisatsioonidelt kirju ja taotlusi, mille taga on ikka v\u00e4ga suur hulk inimesi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liiklusasjatundja ja autokoolis \u00f5petava Johannes Pirita s\u00f5nul ei saa \"vahtralehejuhtide\" viletsates s\u00f5iduoskustes ja vastutustunde puudumises s\u00fc\u00fcdistada autokoole vaid n\u00f5rka liiklusj\u00e4relvalvet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hirm t\u00f6\u00f6tuse ees toimib nagu hirm totaalse riigiv\u00f5imu ees ja tagab t\u00f6\u00f6taja kuulekuse ja laitmatu funktsioneerimise nurisemata ja k\u00fcsimusi esitamata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "EL-i laienemist, tuleva aasta jaanuaris peetavat EDU konverentsi ettevalmistava ning julgeolekuk\u00fcsimusi arutava komitee istungil osaleb 21 esindajat kaheksast riigist, Eestist esindavad Isamaaliidu esimees, peaminister Laar ja kaitseminister J\u00fcri Luik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "On ju selge, et vastav temaatika on erakordselt lai ja paljutahuline, siin ei saa toime tulla \u00fcksnes v\u00e4ikese toiduinspektsiooniga ja seni v\u00e4ga nappide ressurssidega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcle\u00fcldiste taastulemiste taustal on raske kriitikute ja muidu k\u00fc\u00fcniliste inimeste eos tekkinud irooniat ja skeptitsismi mitte m\u00f5ista - viiek\u00fcmneseid rokkareid on viimase paari aasta jooksul pensionilisa teenimas n\u00e4htud rohkem kui k\u00fcll ja enamasti m\u00f5jub see paremal juhul lihtsalt naeruv\u00e4\u00e4rsena."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 176,
              "end": 181,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meie praegu kehtivas p\u00f5hiseaduses on mulle ebaselge, kas on ka selliseid klausleid, kus antakse armuandmise protseduuris mingi roll ja otsustav roll Riigikogule, nii nagu see oli 1937. aasta p\u00f5hiseaduses?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 185,
              "end": 190,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veering lisas, et kui saab valmis uus EPM\u00dc spordikompleks, oleks p\u00f5him\u00f5tteliselt v\u00f5imalik alustada Pepleri 1 hoone \u00fcleandmist Tartu Maarja kogudusele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Vaid s\u00f6\u00f6k on maitsetu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sedapuhku pigem ametlikke kui mitteametlikke, sest Gruusia soov on korralikult h\u00fcpata ehk siis kiirkorras NATOsse ja seej\u00e4rel Euroopa Liitu j\u00f5uda esimese L\u00f5una-Kaukaasia riigi ja Venemaa Aasia naabrina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 187,
              "end": 192,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Anton prognoosib Kanada osakonna k\u00e4ibeks kaks miljonit krooni kuus, sellest kolmandiku peaks moodustama arvutite m\u00fc\u00fck."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eksootiline Kuuba v\u00e4\u00e4rika Veneetsia asemel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "H\u00e4\u00e4li hakatakse taas lugema Kaheksa USA suuremat uudisteorganisatsiooni teatasid teisip\u00e4eval, et kavatsevad koos v\u00e4lja selgitada, mis oleks presidendivalimistel v\u00f5inud juhtuda, kui k\u00f5ik Floridas antud h\u00e4\u00e4led oleks \u00fcle loetud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uhke ja h\u00e4\u00e4 on elada riigis, mida juhib palat nr. 6?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"\u00dchtegi haigust ei ole kerge diagnoosida,\" \u00fctleb professor Silm."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neli relvastatud meest kahel mootorattal r\u00fcndasid teisip\u00e4eval USA infokeskust Ameerika konsulaadi juures Calcuttas, tappes 5 politseinikku ja haavates 16, teatas BBC."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ainult Ignalina tuumaelektrijaam v\u00f5ib olla p\u00f5hjus, kui Leedut ei kutsuta selle aasta detsembris \u00fchinemisl\u00e4bir\u00e4\u00e4kimistele Euroopa Liiduga, \u00fctles eile v\u00e4lisminister Algirdas Saudargas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siku hinnangul on t\u00e4helepanuv\u00e4\u00e4rne, et Maailmapank kui liberaalse p\u00f5llumajanduspoliitika pooldaja ja Euroopa Liit kui protektsionismi toetaja koost\u00f6\u00f6le asusid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kebina ja Co ligi 3000 tiraaziga leht j\u00e4i rahata, rahalootust sai seni veel olematu leht."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "UEFA teatel on Eesti jalgpallurid viimase viie aasta jooksul Euroopa karikav\u00f5istlustel kogutud punktide p\u00f5hjal 41. kohal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uueks linnapeaks valib Tartu linnavolikogu suure t\u00f5en\u00e4osusega \u00e4rimees Andrus Ansipi, kelle toetamisest on teatanud Reformierakonna koost\u00f6\u00f6partnerid Tartu volikogus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 148,
              "end": 153,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ida-Viru omavalitsuste aruannete p\u00f5hjal maksti selle aasta \u00fcheksa kuu jooksul toimetulekutoetusteks 51,64 mijonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pro Kapitali suuraktsion\u00e4r Ernesto Preatoni on seejuures Itaalia firma v\u00e4hemusaktsiate omanik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Greenpeace teatas, et GMO-riisi leiti riisinuudlitest ja teistest sarnastest toiduainetest, mida m\u00fc\u00fcdi Aasia toodetele spetsialiseerunud kauplustes ja Aasia toidu restoranides."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas m\u00e4rkis Liivam\u00e4gi, et rektor Aaviksoo ametisoleku aja jooksul on universitase arusaam oma biblioteegi muredest muutunud m\u00e4rksa avaramaks kui see oli Peeter Tulviste v\u00f5imuperioodil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 169,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas teil on ka mingi alammm\u00e4\u00e4r, millest allapoole lihtsalt lavale ei l\u00e4he?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Itaalia kaitseminister Beniamino Andreatta lubas Vukaj s\u00f5nul teha k\u00f5ik temast s\u00f5ltuva Albaania palve t\u00e4itmiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ndida v\u00f5iks 4\u20136 korda n\u00e4dalas, algaja 3\u20134 korda n\u00e4dalas kuni pool tundi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tugevakoosseisulisel Viini turniiril (auhinnafond 170 000 dollarit) kohtus Maret Ani p\u00f5hiturniiri avaringis maailma 52. m\u00e4ngija ungarlanna Petra Mandulaga ja v\u00f5itis 5 : 7, 7 : 6, 7 : 5."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 144,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teise koha sai v\u00f5itja kaasmaalanna Anni Friesinger (173, 904 punkti) ja kolmanda venelanna Svetlana Ba\u017eanova (174, 316 punkti)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "On l\u00f5petanud Varssavi meditsiiniakadeemia ning New Yorgis internatuuri ja residentuuri sisehaiguste erialal, spetsialiseerudes kopsuhaigustele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu raemuusika festival 9.-15. augustil \u00fcllatab sel aastal Austraalia ansambliga Jouissance (10. august Tallinnas, 11. august P\u00e4rnus), milles on kaks lauljat ja kolm pillimeest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Serbia-Montenegro laul oli v\u00e4ga l\u00fc\u00fcriline ja seal polnud mingit s\u00f5ud, aga ometi tuli teiseks,\" on Naela s\u00f5nul raske \u00f6elda, milles t\u00e4pselt v\u00f5idulaulu v\u00f5ti peitub."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna politseiprefektuuril on tekkinud lootus vabaneda viimase kaheksa aastaga tekkinud k\u00fcmnetesse miljonitesse kroonidesse ulatuvast v\u00f5last maksuameti ees, kuna esimest korda on riigieelarves ette n\u00e4htud raha selle tasumiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maaerakonnad pole Tarandi s\u00f5nul kahe v\u00f5imuloleku aasta jooksul maarahva heaks midagi erilist teinud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kodakondsus- ja migratsiooniameti Tartumaa osakonna nooremspetsialist Piret Koost \u00fctles, et passi \u00fcmber vahetada soovivatel tartlastel, kes on oma esimese Eesti passi saanud enne 1994. aasta augustit, on soovitatav siiski oma kodakondsust t\u00f5estavad dokumendid uuesti esitada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 185,
              "end": 190,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolme miljoni krooni v\u00f5rra otsustas valitsus j\u00e4rgmise aasta eelarves suurendada raha, mis on m\u00f5eldud riigimaade vormistamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Postmodernis kit\u0161istub k\u00f5ik : s\u00f5num, kunst, kirjandus, kultuur, majandus, poliitika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Armeenia presidendi Robert Kot\u0161arjani eesistumisel peetaval kahep\u00e4evasel tippkohtumisel osalevad veel Valgevene, Kasahstani, K\u00f5rg\u00f5zstani ja Tad\u017eikistani riigipead."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oktoobri l\u00f5pus T\u00e4hetorni t\u00e4nava all valmiv umbes miljon krooni maksev tunnel tuleb 12 meetri pikkune, kuus meetrit lai ja ligi neli meetrit k\u00f5rge."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kui m\u00fc\u00fcja \u00fctleb, et \u0161a\u0161l\u00f5kk on eile valmistatud, siis kust ma seda tean, kui saatekirja pole, lisab Kanarik ning annab m\u00fc\u00fcjale 500 krooni n\u00f5udva trahvikviitungi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5llumajandus\u00fclikooli zooloogia ja botaanika instituudi andmetel on ohtlikumas olukorras rohketoitelised, aeglase veevahetusega madalad j\u00e4rved."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas praegu on eneseusk k\u00f5rgem kui m\u00f5ni aasta tagasi?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4itekirja struktuur Tulenevalt v\u00e4itekirja \u00fclesehitusest \u00f5pik-monograafiana on t\u00f6\u00f6 eesm\u00e4rkide saavutamiseks 1) uuritud maksukorralduse ja tarbimismaksude teoreetilisi aluseid ; 2) k\u00e4sitletud k\u00e4ibemaksu rakendamise ajalugu ning p\u00f5hjusi, mis m\u00f5jutasid selle rakendamist Euroopa Liidus v\u00f5i rakendamise edasil\u00fckkamist Ameerika \u00dchendriikides ; 3) anal\u00fc\u00fcsitud k\u00e4ibemaksu puhul kasutatavat terminoloogiat ja k\u00e4ibemaksu rakendamise praktilisi probleeme ning selgitatud nende v\u00f5imalikke lehendusi autori poolt v\u00e4ljat\u00f6\u00f6tatud praktiliste n\u00e4idetega ; 4) anal\u00fc\u00fcsitud toiduainete k\u00e4ibemaksum\u00e4\u00e4ra alandamise m\u00f5ju leibkondade eluj\u00e4rjele v\u00f5rrelduna tulumaksuvaba miinimumi t\u00f5stmisega kaasneva m\u00f5juga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 314,
              "end": 322,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lihula vallavanem Jaak Kastep\u00f5ld \u00fctles, et tavakodanikul ei muutu suurt midagi, muutub vaid omandivorm."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Malta ordu, millega prints Victor Emmanuel on tihedalt seotud, kogus heategevuseks raha ja sellest 275 000 krooni kulus Kopli Lastepolikliinikule ultrahelidiagnostika aparatuuri ostmiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "On \u00e4\u00e4rmiselt kahetsusv\u00e4\u00e4rne, et sellisel vastutusrikkal positsioonil olev inimene kasutab seksuaalkasvatusest (kui \u00fchest inimese\u00f5petuse ainest) r\u00e4\u00e4kides kollasele ajakirjandusele iseloomulikku retoorikat : N\u00e4iteks on seal sees mingi intramaritaarne seks, mis on sisuliselt litsil\u00f6\u00f6mine - aga milleks on meil vaja \u00f5petada litsil\u00f6\u00f6mist?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 227,
              "end": 232,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Haige juurde ei lubata k\u00fclalisi, ei ema ega kahe ja poole aastast t\u00fctart, sest arstid ei taha riskida - n\u00f5rga immuuns\u00fcsteemiga organism v\u00f5ib kergesti nakkuse saada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis on Euroopa Ringh\u00e4\u00e4lingute Liit?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Res Publica ja Isamaaliit moodustavad kahe erakonna \u00fchinemisel Erakonna Eesti Eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiinas lihtsalt ei ole v\u00f5imalik h\u00e4sti m\u00fc\u00fca \u00f5pikut, kus l\u00e4bivateks tegelasteks on n\u00e4iteks Pekka, Jukka ja p\u00f5hjap\u00f5der."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Selle \u00fchise piiripunktiga pandi korralik p\u00f5nts,\" r\u00e4\u00e4gib k\u00f5rge kriminaalpolitseinik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Konverentsi korraldaja Avo Koka s\u00f5nul oli programmimuutuse p\u00f5hjuseks olukorra kiire muutus Venemaal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osalenud paljudes muusikaprojektides ja kirjutanud muusika Vanemuise lavastustele \"Kaheteistk\u00fcmnes \u00f6\u00f6\" ning \"Kaval-Ants ja Vanapagan\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolmandaks t\u00f5usis Hiina raudse leedi j\u00e4rel Julia T\u00f5mo\u0161enko, kes sai detsembris Ukraina presidendiks valitud Viktor Ju\u0161t\u0161enko tuules Ukraina peaministriks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tooge mingi kruus ja r\u00e4tik,\" juhendab Katrin abikaasat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meie haigla \u00fclesanne on teda vastupidises veenda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1. m\u00e4rtsil esietenduv n\u00e4idend pakub olustikupilte k\u00fcmne aasta eest toimunud kolhooside ja k\u00fclaelu suretamisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgmine kord kogunevad svenssonite paremad pojad novembri keskel, kui Rootsi korraldab tugevakoosseisulise turniiri, kuhu on kutsutud Taani, Horvaatia, Sloveenia, Island, Saksamaa, Prantsusmaa ja Ungari."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 153,
              "end": 162,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik kaheksa m\u00f5rva on ilmselt seotud narkokuritegevusega, \u00fctles Hernandez."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegemist on sama tehaseautoga, millega belglane Bruno Thiry t\u00e4navu Austraalia rallit s\u00f5itis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Optiva Pank esitleb avalikkusele \u00e4rinimele vastavat kaubam\u00e4rki 1999. aasta alguses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaitsej\u00f5udude peastaabi esindaja on BNS-ile \u00f6elnud, et K\u00f5uts autasustab teenistuses silmapaistnud s\u00f5dureid kaitsev\u00e4e teenetem\u00e4rgi ja eeskujuliku teenistuse eest antava ristiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00fchispank pikendas eluasemelaenu kestust \u00fchispank alustas 1. m\u00e4rtsist eluasemelaenu v\u00e4ljastamist kuni 15 aastaks senise k\u00fcmne aasta asemel, \u00fctles panga laenuarenduse osakonna juhataja Erlike Kumar."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 174,
              "end": 182,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 21. juuni (EPLO) - J\u00e4rgmisel esmasp\u00e4eval tuleb Eestisse visiidile Euroopa Komisjoni siseturu ja maksude volinik Frits Bolkestein."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Elofssoni jaoks oli esmat\u00e4htis j\u00e4\u00e4da peale kahev\u00f5itluses suure Daehliega, kes on talle k\u00fcmme aastat eeskujuks olnud, ja kuulda Daehliet selge h\u00e4\u00e4lega \u00fctlemas : \"Ma olen heas vormis ja suusatasin v\u00e4ga h\u00e4sti, mul pole endale ainsatki etteheidet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "On p\u00e4ris selge, et kui riik v\u00f5tab enda peale palju, siis on rohkem vaja ka ametnikke ja institutsioone."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loitsija Anna tarkusi - \u00e4rge laenake teisip\u00e4eviti raha v\u00e4lja - v\u00f5\u00f5rale juua andes kasutage kindlat kruusi, mingil juhul ei peaks see olema teie enda armas tass - oma majavaimuga tasub h\u00e4sti l\u00e4bi saada : noad-k\u00e4\u00e4rid hoidke sahtlites v\u00f5i kapis, \u00e4rge j\u00e4tke musti n\u00f5usid \u00f6\u00f6seks kraanikaussi - maast korjatud sendid ei too \u00f5nne, seep\u00e4rast j\u00e4tke nad sinna, kus nad on"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja t\u00e4iesti m\u00f5istetavalt, sest sellest hetkest peale, kui v\u00f5istlusauto number 7 s\u00f5na otseses m\u00f5ttes boksi lohises, algas tiimil halastamatu v\u00f5itlus kellaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 138,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neli soomlast soovisid p\u00f5hiosa maad, 263 ha, osta Lihula vallast, kuid neljap\u00e4eval koos olnud Lihula vallavolikogu j\u00e4ttis otsustus\u00f5iguse maavanemale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajaloomuuseumi Maarjam\u00e4e lossi saalis Pirita tee 56 avati eile n\u00e4itus \"Kreeka kirjap\u00e4rand\", mis annab \u00fclevaate kirja arengust Kreekas alates teisest aastatuhandest enne Kristust kuni tr\u00fckikunsti kasutuselev\u00f5tuni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOMISJONI M\u00c4\u00c4RUS (E\u00dc) nr 1108/97, millega muudetakse m\u00e4\u00e4rusi (E\u00dc) nr 306/96, (E\u00dc) nr 85/97 ja (E\u00dc) nr 86/97 seoses kalade ja loomade segas\u00f6\u00f6daga 18. juuni 1997 EUROOPA \u00dcHENDUSTE KOMISJON, v\u00f5ttes arvesse Euroopa \u00dchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 20. detsembri 1995. aasta otsust 95/582/E\u00dc Euroopa \u00dchenduse ning Islandi Vabariigi, Norra Kuningriigi ja \u0160veitsi Konf\u00f6deratsiooni vahel teatavate p\u00f5llumajandustoodete suhtes kirjavahetuse teel s\u00f5lmitud kokkulepete kohta, 1 eriti selle artiklit 2, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 22. detsembri 1995. aasta m\u00e4\u00e4rust (E\u00dc) nr 3066/95, millega teatavatele p\u00f5llumajandustoodetele kehtestatakse \u00fchenduse tariifikvootide kujul soodustused ja n\u00e4hakse autonoomse \u00fcleminekumeetmena ette Euroopa lepingutes s\u00e4testatud teatavate p\u00f5llumajanduslike soodustuste kohandamine, et v\u00f5tta arvesse mitmepoolsete kaubandusl\u00e4bir\u00e4\u00e4kimiste Uruguay voorus s\u00f5lmitud p\u00f5llumajanduslepingut, 2 viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (E\u00dc) nr 2490/96, 3 eriti selle artiklit 8, ning arvestades, et : eespool nimetatud dokumentidega on kehtestatud teatavad iga-aastased tariifikvoodid tollimaksu v\u00e4hendatud v\u00f5i nullm\u00e4\u00e4raga teatavatest kolmandatest riikidest p\u00e4rit kala- ja loomas\u00f6\u00f6da puhul ; k\u00f5nealuste kvootide haldamise \u00fcksikasjalikud eeskirjad on s\u00e4testatud komisjoni m\u00e4\u00e4rustes (E\u00dc) nr 306/96, 4 (E\u00dc) nr 85/97, 5 ja (E\u00dc) nr 86/97 ; 6 vastavalt k\u00f5nealustele m\u00e4\u00e4rustele antakse impordilitsentsid v\u00e4lja kolmanda p\u00e4ritoluriigi v\u00e4ljaantud kaupade liikumissertifikaadi EUR."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 281,
              "end": 286,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ib aru saada Euroopa Komisjoni l\u00e4bir\u00e4\u00e4kijate soovist k\u00e4sitleda k\u00f5iki riike \u00fche m\u00f5\u00f5dupuuga - nii neid, kus on reformiga tegeldud t\u00f5siselt, kui ka neid, kus on reformidega pinnapealsem oldud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enne s\u00f5da oli Eestis 43 asustatud saart, praegu on neid 11 ; kui Hiiumaa k\u00fclje all olev Kassari eraldi saareks arvestada, siis 12."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnas m\u00e4ngib senaatori niidit\u00f5mbaja ja kaasosalise tagasihoidlikuks nohikuks, kellel on sealjuures kannataja positiivne oreool."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kalev 4.02,51 Heiki Sarapuu, N\u00f5mme KJK 4.03,2 Meelis Tammre, Vike 4.03,46 Margus Pirksaar, J\u00e4rvala 5000 m 14.08,38 Pavel Loskutov, Maret-Sport 14.51,94 Hannes M\u00e4lter, N\u00f5mme KJK 14.52,29 Ahto Tatter, N\u00f5mme KJK 14.52,33 Heiki Sarapuu, N\u00f5mme KJK 14.56,99 Toomas Tarm, N\u00f5mme KJK 15.03,33 Kaupo Tiisl\u00e4r, West Sport 15.07,98 Margus Pirksaar, J\u00e4rvala 15.14,5 Marek Tumanov, Tartu \u00dcSK 15.22,32 Raivo N\u00f5mm, Viljandi Staier 15.27,3 Aleksei Saveljev, L\u00e4\u00e4nemaa KJK 10 000 m 32.50,33 Urmas P\u00f5ldre, N\u00f5mme KJK 33.31,73 Eero Pevkur, P\u00e4rnu 110 m t\u00f5kkejooks 14,36 Indrek Kaseorg, EPM\u00dc SK 14,66 Erki Nool, Elite Sport 14,66 Tarmo Jallai, Tartu \u00dcSK 14,76 Kristjan Rahnu, Vike 14,90 Indrek Tustit, Tartu \u00dcSK 14,97 Kristjan Suur, N\u00f5mme KJK 15,02 Indrek Turi, P\u00f5lva SK/ESG 15,13 Villu Sepp, Saare 400 m t\u00f5kkejooks 52,08 Indrek Tustit, Tartu \u00dcSK 54,11 Kristjan Suur, N\u00f5mme KJK 55,02 Heiki Ilves, Sakala 55,86 Andrei Oll, Atletika 56,08 Margo Uusorg, N\u00f5va 57,20 Arto Reisberg, Harta 57,26 Kristjan Kongi, Vike 57,26 Lauri Birkan, Harju KK\u00dc 57,27 Tiit Mauer, Tartu \u00dcSK 3000 m takistusjooks 9.08,30 Ahto Tatter, N\u00f5mme KJK 9.14,63 Risto Puusepp, P\u00f5lvamaa 9.15,05 Kaupo Tiisl\u00e4r, West Sport 9.15,41 Aleksei Saveljev, L\u00e4\u00e4nemaa KJK 9.36,7 Sven Viks, Viljandi Staier 9.55,5 Marko Metsmaa, P\u00f5ltsamaa 10.04,73 Sergei Valjajev, L\u00e4\u00e4nemaa KJK 10.05,04 Margo Uusorg, N\u00f5va K\u00f5rgush\u00fcpe 2.22 Ramon Kaju, Tartu \u00dcSK 2.19 h Marko Aleksejev, Tln."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1218,
              "end": 1226,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u0161et\u0161eenia s\u00f5jasse suhtub L\u00e4\u00e4s kaksipidiselt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"On selge, et muutmist vajab nii \u00fchistranspordiseadus kui ka selle rakendamise praktika liinilubade komisjonis.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vana-aasta \u00f5htu tuleb heita magama riietega, rahakott taskus, siis pole eeloleval aastal rahapuudust karta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2 Quick Start kandideeris oma hitikogumikuga ka aasta ansambli ja aasta albumi tiitlile, kuid pidi m\u00f5lemas kategoorias Caatrile alla vanduma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "6. detsember 2002 Helistaja mureks oli see, et Lepistiku pargis on leppade all umbes 30 pr\u00e4\u00e4ksuvat parti, kes helistaja arvates on n\u00e4ljased, sest vastasel korral nad ei pr\u00e4\u00e4ksuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mul pole alust midagi muud v\u00e4ita ja on v\u00e4ga hea meel, et kahtlus Tarandi v\u00e4\u00e4ritu k\u00e4itumise kohta oli ekslik,\" r\u00e4\u00e4kis ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4ris valmis pole ka P\u00e4rnu s\u00f5jav\u00e4eosa, sest l\u00e4hiajal peab leidma raha s\u00f6\u00f6kla ja teise kasarmu remondiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Naiste tagaajamisv\u00f5istlusel Danilova ja Lazutina j\u00e4rel pronksi v\u00f5itnud kanadalannale t\u00e4hendaks taoline otsus kuldmedalit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2000. aasta 17. m\u00e4rtsil j\u00f5uab Eesti kinodesse selle veelgi menukam j\u00e4rg \"Lelulugu 2\", mis t\u00e4nup\u00fchade ajal kogus Ameerika kinodes viie p\u00e4evaga \u00fcle 80 miljoni dollari."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 120,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1987. aasta Madridi deklaratsioonis k\u00e4itletakse p\u00f5hjalikumalt inimorganite transplantatsiooni probleemi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2004. aastaks tahetakse ehitada piki Paldiski maanteed \u00fcle Haabersti ringristmiku ligi 800 meetri pikkune sild."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Tartu abilinnapea J\u00fcri Sasi s\u00f5nul on linn senini toetanud ja toetab ka edaspidi invataksoteenust iga kuu 15 000 krooniga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5llumeeste n\u00f5udmised : x katastroofiaasta v\u00e4ljakuulutamine p\u00f5llumajanduses ; x meetmete rakendamine, mis katavad tulude puuduj\u00e4\u00e4gi p\u00f5llumajanduses ; x Euroopa Liidu p\u00f5llumajanduspoliitika tururegulatsiooni p\u00f5him\u00f5tete rakendamine ; x tootjate kaasamine Euroopa Liiduga peetavatele l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimistele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 152,
              "end": 159,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00f5ekalda n\u00e4itus viitab pigem esimesele v\u00f5imalusele, tehnoloogia veidi segab j\u00e4lgi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dche asjast huvitatud poole s\u00f5ltumatu uurimine n\u00e4itas, et Sergei suhted abikaasaga on sassis ning ta v\u00f5ttis p\u00e4rast negatiivset telefonik\u00f5net abikaasale impulsiivselt ja purjusp\u00e4i vastu raske otsuse efektselt elust lahkuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegevusluba ei anta, kui : 1) taotleja ei ole esitanud punktis 11 nimetatud dokumente ; 2) esitab teadlikult valeandmeid ; 3) taotleja tegevus v\u00f5ib ohustada inimeste tervist v\u00f5i on ohtlik looduskeskkonnale ; 4) taotleja omab karistatust v\u00f5i kannab karistust narkootiliste, ps\u00fchhotroopsete v\u00f5i l\u00e4hteainetega seotud \u00f5iguserikkumiste eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui keegi t\u00fcdruk oli eelmisel \u00f5htul \u00e4ra v\u00e4gistatud, kirjeldas ta meile oma v\u00e4gistaja v\u00e4limust, ja meie \u00fcritasime s\u00e4ga v\u00f5imalikult t\u00e4pselt \u00fcles joonistada, sama asja tegi ka arvuti, vaene t\u00fcdruk pidi ikka pikalt pikalt oma piinajat kirjeldama, ja p\u00e4rast v\u00f5rreldi joonistusi omavahel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 173,
              "end": 179,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viivi Luige trump proosakirjanikuna on olnud ergas empiiria ning pikk m\u00e4lu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu ettev\u00f5tja Raul Sarandi (Res Publica) : Igasugu transpordis\u00f5lme tekkimine on piirkonna arengule kasulik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu linnakohus hindas t\u00f5endeid kogumis ja asus seisukohale, et kohtualuse v\u00e4ited selle kohta, et ta viis selle raha Rahvapanka, on paljas\u00f5nalised."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Memo kuup\u00e4evaks oli 26. november, see on n\u00e4dal p\u00e4rast seda, kui Santa Barbara piirkonnas\u00fc\u00fcdistaja teatas lapseahistamise s\u00fc\u00fcdistustest Jacksoni vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Positiivsust lisasid k\u00fcll intervjuud vanemate ja koolikaaslasega, eriti siis, kui nende miimika emotsioone esile kutsus, kuid v\u00e4hesed v\u00f5ttekohad ja tugitooli-heietused kuuluvad m\u00f6\u00f6dunud aegadesse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kultuuriministeeriumi kantsler Margus Allikmaa peab Allikut Ugala direktori konkursi favoriidiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Eesti peaks mingi ime l\u00e4bi taas kaotusest p\u00e4\u00e4sema, ootab v\u00f5\u00f5rustajate meeskonda k\u00fcll vist f\u00e4nnide omakohus, enne kui j\u00e4rgmise p\u00e4eva lehed s\u00fc\u00fcdistuskokkuv\u00f5tte esitavad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peeter Langovits Statistikaameti rahvaloenduse teenistuse juhataja Mati Sundja kinnitab, et kui rahvaloendaja j\u00e4rgmise aasta kevadel perest perre hakkab k\u00e4ima, ei \u00fctle ta, kes tolles peres kellega k\u00e4ib, loenduslehe t\u00e4idab aga nii, nagu inimene ise vastab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Vanemad koguduseliikmed m\u00e4letavad t\u00f5esti \u00fcht Kvissentalist p\u00e4rit Raimundit, kes k\u00e4is kogudusest kogudusse, kasutas vabapalve v\u00f5imalust ja v\u00f5ttis k\u00f5rgstiilis, panek\u00fc\u00fcrilisi lausekonstruktsioone kasutades s\u00f5na,\" r\u00e4\u00e4gib Tartu baptistide Annelinna koguduse pastor Andres J\u00f5gar."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 218,
              "end": 223,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4rvide m\u00e4ng Kui p\u00e4rast teist kohtumist juhtis A.Le Coq kindlalt see-riat, S\u00f5ber oli rahulolev ning vastaste juhendaja Sokk kurtis veerandfinaalist j\u00e4lje j\u00e4tnud v\u00e4simust, siis n\u00fc\u00fcdseks on rollid vahetunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juhul, kui see p\u00f5hjustas lapse surma v\u00f5i raske terviserikke, n\u00e4eb Res Publica oma muudatuses ette karistust kaheksast aastast kuni eluaegse vanglakaristuseni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hind s\u00f5ltub sellest, millega koos seda tehakse, kas f\u00fcsioteraapia v\u00f5i ps\u00fchholoogilise n\u00f5ustamisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pikk reis v\u00f5etakse tavakohaselt ette bussiga ning l\u00e4bi Euroopa s\u00f5itma kutsutakse k\u00f5iki reisihuvilisi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Torinos Eestile l\u00e4bi aegade esimese taliuniversiaadi medali toonud 23-aastane Tartu \u00dclikooli kehakultuuriteaduskonna \u00fcli\u00f5pilane j\u00e4i vabatehnikas s\u00f5idetud sprindiv\u00f5istluses alla vaid poolatarile Justyna Kowalczykule ja Jelena Kolominale Kasahstanist, vahendab \"Mul oli A-finaalis ka \u00f5nne - kolm konkurenti kukkusid,\" \u00fctles just universiaadi hooaja \u00fcheks p\u00f5hiv\u00f5istluseks pidanud Sirge, kes 65 osaleja FIS-i sprindipunktide pingereas oli paremuselt viies."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 391,
              "end": 398,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See t\u00e4hendab, et soomlased peavad hakkama otsima kompromissi eriti suurtele riikidele hellades probleemides nagu h\u00e4\u00e4le\u00f5igus ja h\u00e4\u00e4lte kaal Euroopa Liidus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 146,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Katrin on kutsutud oma etendusega \": jusqu' ici, ca ca bien :\" osalema Euroopa mainekale festivalile \"Springdance diologue/preview 2004\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esik\u00fcmnesse kuuluvad veel Prantsusmaa, Saksamaa, Hispaania, Holland, Portugal, T\u0161ehhi ja Horvaatia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hulgim\u00fc\u00fcjatele antakse hinget\u00f5mbeaega kaheksa kuud,\" s\u00f5nas Lipand."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna Restauraatori esimehe Toivo Lepiku s\u00f5nul tahavad nad Pirita kloostri varemetes taaselustada seltsielu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Leito teatel tuleb aga arvestada, et 1999. aasta \u00fcheksa kuu sisse j\u00e4id kaks valimiskampaaniat, millest Postimees tema s\u00f5nul suhteliselt rohkem reklaami sai kui teised v\u00e4ljaanded."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjon t\u00f5des raportis, et ei saa kinnitada ega \u00fcmber l\u00fckata v\u00e4idet, et 1994. aasta 27. septembril Tallinnast v\u00e4ljunud reisiparvlaeva Estonia pardal ei veetud s\u00f5jalise kasutusega seadmeid ega materjale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "51-aastane Leedu p\u00e4ritolu ameeriklane toimetati kolmap\u00e4eva \u00f5htul k\u00f5rge palaviku ja tugeva k\u00f6ha t\u00f5ttu Vilniuse \u00fclikooli nakkushaiglasse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui viie aasta eest sattus kirjastus Arnold Karu poolt \u00fcmber kirjutatud ja rohkeid kahtlusi \u00e4ratanud \"Talve\" v\u00e4ljaandmisega k\u00f5va kriitika alla, siis \"Kevade\" puhul ei paista etteheideteks k\u00fcll p\u00f5hjust olevat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 150,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ober-Hausi p\u00f5hiaktsion\u00e4rideks olid siiani AP Pelham Estonia LLC (Apollo t\u00fctarettev\u00f5te), O\u00dc Nordic Property Consultants (kuulub sajaprotsendiliselt Paul Oberschneiderile) ning Oberschneider eraisikuna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuue riigi seitse laeva ja nelja riigi tuukrid puhastavad reedest kuni 12. septembrini rahvusvahelise merev\u00e4eoperatsiooni Open Spirit 2006 raames Abruka saare \u00fcmbruses Suures Katlas merd maailmas\u00f5dade miinidest, kirjutab Meie Maa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 152,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peas\u00fcndmustena nimetati Tartu maratoni, samuti J. S. Bachi Matteuse passiooni esitamist Peetri kirikus, milles osalevad ERSO, Rootsi Raadio Koor ja Eesti Filharmoonia Kammerkoor dirigent T\u00f5nu Kaljuste juhatamisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "07Keskkonnatasud t\u00f5stavad ehituse ja energia hinda (15) 14 : 3405."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui paljud meist n\u00e4iteks teavad, et 1993. aasta j\u00e4\u00e4grikriisi ajal valvasid Tallinna Veepuhastusjaama... j\u00e4\u00e4grid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Samas on selge, et need riigid, kes esimeste hulgas l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimised l\u00f5petavad, liituvad ka Euroopa Liiduga aastal 2004."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dchtpidi on bluusi-issi enam-v\u00e4hem et Tartu vaim, teistpidi ka Supilinna majaomanik, kelle kahekorruselist puukindlust ehib vaskne silt \"Siin elab, \u00f5pib ja t\u00f6\u00f6tab Aleksander M\u00fcller\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"T\u0161ehhi Vabariigi, Poola ja Ungari astumine NATO-sse l\u00e4heb kokku Vene ettekujutusega NATO laienemisest, sest nad kuuluvad vaieldamatult l\u00e4\u00e4nemaailma,\" \u00fctles Lebed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peale mainitute on pealinna poodides saadaval Poola ja Hollandi mugulsibul, Itaalia porgandid, Rootsi ja Hollandi tomatid ja kartulid ning muidugi eestimaised kurgid ja kartulid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui mina alustasin selles ametis pea \u00fcheksa aastat tagasi, siis Haldre, Eesti Raadio direktor imestas ja \u00fctles : \"Kas sina tuled meie k\u00e4est raha k\u00fcsima?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mingil m\u00e4\u00e4ral on olemas saamikeelne haridus ja riiklikult toetatud meedia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lapsehoolduspuhkusel oleva t\u00f6\u00f6taja asendaja t\u00f6\u00f6lepingu t\u00e4htaega pole tarvis n\u00e4idata kalendaarse kuup\u00e4evaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See t\u00e4hendab, et liigahooajale eelnevaks m\u00e4nguks (Community Shield) Inglismaa klubimeistri ja karikav\u00f5itja vahel ning Inglismaa koondise kaheks esimeseks m\u00e4nguks Euro 2008 valikturniiril Andorra ja Makedoonia vastu tuleb FA-l leida uued m\u00e4ngupaigad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 198,
              "end": 208,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tootjale m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 3950/92 artikli 9 punkti c t\u00e4henduses, kes : - on turustamata j\u00e4tmise v\u00f5i \u00fcmberkorraldamise lisatasu \u00fclev\u00f5tja vastavalt m\u00e4\u00e4rusele (EM\u00dc) nr 1078/77 ja kes ei vasta m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 857/84 artikli 3a tingimustele, kuna talle on eraldatud kvoot vastavalt k\u00f5nealuse m\u00e4\u00e4ruse artiklile 2 v\u00f5i 6, v\u00f5i - on \u00fcle v\u00f5tnud osa samade s\u00e4tetega h\u00f5lmatud talumajapidamisest, millele ei ole m\u00e4\u00e4ratud kvooti vastavalt m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 857/84 artiklile 3a, kehtestatakse taotluse korral erikvoot, tingimusel et : - ta t\u00f5endab, et ta on v\u00f5tnud ja t\u00e4itnud piima turustamata j\u00e4tmise v\u00f5i l\u00fcpsikarja \u00fcmberkorraldamise kohustuse \u00fclev\u00f5etud talumajapidamise v\u00f5i selle osa puhul, - k\u00f5nealune kohustus l\u00f5ppes p\u00e4rast 31. detsembrit 1982, - tootja ei ole \u00fclev\u00f5etud talumajapidamist v\u00f5i selle osa taotlemise kuup\u00e4evaks \u00fcle andnud, - ta t\u00f5endab kindlaksm\u00e4\u00e4ratavate kriteeriumide alusel oma taotluse toetuseks, et ta on suuteline suurendama oma ettev\u00f5tte toodangut taotletava erikvoodi v\u00f5rra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 735,
              "end": 741,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selge, et s\u00e4\u00e4rane alghind (lisaks ehk m\u00f5ne tuhande kroonine \u00fc\u00fcriv\u00f5lg) m\u00f5jus kutsuvalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4ngus on luure Kohalikud vaatlejad oletavad, et skandaali taga peitub Rumeenia kahe suurima luurestruktuuri, Rumeenia Teabeteenistuse (SRI) ning Kaitse- ja Valveteenistuse (SPP) rivaalitsemine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kurjategijate vastastikuse vahetamise leping parafeeriti m\u00f6\u00f6dunud aasta veebruaris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rodriguez kinnitati Colombia poliitiku Cesar Gaviria Trujillo j\u00e4rglasena ARO juhi kohal ametlikult ametisse 23. septembril ja juba 8. oktoobril tuli teade ametikoha mahapanemisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kirjanikud erinevadki \u00fclej\u00e4\u00e4nud, normaalsetest inimestest eesk\u00e4tt seepoolest, et nad vabatahtlikult kurnavad oma aju ja n\u00e4rve lakkamatu meenutamisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nende 32-aastane \u00f5petaja Shannon Wright suri saadud haavadesse p\u00e4rast sama p\u00e4eva \u00f5htul tehtud operatsiooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi terviseh\u00e4ired olid Aime jaoks \"t\u00e4ielik m\u00fcstika\", hakkas ta vaikselt aru saama, et midagi on v\u00e4ga valesti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ime diskuteerida, aga siis juba, et kas meil ei peaks olema profis\u00f5jav\u00e4gi 20 aasta p\u00e4rast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Anal\u00fc\u00fctikute meelest pole aga 100 miljonit failivahetusmaailmas mingi n\u00e4itaja see on vaid k\u00fcmnendik KaZaas pidevalt liikvel olevatest lugudest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4rtsi keskpaigas tahab Murum\u00e4gi koos linnuse teise haldaja, Haapsalu P\u00fcha Johannese koguduse juhatusega, tuleva aasta plaanide arutamisel ka linnuse tasuliseks muutmise teema \u00fcles v\u00f5tta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna ringkonnakohus v\u00e4hendas t\u00e4na r\u00f6\u00f6vp\u00fc\u00fcgi eest vendadele Malinovskitele P\u00e4rnu maakohtus m\u00e4\u00e4ratud trahvisummasid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5htuti on siin raske vaba lauda leida, soovitatav on see broneerida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurim \u00f5nnistus on rutiin ja ma olen pidanud, t\u00e4namatu, seda oma meeleheite allikaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reedeni polnud \u00fckski Nigeeria sportlane ol\u00fcmpiav\u00f5itu maitsnud, kuid t\u00e4na hiilgavad jalgpallimeeskond ja kaugush\u00fcppaja Chioma Ajunwa rahvuskangelase seisuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui seoses lamba Dolly kloonimisega kerkis p\u00e4evakorda inimese kloonimise v\u00f5imalus, arutati k\u00fcsimust Euroopa N\u00f5ukogu bioeetika juhtivkomitees, kus t\u00f6\u00f6tati v\u00e4lja inimese kloonimist keelav \"Inim\u00f5iguste ja biomeditsiini konventsiooni : inim\u00f5iguste ja inimv\u00e4\u00e4rikuse kaitseks bioloogia ja arstiteaduse rakendamisel inimese kloonimist keelava lisaprotokoll\", millele Eesti kirjutas alla 1998. aasta 12. jaanuaril."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 270,
              "end": 279,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lietuvos Dujose aktsia p\u00fcsis stabiilselt 1,70 liti juures 112.000 liti suuruse k\u00e4ibe pealt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iliselt on see s\u00fc\u00fctu kassi-hiire m\u00e4ng."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juba teisip\u00e4eva hommikul kell kaheksa saabus \u00fcks tubli kolleeg, alustas kohe juttu oma Riia elamustest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ennastsalgavalt p\u00f6\u00f6ratakse t\u00e4helepanu sellele, kes kellegi k\u00e4evangus kaamera eest l\u00e4bi loivas ning kes kellega k\u00e4ib."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Scoutspataljoni staabi\u00fclema major Vahur Karuse s\u00f5nul osaleb Scoutspataljon \u00f5ppusel Kevadtorm kahe jalav\u00e4ekompanii, lahingutoetuskompanii ning staabi- ja tagalakompaniiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dclemaailmne v\u00f5rreldav statistika alkoholis\u00f5ltuvuse kohta puudub, aga uuritud riikide seas on me p\u00f5hjanaabrid selle n\u00e4itajaga igatahes liidrite seas, \u00fcletades enamikku Euroopa riike alkohoolikute suhtarvult kahe- kuni neljakordselt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6dunud aasta novembris-detsembris v\u00f5tsid endalt elu 5 inimest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kantsler Georg Aher annab \u00fcle kogumiku, kuhu on koondatud valik Eesti \u00f5pilaste viimaste aastate kunsti- ja kirjat\u00f6\u00f6dest, milles nad avaldavad arvamust Euroopa integratsiooni kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 158,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Konkursi korraldaja tahab neid ka omaloomingukontserdil n\u00e4ha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Madalama kognitiivse v\u00f5imekusega \u00f5pilased lugesid aga teksti ning vaatasid graafikat v\u00f5i videot ka siis, kui graafika v\u00f5i video oli t\u00e4ielikult m\u00f5istetav tekstitagi ning ei suutnud neid \u00fchendada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minu ettepanek t\u00e4hendab sisuliselt seda, et aktsiisid t\u00f5useksid poole aeglasemalt ja astmeliselt iga poole aasta tagant 15 sendi v\u00f5rra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kindlasti muutuvad Gerly soovitatud j\u00e4rgulised topid ja \u00f5lapaelte ning pitsidega napid pluusid kevade moehittideks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00e4\u00e4stva arengu suund pole kerge suund."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teadaolevatel andmetel on Luua Metsakool alates 1995. aasta algusest ilma direktorita, sest te olete osanud P\u00f5llumajandusministeeriumiga niimoodi kokku leppida, et see koht teile s\u00e4ilitatakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hispaania politsei tabas Putini salas\u00f5ite sooritamas m\u00f6\u00f6dunud aastal, mil j\u00e4lgiti kahtlusalust Vene maffiabossi Sotogrande kuurordis Hispaania edelarannikul, kirjutas Londoni ajaleht Times."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juba ammu ei saa mitmeid laserplaate arvutist ilma t\u00f5mblemiseta kuulata, sest CDdel on k\u00fcljes mingi kangekaelne multimeedia-risu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Metoodika n\u00e4eb ette kobras pesas tupikusse ajada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ugala vilistlane Arnold Matteus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "On selge, et tekkinud olukorras on paljuski s\u00fc\u00fcdi suureks ja rahaahneks paisunud ametkondade omavoli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Parvlaev Rosella s\u00f5idab kaks korda p\u00e4evas Tallinna-Helsingi liinil alates 2003. aasta augustist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ungari ootab kompensatsioonin\u00f5udmisega seni, kuni on tehtud katsetusi ja v\u00e4lja selgitatud keskkonnakahjustuse ulatus, \u00fctles ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maailmarekord on 4.70 ning see kuulub USA esindaja Stacy Dragila nimele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle all m\u00f5istetakse t\u00f6\u00f6taja emotsionaalset ja intellektuaalset seotust organisatsiooniga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laup\u00e4evases Kuku raadio saates \"Keskp\u00e4evatund\" esines Tartu jaamahoone omanik Rein Kilk avaldusega, et maksab 50 000 krooni info eest, mis viib Tartu vaksali s\u00fc\u00fctaja tabamiseni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Probleeme lisab praegu ka tehnika puudulikkus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Villeneuve p\u00fcsis kolmandal kohal kaua, ent sai l\u00f5puks \u00fcsna hambutu s\u00f5idu tasuks viienda koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Pashkovski kinnitas eile kohtus, et tema firmadel O\u00dc Vektast ning O\u00dc Tellmin l\u00f5ppes eelmise aasta juunis kauplemisluba ning lubade pikendamiseks p\u00f6\u00f6rdus ta Pahmurko poole, kes n\u00f5udis talt selle eest 6000 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Lukase s\u00f5nul oleks v\u00f5imatu olnud baasmaksumust t\u00f5sta kaks korda juba sel s\u00fcgisel, sest see oleks t\u00e4hendanud piiratud rahahulga juures ka riiklikult rahastatavate \u00f5ppekohtade v\u00e4henemist poole v\u00f5rra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Staadioni renoveerimine on Tartu \u00dclikoolile, Tartu linnale ja Eesti riigile seni maksma l\u00e4inud kaheksa miljoni krooni ringis ja viimasel k\u00fcmnendil on see kahtlemata k\u00f5ige suurem investeering Tartu sporti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahtlemata tuleb Eestil austada inimeste vaba liikumise \u00f5igust, kuid kui lahkuja saab lahkumise eest mingit erakorralist h\u00fcvitist, siis sel juhul peaks samalaadset h\u00fcvitist ehk saama ka Eesti riik, kui ta on lahkuja peale olulisi avalikke kulutusi teinud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 208,
              "end": 215,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Tallinna omandireformiameti juhataja Vladmir Viiese andmeil see p\u00e4ris nii lihtne pole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oma vastuses sellele p\u00f6\u00f6rdumisele teatab Shell, et nemad ennast juhtunu eest vastutavaks ei pea."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pirita linnaosa vanema juhtum oli vaid aval\u00f6\u00f6k."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Linn plaanib v\u00f5tta tuleva aasta eelarve finantseerimiseks 1.468.824.000 krooni laenu, et teha kiiresti korda linna teed ja t\u00e4navad, renoveerida koolid ja lasteaiad ning aidata j\u00e4rjele haiglad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Barcelona kuulsal Boquer\u0137a turul kohtuvad p\u00e4ikeselise Hispaania viljad ja Vahemere mahlakad annid, katalaanide s\u00f6\u00f6makirg ning Aafrika immigrantide v\u00fcrtsikas kultuur."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politsei andmetel viis ta kuu aega hiljem koos tuttavatega Maardu l\u00e4hedale metsa ja lasi maha Jura Boksjori."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohtutee on meil selge T\u00f6\u00f6vaidluskomisjonidel tsiviil\u00f5igussuhetest tulenevate vaidlustega asja ei ole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna prefektuuri varavastaste kuritegude grupp pidas neljap\u00e4eval kinni kolm Tallinna meest, keda kahtlustatakse Mercedes-Benz 250 \u00e4randamises eelmise aasta 13. oktoobril, teatas linna politsei pressiesindaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 154,
              "end": 159,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1989. aasta augustis viis armukadedus Rapla kandi tuntud posija Ivika teoni, mille eest Tallinna linnakohus karistas teda 16. m\u00e4rtsil 1992 aastase vanglakaristusega tingimisi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AUHIND N\u00d5UAB RAHA : Teet Margna (fotol vasakul) juhitava \"Kuldvillaku\" saate autov\u00f5itja peab masina k\u00e4ttesaamiseks maksma k\u00fcmneid tuhandeid tulumaksu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USAs SMU \u00fclikoolis \u00f5ppiv Kohtla-J\u00e4rve kergej\u00f5ustiklane Diana Nikitina sai Oklahoma osariigis Normanis toimunud \u00fcli\u00f5pilaste v\u00f5istlusel kolmanda ja k\u00fcmnenda koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "154 h\u00e4\u00e4lega oli Meelak viimastel kohalikel valimistel Tarvastu vallas k\u00f5ige populaarsem kandidaat, edestades 24 h\u00e4\u00e4lega teisele kohale j\u00e4\u00e4nud rahvaliitlasest vallavanemat Jaan Lukast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegustes majandusoludes on maja on raske korras hoida, aga oma kodu tahab Veronika poegade jaoks kindlasti s\u00e4ilitada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alates 13. augustist peab kodumajapidamiste elektri- ja elektroonikaseadmete m\u00fc\u00fcja tagasi v\u00f5tma sama palju romusid, kui ta ise sama otstarbega seadmeid m\u00fc\u00fcnud on."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pimedate katusorganisatsioon Eesti Pimedate Liit on m\u00fc\u00fcnud pool Tartu pimedate maja krundist aadressil Era t\u00e4nav 2 k\u00fctusefirmale Favora Tanklad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kangutavad juhti L\u00e4bim\u00f5tlematute haridusreformide l\u00e4bisurumise ja huvialakoolide kaotamise t\u00f5ttu \u00e4hvardab isamaaliitlasest P\u00e4rnu abilinnapead Sulev Alaj\u00f5ed umbusaldamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viis vooru enne meistriv\u00f5istluste l\u00f5ppu on Neemelo l\u00f6\u00f6nud juba 37 v\u00e4ravat, praegune rekord kuulub 2003. aastast 39 v\u00e4ravaga Tallinna FC Flora norralasest r\u00fcndaja Tor Henning Hamre nimele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 154,
              "end": 161,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aktsiakapitali laiendamine toimub uute aktsiate v\u00e4ljalaskmise teel, v\u00e4lja lastakse 6.961.673 uut nimelist aktsiat nimiv\u00e4\u00e4rtusega 10 krooni iga aktsia, \u00fclekursiga 20 krooni aktsia kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 172,
              "end": 178,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5nedes Hiina ja India regioonides j\u00f5uab meeste \u00fclekaal l\u00e4hema 20 aasta jooksul 12-15 protsendini ning paljud meestest on harimata talupojad, kellel pole mingit v\u00e4ljavaadet naist leida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ent praegu, kui turistid soovivad kuumade ilmadega nautida Verevi j\u00e4rve m\u00f5nusid, puuduvad rannas riietuskabiinid, toitlustuskohad ei suuda kustutada inimeste joogijanu ega s\u00f6\u00f6giisu ning autot pole v\u00f5imalik parkida mujale kui otse keelum\u00e4rgi alla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Elanikke L\u00e4\u00e4nemaa omavalitsustes \u00b7 Haapsalus 12 195, aastaga kaotanud 192 elanikku\u00b7 Hanila vallas 1828, aastaga kaotanud 50 elanikku\u00b7 Kullamaa vallas 1381, kaotus 36 \u00b7 Lihula vallas 2960, kaotus 32 \u00b7 Martna vallas 1040, kaotus 25 \u00b7 Noarootsi vallas 903, juurde tulnud 15 elanikku\u00b7 N\u00f5va vallas 466, kaotus 14 \u00b7 Oru vallas 994, kaotus 24\u00b7 Ridala vallas 3289, kaotus 69\u00b7 Risti vallas 979, kaotus 8\u00b7 Taebla vallas 2759, kaotus 24\u00b7 Vormsis 311, juurde tulnud 3 elanikku Allikas : L\u00e4\u00e4ne maavalitsus"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 396,
              "end": 402,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Presidendilossis k\u00e4ivad suvel vilkad remondi- ja koristust\u00f6\u00f6d, kuid Lennart Meri isiklik maavaldus Viimsi poolsaarel Rohuneeme tipus on \u00fcsna laokil ja r\u00e4\u00e4mas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu linnapea ja konverentsi juhataja Andrus Ansip \u00fctles ETAle, et samas pole omavalitsust\u00f6\u00f6tajatel olnudki v\u00f5imalust suuremalt kokku tulla ja arutada p\u00f5hjalikult kohalikke probleeme ministritega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laulja Michael Jackson oli sunnitud sulgema oma Neverlandi rant\u0161o, sest selle \u00fclalpidamine k\u00e4is tal \u00fcle j\u00f5u."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Milles on R\u00e4pina probleem?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nad olid Habsburgide soost printsessid, vaprad, vaimurikkad ja kaunid, kindel kapital Euroopa v\u00f5imuv\u00f5itluse julmas karussellis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2005 aasta 1. veebruariga v\u00f5rreldes v\u00e4henes t\u00f6\u00f6tute arv 27,9%."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"S\u00f5jaliseltki oleme valmis halvimaks, isegi selleks, et relvakonflikt levib Albaania alale,\" \u00fctles ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"N\u00fc\u00fcd, kui ma olen eesti juhtivam laulja (sic! - toim. ), peab olema eesti nimi - kahe t\u00e4piga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Need, kes olid m\u00f5ne aasta eest p\u00e4kapikud, esinevad n\u00fc\u00fcd juba peaosades,\" r\u00e4\u00e4gib lavastaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"K\u00f5ik Euroopa valitsused peaksid koos Venemaaga t\u00f6\u00f6tama selle nimel, et v\u00e4hemusr\u00fchmade \u00f5igusi (Eestis ja L\u00e4tis - toim) austataks,\" \u00fctles ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Baltika ja Eesti N\u00e4itused viidi \u00fcle b\u00f6rsi lisanimekirja, sest nende turuv\u00e4\u00e4rtus on v\u00e4iksem kui b\u00f6rsi reglement n\u00f5uab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seet\u00f5ttu on Aasia esitanud juba viis kandidaati, kellest parimateks peetakse L\u00f5una-Korea v\u00e4liministri Ban Ki Mooni \u0161ansse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda kuuleb t\u00e4na, 15. veebruaril Paide raekojas, 16. veebruaril Viljandi kultuurikeskuses, 18. veebruaril Valga muusikakoolis, 22. veebruaril Kuressaare raekojas ja 20. veebruaril Tallinnas Mustpeade Majas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolmepunktivisete suurmeistri - vist 56 punkti lennutas ta tol p\u00e4eval Helsingi pallurite \u00f5la taha - h\u00e4\u00e4les oli tol detsembrip\u00e4eval sellist veendumust, et enam ei tihanud urgitseda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aadeli kaitsja vandeadvokaat Viktor Kaasik \u00fctles Postimehele, et kaebab eilse ringkonnakohtu otsuse peale kindlasti riigikohtusse edasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "NHL-i ajaloos on varem vaid 16 korral v\u00f5idetud seeria 1 : 3 kaotusseisust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4pselt aasta eest oli lennuki \u00fc\u00fcrimisega plindris ka Rootsi peaminister G\u00f6ran Persson."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kriitika kiitis hoopis Kevadet 1970. aastal ei tervitanud filmikriitika Viimset reliikviat sugugi heakskiiduga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestis toimunutest v\u00e4\u00e4riksid m\u00e4rkimist kaks peamist inimeste tajutud s\u00fcndmust : maav\u00e4rinad Vormsi saare piirkonnas 25. oktoobril 1877 ja Osmussaare l\u00e4hedal 25. oktoobril 1976."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Langi s\u00f5nul on demagoogia r\u00e4\u00e4kida haridusasutustesse investeeringute v\u00e4henemisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reklaamid on vastuolus reklaamiseaduse paragrahviga, mille kohaselt kange alkohoolse joogi reklaamis ei tohi kasutada avaliku elu tegelasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimese vabatreeningu tulemused : 1) Michael Schumacher Saksamaa, Ferrari 1.23, 619 (221.332 km/h), 2) Rubens Barrichello Brasiilia, Ferrari 1.24.405, 3) Mika H\u00e4kkinen Soome, McLaren 1.24, 413, 4) David Coulthard Suurbritannia, McLaren 1.24, 430, 5) Heinz-Harald Frentzen Saksamaa, Jordan 1.25, 234, 6) Eddie Irvine Suurbritannia, Jaguar 1.25, 572, 7) Olivier Panis Prantsusmaa, BAR 1.25, 617, 8) Jacques Villeneuve Kanada, BAR 1.25, 627, 9) Jarno Trulli Itaalia, Jordan 1.25, 908, 10) Kimi R\u00e4ikkonen Soome, Sauber 1.25, 923, 11) Ralf Schumacher Saksamaa, Williams 1.26, 168, 12) Nick Heidfeld Saksamaa, Sauber 1.26, 324, 13) Juan Pablo Montoya Colombia, Williams 1.26, 663, 14) Jos Verstappen Holland, Arrows 1.26, 809, 15) Jean Alesi Prantsusmaa, Prost 1.26, 814, 16) Enrique Bernoldi Brasiilia, Arrows 1.27, 212, 17) Luciano Burti Brasiilia, Prost 1.27, 311, 18) Jenson Button Suurbritannia, Benetton 1.27, 857, 19) Giancarlo Fisichella Itaalia, Benetton 1.28, 213, 20) Fernando Alonso Hispaania, Minardi 1.28, 541, 21) Tarso Marques Brasiilia, Minardi 1.29, 850."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 787,
              "end": 796,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ivari Padar : Euroopa Liidu \u00fchisturgu kuulumine on tark kompromiss Sardiin ei saa valida, kas elada mujal kui karbis, kostis n\u00e4dalavahetusel V\u00f5rus korraldatud eurodebatil sadakonna kuulaja seast v\u00f5rdlus selle kohta, kuiv\u00f5rd Eesti h\u00e4\u00e4l euroliidus k\u00f5lama j\u00e4\u00e4b."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 181,
              "end": 188,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahandusministeerium j\u00e4i teisip\u00e4eval erafirma k\u00fcsitud k\u00f5rge hinna t\u00f5ttu eriaravmusele valitsuse otsuse suhtes eraldada reservfondist 601.000 krooni Balti Ministrite N\u00f5ukogu (BMN) virtuaalsekretariaadi loomiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks Beckhamile ei saanud kutset laagrisse ka kaitsja Sol Campbell ja v\u00e4ravavaht David James, kirjutab Sportnet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Senine norm Euroopa omast sada korda rangem Eesti Tervisekaitseinspektsiooni f\u00fc\u00fcsika kesklabori spetsialistid selgitavad, et vana n\u00f5ukogudeaegne norm oli tunduvalt rangem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Erandeid v\u00f5ib puhkep\u00e4evade j\u00e4rgnevuse ja 36-tunnise puhkeaja kohta teha katkestamatu tootmisprotsessiga ettev\u00f5ttes ja ainult t\u00f6\u00f6inspektori n\u00f5usolekul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See polnud mingi j\u00e4rsk m\u00f5ttev\u00e4lgatus v\u00f5i avastus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui kunagi Londoni majaseintele tekkinud grafiti kirjad \"Clapton is God\" vett peavad, siis kannab Jumal valget s\u00e4rki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Janek Luts hea t\u00e4mbri ja rahuliku ning h\u00e4irimatu h\u00e4\u00e4letaustaga sobib raadiosse suurep\u00e4raselt ja ehk isegi k\u00f5ige enam ka seet\u00f5ttu, et ei oma aukartust\u00e4ratavat aurat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peale valimisliidu Tallinn toetamise s\u00fc\u00fcdistas revisjonikomisjon Pirita linnaosa valitsust 1996. aasta oktoobris neljal korral firmale AS Jaakson & Co kokku umbes 400 000 krooni eraldamises heakorrat\u00f6\u00f6deks, mille tegemist ei pidanud asjatundjad otstarbekaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Praegu on Margna selle rolli enda kanda v\u00f5tnud, aga ta v\u00e4rbab sinna igasuguseid inimesi k\u00fcsimusi tegema,\" \u00fctles k\u00fcsimusteekspert."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seintele kinnitatud hiidplakatitelt vaatavad vastu ujumise maailmameister Grant Hackett, tules\u00fc\u00fctaja Cathy Freeman, kuid ka Nike'i reklaamivad Ameerika megat\u00e4hed Michael Johnson ja Marion Jones."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 151,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "WASHINGTON, 28. juuni (Reuters-EPLO) - USA valitsus palus f\u00f6deraalkohtunikul m\u00f5ista tubakatootjatelt v\u00e4lja 10 miljardit dollarit suitsetamise mahaj\u00e4tmise programmi rahastamiseks ja 4 miljardit dollarit suitsetamisvastase kampaania heaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 221,
              "end": 230,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"UNESCO p\u00e4rimuskultuuri meistriteoste nimekirja sattumine ei t\u00e4henda Kihnu jaoks saare konserveerimist,\" kinnitas Mark Soosaar, kes on UNESCO saadikuna t\u00f6\u00f6tanud Mongoolias filmi\u00f5ppej\u00f5una ja hiljuti osalenud UNESCO konverentsil \"P\u00e4rimuskultuurid ja meedia\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 248,
              "end": 254,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6partei eelmise aasta tegevusest andis laup\u00e4eval toimunud kongressil kokkuv\u00f5tte partei tegevusest erakonna esimees Tiit Toomsalu, teatas T\u00f6\u00f6partei keskb\u00fcroo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Ansip t\u00f5i Tartu n\u00e4ite, kui 1994.aastal otsustas volikogu v\u00f5tta laenu soojamajanduse rekonstrueerimiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimasel t\u00f5usul (7 km enne l\u00f5ppu) \u00fcritas eest \u00e4ra s\u00f5ita Milano\u2013San Remo kolme aasta tagune v\u00f5itja Gabriele Colombo (Itaalia), kuid ka see katse eba\u00f5nnestus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti ja Leedu ning Slovakkia on komisjoni hinnangul saavutanud viimastel aastatel m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rset edu ja v\u00f5ivad l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimistel m\u00f6\u00f6duda isegi m\u00f5nest esimese laine riigist, kirjutas Helsingin Sanomat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Areeni eelmise aasta artiklisari \"M\u00f5jukad m\u00f5tlejad\" ilmub neil p\u00e4evil omaette raamatuna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast t\u00e4isehitamist on seda ikka raske teha,\" \u00fctles Vilu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rootsi 33 punkti (12 punkti \"Kaelakee h\u00e4\u00e4lele\") Soome 32 (12 punkti \"Kaelakee h\u00e4\u00e4lele\" ja \"Mere lastele\") Suurbritannia 27 Iirimaa 26 Poola 25 Sloveenia, Island 21 (12 punkti \"Kaelakee h\u00e4\u00e4lele\") Saksamaa 18 Austria, Norra, Holland 17 Taani 16 K\u00fcpros, Malta 14 Prantsusmaa, 13 Itaalia (12 punkti \"Keelatud maale\"), 12 Hispaania 11 L\u00e4ti 10 Portugal, Slovakkia, Ungari, 8 Iisrael 7 Belgia, Rumeenia, Horvaatia 6 Bosnia ja Hertsegoviina 4 Kreeka, T\u00fcrgi 2 Leedu 1 Shveits, Venemaa, Makedoonia 0"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 387,
              "end": 395,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta oli poliitika oluline m\u00f5jutaja, et mitte \u00f6elda niidit\u00f5mbaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5ni aasta tagasi Br\u00fcsselis kutsus Putin T\u0161et\u0161eenia teema t\u00f5statanud Le Monde'i ajakirjanikku Moskvasse, tutvumaks mitmekultuurilisusega arstide abil, \"kes teid nii \u00fcmber l\u00f5ikavad, et midagi enam tagasi ei kasva\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimesel juhul v\u00f5inuks vastaja t\u00e4helepanu liigselt parteijuhi nimele koonduda ja seega tulemust moonutada ; teisel juhul tulnuks oluliselt suurendada k\u00fcsitletute arvu, et igas v\u00e4iksemaski valimisringkonnas usaldusv\u00e4\u00e4rne tulemus saavutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Nagano ol\u00fcmpiam\u00e4ngudel 50 km distantsil h\u00f5bemedali p\u00e4lvinud Niklas Jonsson hindas raja huvitavaks ja h\u00e4sti s\u00f5idetavaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pikki aastaid Eesti Televisiooni \"Prillitoosi\" saatejuht ja vanade kaitsja ei h\u00e4\u00e4letanud pensionide t\u00f5stmise seaduse poolt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Elukale annab \u00f5ige ilme tema n\u00e4gu, i-le panevad punkti silmad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis saab hiidlastest ja Vormsi elanikest?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olgu v\u00e4hemalt \u00fcks t\u00f6\u00f6taja, kes t\u00f5tt r\u00e4\u00e4gib.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks Lexusele tulevad samast tehasest ka Toyota Corollad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas r\u00e4\u00e4gib \u00fcks hooldekodu t\u00f6\u00f6taja, et hoolealuste peksmine on Valklas tavaline asi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "RAKVERE, 5. september (EPLO) - Neljap\u00e4eval leppisid kultuuriminister Urmas Paet ja sihtasutuse Virumaa Muuseumid juhataja Ants Leemets kokku, et sihtasutus saab endale Toolse linnusevaremed, kirjutab Virumaa Teataja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 168,
              "end": 174,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5idusamba j\u00e4\u00e4b n\u00e4gemata Brasiilia probleemid algavad v\u00e4ravavahist ja l\u00f5pevad r\u00fcndajatega, algkoosseisus jagub \u00e4revusttekitavat igasse liini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hoopis teisest puust oli 22. septembril Estonias toimunud kontsert, kus kesksel kohal oli vokaal-instrumentaalteos \"Miserere\", esitajaiks Filharmoonia Kammerkoor, organist Christopher Bowers-Broadbent ja Paul Hillieri juhatatud kammeransambel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 138,
              "end": 150,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kevade esimene kuu tuleb n\u00e4rviline oma olemise ja olukorra ebam\u00e4\u00e4rasuse t\u00f5ttu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd veelgi harvem bussiga s\u00f5itja"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vahetult p\u00e4rast viimaseid riigikogu valimisi 2003. aasta kevadel oli Res Publica k\u00f5ige populaarsem erakond Eestis, t\u00e4navu juulikuus \u00fcletas partei TNS Emori k\u00fcsitluse p\u00f5hjal napilt valimisk\u00fcnnise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"2 : 2-l l\u00e4ksin vaheajal riietusruumi ja mida ma n\u00e4en klubi president, kapten ja veel \u00fcks m\u00e4ngija kummutavad seal viina!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi Schwarzenegger pole veel teatanud, kas ta kavatseb positsioonile uuesti kandideerida, kuid California Vabariiklik Partei muutis oma sisest reeglit ja asus meest kohe toetama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigile kuuluva metsa v\u00e4\u00e4rtuseks on rahandusministeerium hinnanud 35 miljardit krooni ja see on enam-v\u00e4hem samas suurusj\u00e4rgus planeeritava j\u00e4rgmise aasta riigieelarvega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 148,
              "end": 153,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arenenud k\u00f5rge elatustasemega riikidele omaselt kasvab Eestis haigestumine j\u00e4me- ja p\u00e4rasoolev\u00e4hki keskmiselt 1% v\u00f5rra aastas, sama palju harvemaks j\u00e4\u00e4b aga maov\u00e4hk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Akadeemiline kirjandus Euroopa m\u00f5ttes on saavutanud oma selge, natuke igava ja kuiva n\u00e4o."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Dr Philip Kim ja professor Charles Lieber California \u00dclikoolist valmistasid selle \u00fclipisikese seadme kahest nelja mikromeetri pikkusest s\u00fcsinikupulgakesest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaheksa uut meest algkoosseisu pannud Itaalia l\u00e4ks 39. minutil juhtima, kui Alessandro del Piero nurgal\u00f6\u00f6gist tulnud s\u00f6\u00f6du saatis peaga v\u00e4ravasse Luigi di Biagio."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Itaalllane Mario Cipollini v\u00f5itis Giro dItalia neljanda etapi, kokku oli see talle Itaalia velotuuril 30. etapiv\u00f5it."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6 on Nadja s\u00f5nul raske, pirukaid tuleb tal vaaritada kaksteist tundi j\u00e4rjest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Edelaraudtee infrastruktuuri juhataja Jaan Ratnik \u00fctles, et 1997. aastast kasutati P\u00e4rnu-M\u00f5isak\u00fcla raudteed vahel harva kaubavedudeks ja sajandi algul l\u00f5ppesid needki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Haabersti linnamajanduse osakonna juhataja Anne Taime kinnitusel ei saa maad tagasi saanud inimesed aru, et omanikuauga kaasneb ka kohustus maa korras hoida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5i kui pensioniealine t\u00f6\u00f6taja on oma t\u00f6\u00f6s j\u00e4tkuvalt v\u00e4ga produktiivne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viljandi linna sotsiaalameti juhataja Helmen K\u00fcti s\u00f5nul on paljud linnavalitsusse p\u00f6\u00f6rdunud inimesed kurtnud, et neil on raske s\u00f5ita k\u00f5rge ea v\u00f5i v\u00e4ikeste laste p\u00e4rast maakonnahaiglasse, ja k\u00fcsinud, miks tervisekeskuses nii v\u00e4he eriarste vastu v\u00f5tab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sajandi algul ilmusid v\u00e4lja magnetiline helisalvestus, raadio ja lampdiood."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mina olin Moskvas kui EOK asepresident ning omal soovil vabastatud t\u00f6\u00f6\u00fclesannete t\u00e4itmisest Riigikogus, samas on iga Riigikogu liige oma maa esindaja, poliitik ja seda 24 tundi p\u00e4evas, olenemata riigist, tujust, tervisest, ilmast..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sotsiaalminister Eiki Nestori teisip\u00e4eval valitsusele tehtud ettepaneku kohaselt v\u00f5ib paraol\u00fcmpia kullav\u00f5itja saada preemiaks 200.000, h\u00f5beda saaja 150.000 ning pronksi p\u00e4lvinu 100.000 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 147,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5igepealt on paha see, et ta on \u00fchekorraga nii v\u00f5idulaulu esitaja, helilooja kui ka s\u00f5nade autor."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "70-ndate aastate Ameerikas s\u00fcndinud noortemuusikal sai 1979. aastal Broadwayl k\u00f5ige kauem m\u00e4ngitud muusikaliks, aasta varem esilinastunud film purustas k\u00f5ik kassarekordid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laulja viitas pildile k\u00e4eliigutustega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aasta p\u00e4rast valmiva valgust l\u00e4bi laskva telgi all saaksid pealinlased ka k\u00fclmal ajal m\u00e4ngida tennist, istuda t\u00e4navakohvikutes ja nautida suve."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sihtasutuse juhatuse liikme Ellen Aunini teatel tutvustavad Tartu, J\u00f5geva, P\u00f5lva, Valga, Viljandi ja V\u00f5ru maakond soomlastele puhkamisv\u00f5imalusi L\u00f5una-Eestis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui raadio l\u00f5puks teatas, et Mathias on v\u00f5itnud, muutus kogu linnake p\u00f6\u00f6raseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Muidugi pole see kerge,\" lisab Erkki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Poliitikutel tuleks aga juba t\u00e4na pakkuda lahendusteid olukorrale, kus k\u00fcmne aasta p\u00e4rast \u00fchiskonna vanenemine j\u00e4rsult s\u00fcveneb ning \u00fclalpeetavate arv h\u00fcppeliselt kasvab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kivi andmetel on ESCO Holding esitanud enne makset\u00e4htaja l\u00f5ppemist t\u00e4navu m\u00e4rtsis taotluse pikendada t\u00e4htaega \u00fche aasta v\u00f5rra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hansapank m\u00fc\u00fcs v\u00f5lakirju Hansapank emiteeris juulis kinnise emissiooni k\u00e4igus 200 miljoni krooni eest kommertspabereid, \u00fctles panga intressitoodete ja finantsriskide osakonna juhataja Erkki Raasuke."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 175,
              "end": 183,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valimisreklaami keelamist toetas mullu varasuvel riigikogus 53 Res Publica, Rahvaliidu, Isamaaliidu ja sotside saadikut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui lihtne on tema joon ja kui kergesti saavutab ta objekti \u00f5ige kuju!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastavalt p\u00f5hiseadusele vabastab kaitsev\u00e4e juhataja ametist Riigikogu presidendi ettepanekul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcks tema kuulsamaid maale on Viini kunstiajaloo muuseumis olev \"Maalikunstniku ateljee\" (u 1665), mida tuntakse ka \"Maalikunsti allegooria\" nime all."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 138,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" M\u00fc\u00fcja sujuv jutt katkestatakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praktikas n\u00e4eb asi v\u00e4lja nii : kui Mandalika peab maksma Nordstr\u00f6m & Thulinile, millele on firma aktsiad panditud, kuus mingi summa, siis maksab Inreko Laeva AS selle omakorda Mandalikale tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Miks on uue plaadi nimi \"Bananas\" Laulja Ian Gillan : \"Olime neli aastat tagasi Austraalias ja n\u00e4gime fotot vietnamlasest, kes v\u00e4ntas jalgratast ja kellel oli koormaks tohutu banaanihunnik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 168,
              "end": 174,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Probleemiks v\u00f5ib saada asjaolu, et kui Eesti tasandil k\u00fcsitakse ettev\u00f5tjate arvamusi enamasti seaduseeln\u00f5ude kohta, mis hakkavad m\u00f5juma v\u00f5i tulemusi andma hiljemalt aasta-paari p\u00e4rast, siis Euroopa tasandil v\u00f5ib direktiivide v\u00f5i m\u00e4\u00e4ruste seaduseeln\u00f5ude puhul m\u00f5ju rakenduda alles viie kuni seitsme aasta p\u00e4rast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 298,
              "end": 303,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "156 Siinjuures nimetab Schreiner j\u00e4rgmisi autoreid ja teooriaid : Howard Gardneri teooria erinevatest intelligentsustest, Golemani teooria emotsionaalsest intelligentsusest ning David Hye ja Rebecca Nye teooria suhetelisest teadmisest, 35-37."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 138,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kord n\u00e4iteks sadas lund ja Austraalia suursaadikust daam tuli k\u00f5rge kontsaga kingades."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu t\u00f6\u00f6tab ta Bergeni Hankelandi \u00dclikoolihaigla neuroloogia osakonna \u00fclemarstina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4idelnud ajaleheveergudel Elva linnapea V\u00e4ino Uiboga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellega kaoks siis vajadus Riigikaitse Akadeemia seaduse taolise seaduse j\u00e4rele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ettev\u00f5tte aktsia on viimasel ajal Eesti v\u00e4\u00e4rtpaberiturul olnud aktiivsemalt kaubeldud aktsia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pinge puudumine Antonio Alcazari ja Victoria Palaciose tehnika oli kahtlemata hea."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Film on illusioon ja vaataja ootustega manipuleerimine, on \u00f6elnud Greenaway."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Probo Koala juhtumi p\u00f5hjal on v\u00e4ltimatu p\u00f5hjaliku anal\u00fc\u00fcsi l\u00e4biviimine nii rahvusvahelisel kui ka EL-i tasandil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koolil on tegus, ehkki \u00fchek\u00fclgse ja ahta maailman\u00e4gemisega meesdirektor, keda m\u00f5ni aeg tagasi tabas suur isikliku elu trag\u00f6\u00f6dia : tema meessoost elukaaslane, sama kooli \u00f5petaja, h\u00fclgas ta sama kooli naissoost abituriendi p\u00e4rast, kes varem elas kokku sama kooli \u00f5petajannaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 127,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alates oktoobrist asuvad vastavad osakonnad aadressil P\u00e4rnu mnt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "R\u00e4\u00e4kides EL finantsperspektiivist, \u00fctles Blair, et esmalt tuleb m\u00e4\u00e4ratleda, millises suunas Euroopa liikuma hakkab ning mis on prioriteedid, siis alles saab paika panna selle, millele ja kui palju raha kulutada vaja on."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muidugi saate te elada vaid \u00fche vanema juures, ent kellega eluruumi jagada, see ei ole teie armastuse n\u00e4itaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti alla 65aastaste elanike k\u00f5rge haigestumus ja suremus ajurabandusse k\u00f5rgverer\u00f5hut\u00f5ve tulemusena \u00fcletab kolm korda Euroopa Liidu riikide vastava n\u00e4itaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minu meelest on seda teadmist v\u00f5imatu n\u00f5uda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "NBA p\u00f5hiturniiri v\u00f5itja San Antonio kaotas play-off'i avaringi esimeses m\u00e4ngus lisaaja viimasel sekundil Phoenixile 95 : 96."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selge on see, et subjektide probleem on niisugune, kus me mingisuguseid olulisi muudatusi teha ei saa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4helepanelik kuulutuste uurija on linnas ringi liikudes kindlasti t\u00e4hele pannud kollast paberilehte, mis kutsub suvesulgpalli m\u00e4ngima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "kala sild tasku uks uss lamp silm tuul koor suu kapp kiri nina ratas aken pall lill s\u00fcda auto jakk pilt 17\u201320 \u00f5iget s\u00f5na 20aastane 16\u201314 \u00f5iget s\u00f5na 30aastane 11\u201313 \u00f5iget s\u00f5na 40aastane 8\u201310 \u00f5iget s\u00f5na 50aastane"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Loodame, et valima tuleb v\u00e4hemalt sama palju inimesi kui 1996. aasta kohalike omavalitsuste volikogude valimistel,\" \u00fctles siseministeeriumi pressiesindaja Ilona Leib."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1994. aastal asutatud Kehtna jalgpallikool on kujunenud piirkonna suurimaks sportimisv\u00f5imalust pakkuvaks kohaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa maksuinspektsioon andis Moskva arbitraa\u017eikohtusse hagi Venemaa suurima s\u00f5ltumatu meediakontserni \"Media-Most\" vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "LISCO aktsia kukkus 8,06 protsenti 2,85 litini 92.300 liti suuruse keskturu k\u00e4ibe pealt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vangide ennet\u00e4htaegne vabastamine on p\u00f5him\u00f5tteliselt \u00f5ige s\u00fcsteem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liidia Tuulse loomingu paremik on lugejani j\u00f5udnud Tulimullas ning luulekogudes \"Liiv ja lumi\" (1968), \"Linde pihlaka v\u00f5- rast\" (1983), \"Muutuda s\u00f5naks\" (1997), valikkogus \"Tiival\u00f6\u00f6k\" (1989) ja t\u00f5lkevalimikus \"Jahresringe."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rollid vahetusid : aasta tagasi langes Visnapuu poolfinaali viiendas m\u00e4ngus BC Tallinna vastu Aivar Kuusmaa ohvriks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paberil muidugi mitte, sest paar head meest lahkuvad ja asemele tulevad noored, selgitab Kirsipuu, ent lisab, et temagi polnud statistika p\u00f5hjal mingi tegija enne kui v\u00f5itma hakkas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Oleks raske ette kujutada, et Euroopa Liit j\u00e4\u00e4ks \u00fcksk\u00f5ikseks pealtvaatajaks, kui m\u00f5nda tema liikmesriiki \u00e4hvardatakse,\" \u00fctles Laar."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma olen ka avastanud, et tuleb mingi idee ja siis, ah sa kurat, n\u00e4en, et juba tuleb telekast samasugune!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seega on lavastaja Jaanus Rohumaa valik mitut pidi r\u00f5\u00f5mustav."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kas on \u00f5ige nimetada imporditud konditustatud lihamassist valmistatud tooteid kodumaiseks ja kvaliteetseks?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis aga puudutab meditsiinitaustaga rallis\u00f5itjaid, siis toon n\u00e4iteks Jaan M\u00f6lderi ja P\u00e4rnu kiirabiarsti K\u00fclvar Mandi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veidi meenutas mulle vanu, n\u00f5ukogude valimisi see, et jaoskondades olid k\u00fcpsiseletid, sai juua teed ja kogu aeg m\u00e4ngis muusika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Homsest ootab Sokku ja Nybitit Kolgata tee : n\u00e4dalavahetusel m\u00e4ngud Kalevi ja Piritaga, siis kohe reisile Rostovisse, kus teisip\u00e4eval ja kolmap\u00e4eval kohtutakse FIBA Cupil kohaliku Lokomotiviga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jah, Euroopa N\u00f5ukogu kammitsevad teatud \u00f5iguslikud raamid, mille sees n\u00f5ukogu peab p\u00fcsima oma v\u00e4lja\u00fctlemistes ja tegemistes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siiani pole selge, kes oli veel v\u00e4hemalt kaheksak\u00fcmmend inimest tapnud topeltplahvatuse taga ning mis v\u00f5is olla selle motiiv."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Populaarmuusikas \u00fclimenukas laulja ning helilooja Sting pidi leppima klass n\u00f5rgema ordeniga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Retoorika erksus ja k\u00f5latundlikkus on asjad, mis \u00fche interpreedi puhul sageli kokku ei saa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti operaatorfirma TH Ferriese parvlaeva Vana Tallinn kasutas juunis ligi 50 000 reisijat, aasta esimesel poolel kokku aga \u00fcle 200 000."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teatud v\u00f5imalusi on Venemaal ka Kaspia jagamise k\u00fcsimuses \u00fchte v\u00f5i teist riiki toetades v\u00f5i mitte toetades."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reformierakond loobus Eesti Panga kontrollija vahetamisest Riigikogu liikmed J\u00fcrgen Ligi ja Aarne Veedla v\u00f5tsid esmasp\u00e4eval parlamendi menetlusest tagasi otsuse-eeln\u00f5u, millega hakkaks Eesti Panga viimase kolme aasta majandustegevust Riigikontrolli asemel kontrollima audiitorfirma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 211,
              "end": 216,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagano m\u00e4nge kavandati 1990-ndate algul, mil Jaapani majandusmull veel \u00f5hust pungil oli, ja need l\u00e4ksid maksma 10,6 miljardit dollarit, mis ol\u00fcmpia toimumise ajal valitsenud surutise tingimustes oli riigile pea \u00fcle j\u00f5u k\u00e4iv."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vene seadusandjate s\u00f5nul ei alanud Teine maailmas\u00f5da m\u00f5ningatest kinnitustest hoolimata mitte 1939. aastal kurikuulsast Molotovi-Ribbentropi paktist, vaid 1938. aasta niinimetatud M\u00fcncheni sobingust, mis andis Hitleri-Saksamaale v\u00f5imaluse t\u00fckeldada T\u0161ehhoslovakkia ning soodustas Teise maailmas\u00f5ja vallap\u00e4\u00e4stmist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 166,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Res Publica peasekret\u00e4r Ott Lumi \u00fctles, et nende ideestik p\u00f5hineb kolmel m\u00e4rks\u00f5nal : tugevad kandidaadid, v\u00e4rsked ja kolmeaastasel omavalitsuste juhtimise kogemusel p\u00f5hinevad programmid ning kindlaksj\u00e4\u00e4mine ettev\u00f5tlikkuse ja inimeste omaalgatuse soosimisele ning hariduse eelisarendamisele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4hemat infot saab klubist Tartu Maraton, mis asub Tartu Laululava (Laulupeo pst. 25) raadiomaja 3. korrusel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "F1 ja ralli n Rahvusvaheline Autospordif\u00f6deratsioon (FIA) m\u00e4\u00e4ras eile vormel-1 MMi Brasiilia Grand Prix' korraldajaile 100 000 USA dollarit trahvi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mis pidu see on, kui tuleb omad viinad kaasa v\u00f5tta\u00f5\" k\u00fcsib \u00fcks lahkuja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahvusvahelise projekti \"Lennates \u00fcle Natura2000\" eesm\u00e4rgiks on selgitada v\u00e4lja erinevates Euroopa osades pesitsevate must-toonekurgede r\u00e4ndeteed ja talvitusalad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iseseisvusp\u00e4eva tseremoonia videot saaks aga koolis kasutada \u00f5ppevahendina sellest, millised on Eesti riigi institutsioonid, sest \u00fcritus annab neist hea \u00fclevaate, nagu ka sellest, kes neid kehastavad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolmk\u00fcmmend aastat tagasi p\u00fc\u00fcdsid California \u00fclikooli teadlased \u00fchendada telefoniv\u00f5rku kaks arvutit, et panna nad tegutsema \u00fchtse s\u00fcsteemina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olgu k\u00f5ik niisama arusaamatu, nagu on m\u00f5istetamatu mu elu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigikohtu t\u00e4nase otsuse kohaselt on kahe Soome ja \u00fche Saksa panga 160 miljoni kroonine eelis\u00f5ue pankrotistunud RASi Ookean vastu kehtetu ning ettev\u00f5te saab pankrotipessa laekuvast \u00fcle 70 miljonist kroonist maksta v\u00f5lad t\u00f6\u00f6tajatele ja osaliselt maksuametile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alla nelja-aastastele lastele Marika Juursoo nohusalve ei soovita."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti, Ungari, Poola, Sloveenia, T\u0161ehhi ja K\u00fcpros alustasid liitumisk\u00f5nelusi Euroopa Liiduga 1998. aastal, kaks aastat hiljem aga Leedu, L\u00e4ti, Rumeenia, Slovakkia, Bulgaaria ja Malta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 153,
              "end": 162,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti V\u00e4lispoliitika Instituudi direktor Andres Kasekampi s\u00f5nul on Martonyi ka Ungari valitsuse esindaja Euroopa tuleviku konvendis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahva Raamatu praegustesse ruumidesse esindust sooviva Hugo Bossi esindaja hinnangul ei peata haritlaste protestid poe avamist ning \u00e4rihuve tuleks otsida hoopis eestlaste seast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Juhuslik kokkusattumus, et Bayerni eelmine karikav\u00f5it j\u00e4i 25 aasta taha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu maakohtu esimees Madis K\u00e4gu tunnistas, et kohtud ei saaks kiiresti oma t\u00f6\u00f6d \u00fcmber korraldada, sest istungite ajad on kellaajaliselt pikaks ajaks ette planeeritud ja ka kutsed on kohtusse ilmumiseks v\u00e4lja saadetud ning kellaaegade muutmine tekitaks palju segadust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmisel n\u00e4dalal l\u00f5ppes \u00fcks pidu seal \u00fche hukkunu ja nelja vigastatu ning sodikss\u00f5idetud autoga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Terje Lepp Kaitsev\u00e4e juhataja viitseadmiral Tarmo K\u00f5uts andis t\u00e4na, 02. novembril Kaitsej\u00f5udude \u00dchendstaabis karate maailmameistrile Marko Luhamaale \u00fcle kaitsev\u00e4e eriteenete risti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juba siis, kui vaataja veel ei tea ei Elli isiklikku lugu ega Madise juhtumusi, on r\u00e4\u00e4kijates ja tegutsejates pinget ja masendust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Saarna lisas, et tahab enne politseisse p\u00f6\u00f6rdumist n\u00f5u pidada ka TV3 juhtkonnaga, kes samuti \u00fchel korral Reinopi reportaa\u017ei avaldas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Graf on lisaks 22 \u00fcksikm\u00e4ngutiitlile suure sl\u00e4mmi turniiridel ainus m\u00e4ngija, kes 1988. aastal tuli toime nn kuldse sl\u00e4mmiga, v\u00f5ites peale nelja tippturniiri \u00fche aasta v\u00e4ltel esikoha ka Souli ol\u00fcmpiaturniiril."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 166,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pesu keetmise 95\u00b0 C juures ei kuluta \u00fclearu mitte ainult teie pesu, vaid ka rahakotti, keskkonda ja on sageli tarbetu!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "50 miljoni krooni eest s\u00f5jakoolile sobivaks ehitatud endises Eesti P\u00f5llumajandus\u00fclikooli peahoones Riia m\u00e4el eile \u00f5pinguid alustanud 32 \u00fcli\u00f5pilasest k\u00fcmme on p\u00e4rit Eestist, kaheksa L\u00e4tist ja kaheksa Leedust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 173,
              "end": 180,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hja-Eesti h\u00e4irekeskusel kaheksa tunniga 58 v\u00e4ljakutset kukkumistraumadele Libedate t\u00e4navate t\u00f5ttu on Tallinnas traumapunktidesse sattunud rekordarv inimesi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  }
]