[
  {
    "data": {
      "text": "\"Aga kui vaja, tuleb igal juhul ka patja nutta, tuleb vaht v\u00e4lja lasta, muidu segab see m\u00f5ttet\u00f6\u00f6d,\" \u00f5petab Rita."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Diana limusiini j\u00e4litanud prantsuse k\u00f5mufotograafid tormasid kohemaid kl\u00f5psima, kui auto oli vastu Alma silla tunneli betoonposti kihutanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valga p\u00f5hikooli ettev\u00f5tmisele panid \u00f5la alla programm Phare Access 2002, Valga linnavalitsus, RMK Valga metskond, Valgamaa alaealiste komisjon ja stuudio Naeratus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juhul kui TP\u00dc omandab CR\u00dcE osakud, j\u00e4\u00e4b Concordia \u00fclikool endiselt tegutsema eraldiseisva asutusena seniste p\u00f5him\u00f5tete j\u00e4rgi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kui Eesti p\u00e4rast taasiseseisvumist liitus maailma jalgpallikarusselliga, polnud kerge endale vastaseid leida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Palun istuge ometi, h\u00e4rra... h\u00e4rra... \" \u00dctlesin uuesti oma nime. \"..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks koostatakse kuus \u00fcle 40 000 arve Eesti Energia e-teeninduses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Auto esiosa p\u00e4rineb esimeselt \u00fcmaralt Volvolt S40-lt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ukrainlased on seni m\u00e4nginud selgelt alla oma v\u00f5imete,\" s\u00f5nas Kon\u00f5\u0161ev, kelle juhtimisel on Eesti kaks etappi enne l\u00f5ppu ukrainlastest eespool."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna Trammi- ja Trollibussikoondis (TTTK) esitab l\u00e4hip\u00e4evil pankrotihoiatuse Tallinna liinikonkursi v\u00f5itnud SL-Bussiliinidele, sest firma v\u00f5lgneb koondisele 301 000 krooni Algi depoo rendiraha, kirjutab Postimees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Varem on Ullo Toomi nimelise preemia saanud Maie Orav, Heino Aassalu, Salme ja Ott Valgem\u00e4e, Lille Arraste, Helju Mikkel, Virve Kurbel, Richard T\u00f5nnus, Mait Agu, Enn Madi, Ilma Adamson, Pill ja \u00dclo Luht ning Maido Saar."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enim tsiteeriti aga Soomes eilegi Mika Myllyl\u00e4 testamenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teise koha sai itaallanna Carolina Morace (156 punkti) ja kolmas oli rootslanna Pia Sundhage (154)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa Suusaliidu esindaja s\u00f5nul Voronin konkreetseid p\u00f5hjuseid ei esitanud, kuid p\u00e4rast Salt Lake City OM-il avalikkuse ette j\u00f5udnud dopingukrahhi pole otsus \u00fcllatav."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vara valla volikogu esimees on ettev\u00f5tja Madis Avi, vallavanem j\u00e4i Vara vallas endiseks, volikogu eelistas Rain Sangernebot."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Ol\u00fcmpiakomitee tunnustab p\u00f5him\u00f5tteliselt igal alal vaid \u00fcht organisatsiooni (vastavalt rahvusvahelisele praktikale), karate puhul Eesti Karatef\u00f6deratsiooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aili Paju raamat tutvustab \u00fchtlasi 19. ja 20. sajandil selle teema vastu huvi tundnud m\u00f5tlejate j\u00e4reldusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "20. novembril toimus Londonis viimase aja suurim Argentina p\u00e4ritolu kirjaniku ja filosoofi Jorge Luis Borgese (1899-1986) materjali oksjon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ligi kirjutab oma blogis, et peaminister ei teadnudki hinnat\u00f5usust midagi ja pahandas Eesti Energia juhatusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sponsorite huvi Sponsoriraha on t\u00e4navu eelmise aastaga v\u00f5rreldes kahekordne ja ulatub poole miljoni Rootsi kroonini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TOIVO KIVIMETS, Postimees, Lyon Jalgpalli MM-v\u00f5istluste finaalturniiri korraldajariikidest on oma kodus v\u00f5itjaks tulnud vaid viis - Uruguai 1930, Itaalia 1934, Inglismaa 1966, Saksamaa LV 1974 ja Argentiina 1978."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 196,
              "end": 206,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Toona kinkis pornostaar ordu misjonile Aafrikas kiirabiauto ning kloostri\u00fclem andis omalt poolt Borgiale \u00fcle P\u00fcha Klara ordeni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Moskva linnapea v\u00e4ljendas seda soovi linna siseasjade osakonna koosolekul, millest v\u00f5ttis osa ka Venemaa siseminister Boriss Gr\u00f5zlov."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selgituseks niipalju, et sakslased lasksid Robert N\u00f5mme maha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "475 Nii nagu Rootsi ajal kuulus ka Vene \u00fclemv\u00f5imu ajal seadusandlik \u00f5igus riigiv\u00f5imule, st monarhile, riiklikele keskasutustele ja riiklikule provintsiaalvalitsusele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AS Eesti Telefon on AS Eesti Telekom 100% t\u00fctarfirma, mille p\u00f5hitegevuseks on kohalike ja rahvusvaheliste p\u00fcsitelefoniteenuste ja andmesideteenuste osutamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ru keskraamatukogu toetas neljap\u00e4eval kultuuriasutuste streiki ning sel p\u00e4eval oli raamatukogu lugejatele suletud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas Kristina \u0160migun murrab l\u00f5puks ol\u00fcmpianeeduse ja saab ometi kord medali?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kooli remondi vajalikkusest on r\u00e4\u00e4gitud aastak\u00fcmneid,\" \u00fctles N\u00f5va p\u00f5hikooli direktor Aino Aarniste."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ligi 800 inimesele t\u00f6\u00f6 s\u00e4ilitamiseks toimub firma saneerimine Kalat\u00f6\u00f6stuse Viru Rand v\u00f5lausaldajad otsustasid hoolimata kahjumi suurenemisest j\u00e4tkata ettev\u00f5ttes tootmist, lootes m\u00fc\u00fca t\u00f6\u00f6tava ettev\u00f5tte vara tunduvalt k\u00f5rgema hinnaga kui seisva vara."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aivar Pohlak lubas kunagi Eesti koondise 2002. aasta MMile viia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veeteede ameti infojuhi Tarmo Otsa s\u00f5nul rikkusid Greenpeace'i aktivistid omavoliliselt Muuga sadamasse s\u00f5ites sadamas liiklemise reegleid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Barkley lohutajate hulgas olid ka Philadelphia treener Larry Brown ja tema abiline Mauric Cheeks, kellega Barkley aastaid tagasi koos m\u00e4ngis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu abilinnapea J\u00fcri Sasi kummutas oletuse, et torud v\u00f5isid kuuluda talle, sest tema ehitus polevat veel j\u00e4rgus, kus torusid vaja l\u00e4heks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Salaviina osteti v\u00e4hem Eesti konjunktuuriinstituudi (EKI) uuringu kohaselt osteti eelmisel aastal Eestis enam kui 500 miljoni krooni eest salaviina ning -sigarette."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Zhu k\u00f5ne oli edukas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5hus m\u00fc\u00fcgiedendus Jaanuari alguses 97 000-kroonise trahvi ja nii firma enda kui ka kolmandate isikute arvutite konfiskeerimise \u00fcle elanud O\u00dc Minipost juhatuse liikme Hardo Marmori s\u00f5nul on BSA ja Microsofti kampaania puhul tegemist puhta m\u00fc\u00fcgiedendust\u00f6\u00f6ga, milleks kasutatakse riigi abi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 167,
              "end": 172,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinki pressiesindaja Luulea L\u00e4\u00e4ne \u00fctles Eesti P\u00e4evaleht Online'ile, et sadamast v\u00e4ljuma hakates tekkis Silja Symphonyl \u00fche p\u00f5tkuri rike, mist\u00f5ttu laev vajus otsa reisijatekoridorile ehk nn tuubusele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esmasp\u00e4eval helistas L\u00e4ti kaatri Bush Selva kapten Hiiumaa piirivalvekorrapidajale ja n\u00f5udis abi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu ka varem oleme v\u00e4lja \u00f6elnud, j\u00f5uame k\u00e4esoleva aasta 1.novembriks reorganiseerimise l\u00f5pule viia,\" \u00fctles Eesti Post juhatuse liige Ahti Kallaste."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 138,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mustpeade majas toimuvale koosolekule oodatakse Iisraeli suursaatkonna, v\u00e4lisministeeriumi, Eesti juudi kogukonna ja Eesti kristlaste esindajaid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnateatri \"Kurit\u00f6\u00f6 ja karistus\", Draamateatri \"M. Butterfly\", P\u00e4rnu Endla suurprojekt \"2000 aastat elu Eestimaal ehk piknik Reiu j\u00f5el\", Rakvere teatri \"Macbeth\" ja Milleri \"Hind\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ettev\u00f5tete poolt keskkonnaministeeriumile esitatud taotlustest selgub, et p\u00f5levkivi soovitakse kaevandada P\u00f5hja-Kivi\u00f5li II ning Narva III p\u00f5levkivikarj\u00e4\u00e4ris, Maidla, Sonda, Oandu ja Seli p\u00f5levkivikaevanduses ning Uus-Kivi\u00f5li kaevanduses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 158,
              "end": 164,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siis andis kannust, ise ratsu seljas olemata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ants Kurvitsa sidemete hoidmisele avalikkusega aitasid kaasa tema ametialased teenistusk\u00e4igud L\u00e4timaale (juuli 1930), Soome (juuni 1938) ja Poolasse (juuni 1939)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 150,
              "end": 155,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "NEBLis kaks m\u00e4ngu j\u00e4rjest kaotanud Plannja Basketi miinusseeriat pikendas teisip\u00e4evane allaj\u00e4\u00e4mine Rootsi meistriliiga poolfinaalis Norrk\u00f6pingule 70 : 80."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuueteisk\u00fcmnes Helme valla p\u00e4ev algas Mulgi naise kuju avamisega Helme laululava l\u00e4histel oleval looduskaunil k\u00f5rgendikul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dclikoolis peab Iiri president loengu \"Euroopa Liit : Iiri kogemused ja tulevikuv\u00e4ljavaated."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Me oleme teinud Harku ja Saue vallale kirjalikud pakkumised kahe auto \u00fclalpidamise saamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kanter alles liiga nooruke Leedu kettaheitehiid Virgilijus Alekna ei heida Eesti rekordimehele Gerd Kanterile ette, et too k\u00f5rbes mullusel MM-il ja t\u00e4navu Ateena ol\u00fcmpiam\u00e4ngudel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"J\u00e4rv lukustas hea m\u00e4nguga Serviti v\u00e4rava, meil polnud midagi vastu pakkuda,\" tunnistas HC Kehra treener J\u00fcri Lepp."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5ned vaatlejad kardavad, et EK otsus v\u00f5ib ajada Leedu t\u00fclli naabritega - L\u00e4ti ja Eestiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd seda enam teha ei saa, sest Eesti Vabariigi kodanik Lennart Meri, kes ka vabariigi president juhtub olema, on sinna juurdep\u00e4\u00e4su keelanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pressiballil autasustati rahvak\u00fcsitlusel Aasta Ajakirjaniku tiitli p\u00e4lvinud Jaana Padrikut (Eesti Raadio) ja Raivo Palmaru (S\u00f5numileht)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka Tartumaa t\u00f6\u00f6h\u00f5iveameti direktor Aino Haller t\u00f5deb, et t\u00f6\u00f6otsijate ja konsultantide vahel tekib lahkhelisid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pliska salap\u00e4rane kadumine kesklinnast Veski t\u00e4nava kohvikust ei \u00e4ratanud v\u00e4ikeses T\u00f5rvas, mis end Eesti kaardile t\u00f5i mullusuise \"Porgy ja Bessiga\", erilist kuulujututormi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vanaonu s\u00f5itis Palamusele, et seista Tootsi koolimaja lammutamise vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lapsed on ikka veel selle s\u00fcndmuse m\u00f5ju all,\" kinnitab Pala P\u00f5hikooli direktor Malle Weinrauch."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Justiitsministeeriumi osakonnajuhataja Maarja M\u00e4ndmaa k\u00fcsib kodanikult : miks teie midagi ei tee?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vormelis\u00f5idu maailmameister sakslane Michael Schumacher osaleb 14. mail koos kolleegide Jarno Trulli, Gianfranco Fisichella ning Fernando Alonsoga heategevuslikul jalgpallimat\u0161il, mille tulud l\u00e4hevad maamiinide l\u00e4bi kannatada saanud Bosnia ja Hertsegoviina laste toetamise fondi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 243,
              "end": 256,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Loodusmuuseumi direktor Peeter Ernits on \u00f6elnud, et maailmas on sadakond sellist eksemplari ning Eesti vetest ei ole hiidtuura varem p\u00fc\u00fctud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sahara ADV - riik ilma territooriumita L\u00e4\u00e4ne-Saharas k\u00e4ivad juba viiendat kuud ettevalmistused referendumiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Salt Lake City ol\u00fcmpiatalveks p\u00f5hja laduvad koondislased said kolmel n\u00e4dalal k\u00f5va mahvi, nii et peatreener Mati Alaver pidi meestele neljap\u00e4eva intensiivseks puhkuseks j\u00e4tma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Usun, et selle filmi puhul annab eelm\u00fc\u00fcgist selgema pildi siiski avan\u00e4dalavahetus,\" \u00fctles firma MPDE pressiesindaja Lauri Kaare."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahtlemata on Eesti turg kiirelt kasvav."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Helsingin Sanomat Soome p\u00e4evaleht kirjutas L\u00e4ti presidendi Guntis Ulmanise kolmep\u00e4evasest visiidist Soome."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00fcri, P\u00e4rnu ja Tallinna esindajad jagasid tervituste j\u00e4rel kingitusi ja andsid l\u00f5puks \u00fcle valitsemissaua."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "FC Barcelona ja Milano Internazionale s\u00f5lmisid k\u00f5igi aegade tehingu - \u00fcks sai 55 miljonit dollarit, teine 21-aastase r\u00fcndaja, kes World Socceri poolt valiti maailma, France Footballi poolt aga Euroopa parimaks jalgpalluriks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Treener Tiina n\u00e4itab t\u00f5esti lihtsaid samme, v\u00e4hemalt esialgu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas Eesti ettev\u00f5tjad s\u00f6andavad \u00fcksnes suulise kokkuleppe alusel kellelegi oma kaupa tarnida, ehkki mujal maailmas on see tavaline?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu politsei uurija Raivo Keersalu pikendas rahvamaja p\u00f5lengu uurimise kriminaalasja reedel k\u00fcll veel kuu v\u00f5rra, et \u00e4ra oodata tulekahju ekspertiis, kuid suure t\u00f5en\u00e4osusega juhtumi uurimine peatatakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neljas muudatusettepanek oli T\u00f5nu Kaubalt, juhtivkomisjon ei ole ettepanekut arvestanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimese Baltimaade presidendina Saksamaale riigivisiidile saabunud president Meri ja proua Helle Meri lennukit asusid tervituseks Saksa piiri \u00fcletamisel saatma neli lennuv\u00e4e Luftwaffe h\u00e4vitajat, mis lahkusid alles vahetult enne maandumist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Konkursi kaudu valis Eesti Energia alajaama projekteerimis- ja renoveerimist\u00f6\u00f6de teostajaks ABB ASi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Transi koosseisus on Meistriliiga kaks k\u00f5ige resultatiivsemat m\u00e4ngijat (Maksim Gruznov ja Dmitri Lipartov, m\u00f5lema arvel 17 v\u00e4ravat), mis paneb meie kaitse keerulisse olukorda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sel p\u00f5hjusel esitati sama leping ka valitsuse istungile, kus oli arutlusel Slants\u00f5 p\u00f5levkivi ostmine, ainult venekeelsena."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fclalisetendused algavad paralleelselt Eesti Draamateatris ja Salme Kultuurikeskuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reziss\u00f6\u00f6r Gary Ross, osades Tobey Maguire, Jeff Daniels, Joan Allen, Reese Witherspoon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veel m\u00f5ni aeg tagasi puudus paljudel eurokraatidel t\u00e4pne ettekujutus Eesti asukohast, kuid juba m\u00f5nda aega teavad paljud neist isegi seda, mis koht on V\u00f5isiku P\u00f5ltsamaal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4bir\u00e4\u00e4kimised WTO-ga, mida Venemaa poolelt veab v\u00e4lismajandusministri esimene aset\u00e4itja Georgi Gabunja, on j\u00f5udmas otsustavasse koosk\u00f5lastuste faasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Koit Pikaro n\u00f5ustamisajal on \u00fcsna palju inimesi vastuv\u00f5tul,\" kinnitas Toompere."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kutse k\u00fclask\u00e4iguks L\u00e4tisse saatsid dalai-laamale L\u00e4ti Kultuuriakadeemia ja selle rektor Peteris Lakis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5\u00f5bivad : j\u00e4rjekordselt on Jane pestud sviitrid kokku t\u00f5mmanud ja j\u00e4\u00e4nud Raulile v\u00e4ikseks, kellele neid pisikesi sviitreid niimoodi vaja on?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Antud t\u00f6\u00f6 puhul kasutati mingil m\u00e4\u00e4ral ka Soome s\u00f5sarfirma konsultatsioone - on ju nemad Soome Eduskunna analoogilise s\u00fcsteemi autorid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Savisaare lubadused pension\u00e4ridele : * Aastaks 2005 t\u00f5useb pension 40 protsendini keskmisest palgast * Mai keskpaigaks teatab Tallinn odavaid Vene, Poola ja Ungari ravimeid m\u00fc\u00fcvate apteekide nimed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 148,
              "end": 153,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vabadusliidul on aga v\u00f5imeid isegi peaministrikandidaati v\u00e4lja pakkuda, sest neil on mitmeid endisi juhtivaid valitsustegelasi ning selle liidrit on lausa Poola reformide isaks peetud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 155,
              "end": 160,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti ei kavatse sarnaselt Leeduga v\u00f5tta rahvusvaluutaga paralleelselt kasutusse Euroopa \u00fchisraha eurot."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Rahvas sattus t\u00f5eliselt hoogu kaks tundi p\u00e4rast seti algust, kui k\u00f5las selle aasta suurim Miami ja Ibiza hitt, Black Legendi \"You See The Trouble With Me\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teine k\u00fcsimus : milline on Ilja\u0161evit\u0161i roll Riigikogu vene fraktsiooni, Moskva alluvuses oleva \u00f5igeusu kiriku (peapiiskop Kornelius), vene v\u00e4hemuse \"\u00f5iguste kaitsjate\" ja Venemaa julgeolekuorganite tegevuse koordineerimisel?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rvamaa T\u00fcri valla Takkasaare talu peremehe Kuutoki t\u00fctargi on Rootsis l\u00fcpsjana t\u00f6\u00f6l."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid me ei ole s\u00fc\u00fcdistanud h\u00e4rra Reiljanit riigile kahju tekitamises ja otseselt korruptsioonilises tegevuses,\" t\u00e4psustas Hindrek Meri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Missisaate produtsendile Raivo Lugimaale tulevad missikandidaadist tehtud pildid \u00fcllatusena : \"Ma peaksin neid pilte vaatama, hetkel mul info nende kohta puudub."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aktsion\u00e4ridele viiekroonist dividendi lubanud Saku \u00d5lletehase aktsia kallines 10 tehingu ja 463."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maripuu \u00fctles, et Norma tegutses j\u00e4lle Hansapanga satelliidina ja Hansapanga t\u00f5us kiskus ka Norma kaasa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Eesti \u00e4rimehi ei t\u00f5mbavat Poola turg \u00fcldse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Metsavaht laskis end maha Tartumaal laskis neljap\u00e4eval end jahip\u00fcssist maha Laeva vallas elanud metsavaht."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestlaste Eesti algab nagunii alles kusagilt Kunda kandist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi \u00fcleilmsetes edetabelites on Eesti \u00e4rikeskkond endiselt k\u00f5rgel kohal, kuuleb siin tegutsevatelt ettev\u00f5tjatelt viimasel ajal rohkem selliseid sajatusi nagu \"Kui me oleks kolme aasta eest teadnud seda, mida me teame praegu, oleks Eesti olnud viimane koht, kus tehas avada.\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 233,
              "end": 238,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saaremaa inspektoril Aare Aavikul on andmeid, et v\u00e4hke on veetud Soome koos kalakoormatega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oksana Mamutova ja Svetlana Berezina leidsid lastele kindla l\u00e4henemisviisi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Majade omanikud saavad meilt projekte tasuta, vajadusel v\u00f5ime neid kasutada anda ka teistesse Eesti paikadesse,\" nentis linnaosa vanem Jevgeni Tomberg."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 143,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmisel p\u00fchap\u00e4eval 100 m liblikat v\u00f5itnud de Bruijn teenis teise kulla 100 m kroolis, edestades kaheksanda ol\u00fcmpiav\u00f5idu poole p\u00fc\u00fcdlevat ameeriklannat Jenny Thompsonit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigikogu majanduskomisjoni liige Liina T\u00f5nisson m\u00e4rkis, et kui aastaks 2009 kasvab taastuvallikaist toodetud elektri hulk viie protsendini, kasvab sama palju ka elektri hind tarbijaile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna V\u00e4\u00e4rtpaberib\u00f6rsi noteerimiskomisjon arutas oma eilsel koosolekul AS-i Kristiine Kaubanduskeskus taotlust 18 000 000 lihtaktsia noteerimiseks b\u00f6rsi lisanimekirjas ning leidis, et Kristiine Kaubanduskeskus ei ole piisavaid eeldusi aktsiate likviidse j\u00e4relturu tekkeks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas ta lisas, et kui see info t\u00f5ele vastab, siis on see tunnustus ka \u00c4rip\u00e4evale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Justkui k\u00e4ttemaksuks arvavad Anna-Liisa s\u00f5brannad Kristiina ja Joanna, et tegelikult oli Darren Hayes sooloartistina halvem kui Savage Gardenis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Just neid k\u00fcsimusi arutas eelmisel laup\u00e4eval Saku Suurhallis kokku tulnud Isamaa ja Res Publica Liidu suurkogu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koondise \u00fcks liidreid Jana Kolukanova leppis 100 m vabaujumises ajaga 56,61 ga see ei andnud Budapesti basseinis enamat 23. kohast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma v\u00f5in n\u00e4idata olulisi v\u00e4ljav\u00f5tteid neist filmidest, mille tellis Rootsi valitsus ja mille eest maksin Rootsi maksumaksjana teiste hulgas ka mina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olympic Casino turundusjuhi Marje Braunbr\u00fccki s\u00f5nul on ettev\u00f5tte viie aasta strateegiline eesm\u00e4rk alustada tegevust ja pakkuda parimat kasiinoelamust Baltikumis ja teistel l\u00e4hiturgudel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4\u00e4nemaailmale oli Lipp mingi segane kuju, kelle s\u00e4ravad, kuid ehk ka ebam\u00e4\u00e4rasteks peetud tagaj\u00e4rjed, olid saavutatud sellistes kohtades nagu Tbilisi, Ashhabad, P\u00e4rnu ja Naltshik, kirjutatakse Heino Lipu kohta ameeriklase dr Frank Zarnowski raamatus \"Olympic glory denied\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 194,
              "end": 199,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajakirjanduses on seet\u00f5ttu k\u00e4ivitunud kolmas suur diskussioonilaine presidendi olemusest ja t\u00e4hendusest Soome ajaloole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti sportlased pole siin \u00fclekohtuselt ilma j\u00e4\u00e4nud millestki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Te v\u00f5ite ettevaatamatusest m\u00f5ne kalli auto h\u00e4vitada v\u00f5i, veelgi hullem, m\u00f5ne noore inimese j\u00e4\u00e4davalt invaliidiks teha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5petus, giid tellimisel tel 043 57 164, 052 78 377 Livonia matkad Matkad Eesti (P\u00f5ltsamaa, Pedja, Halliste, Raudna, P\u00e4rnu) ja L\u00e4ti (Koiva, Salatsi, Amata) j\u00f5gedel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ettev\u00f5te Tulumaks (mln kr) AS Eesti Mobiiltelefon 125, 9 AS Pakterminal 108, 2 AS Eesti Telefon 56, 4 AS Tallinna Sadam 31, 9 AS Balti Laevaremonditehas 31, 3 AS Norma 30, 3 AS ES Sadolin 23, 8 AS Eesti Metallieksport 20, 9 AS Saku \u00d5lletehas 19, 8 AS Hotell Viru 17, 9 AS Combinent 11, 4 AS Hotell Ol\u00fcmpia 9, 4 AS Eesti Post 9, 2 AS Schenker-BTL 8, 9 AS J\u00e4rvakandi Klaas 8, 8 O\u00dc Eesti Ehitus 7, 7 AS Tallinna Kaubamaja 7, 6 AS Famar-Desi 7, 3 AS ABB Eesti 7, 1 20. firma ei soostu andmeid avaldama *selle aasta 11 kuuga TUBLI VIIES : Baltikumi suurima laevaremontija Balti Laevaremonditehase juhatuse esimees Fjodor Bermann annab riigile 31 miljonit krooni tulumaksu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnapeadel aitasid v\u00e4idelda kunstnik Tiina Tammetalu, kirjanik Mihkel Mutt, ajakirjanik Andres Raid, lavastaja Piret Viisimaa ning nii Haapsalus kui ka P\u00e4rnus meelelahutus\u00fcritusi korraldav Sirje Ginter."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui palju on inimesed viimase kahe kuuga Roosna-Alliku taksofonist tasuta helistanud, seda uurib Eesti Telefoni taksofoniteenistus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hando Runneli luule kaudu tuli Eestisse tagasi eesti peremehe hing, see p\u00e4rine maaliit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Rahvusn\u00f5ukogu 12. mail moodustatakse Stockholmis Eesti rahvusn\u00f5ukogu, kelle \u00fclesandeks on valvelolek ja v\u00f5itlus eesti rahvuslike \u00f5iguste ja huvide eest ning \u00fchiste seisukohtade kujundamine pagulaspoliitilistes k\u00fcsimustes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskkonnaministeeriumi asekantsler ja keskkonnafondi n\u00f5ukogu esimees aastatel 1990-1995 Eva Kraav kinnitab, et keskkonnafond pole oma rahaasjade ajamisel seadust rikkunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Eesm\u00e4rgiks on ikka kesklinnas liikluse korrastamine, kuid alguses tekitab ta kindlasti palju segadust juurde,\" \u00fctles suhtekorraldusjuht Sirje Roht."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Niisiis saab kokkuv\u00f5ttes k\u00f5nelda 23,61 miljonist Eesti kroonist, mille Eesti riik meie filmimeestele k\u00e4esoleval aastal v\u00e4lja k\u00e4ib."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastuses Eesti keskkonnaorganisatsioonide arup\u00e4rimisele soovitas \u00f5iguskantsler Allar J\u00f5ks oma 21. augustil tehtud avalduses strateegilise keskkonnam\u00f5jude hindamise l\u00e4biviimist Eesti p\u00f5levkivienergeetika restruktureerimise tegevuskavale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 176,
              "end": 181,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reedel kell 20.05 on uue otsesaatega \"Vabariigi kodanikud\" eetris Aarne Rannam\u00e4e."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti rekordi 66.95 valdaja Tammerti v\u00f5idutulemus \u00fcletab Sydney ol\u00fcmpianormi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na 104 aastat tagasi s\u00fcndis skulptor Ferdi Sannamees (pildil ; 11.11.1895-25.01.1963) ja t\u00e4na 105 aastat tagasi s\u00fcndis h\u00e4vituslendur, esimene eestlasest \u00f5hu\u00e4ss Jaan Mahlapuu (11.11.1894 Valga - 20.07.1917 Riia)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 188,
              "end": 193,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AP teatel hoonekompleksile olulist kahju ei tekitatud, sest tuli suudeti kiiresti kustutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vidrik - J\u00fcri Krjukov (Mart Raua \"Kirves ja kuu\" Eesti Draamateatris, 1994) J\u00fcri Krjukovi leinatalitus on neljap\u00e4eval, 23. oktoobril Eesti Draamateatri suures saalis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 138,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rootslaselt r\u00f6\u00f6viti raha Rootsi kodaniku Johni (68) s\u00f5nul l\u00e4ks ta p\u00fchap\u00e4eva \u00f5htul Tallinnas Narva maanteel Kadrioru suunas ning Konsumi kaupluse juures tungisid talle kallale kaks meest, teatas politsei."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mitte\" \u00fcle jala \", nagu meil paljud m\u00e4ngijad harjunud, \"r\u00e4\u00e4kis Kerde, kes, t\u00f5si, ise n\u00e4dalavahetusel Suurhallis viibida ei saa koos paarik\u00fcmne Eesti noortev\u00f5istkonnaga viibib ta rahvusvahelisel turniiril Lahtis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 148,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aastakoosolekul on sektsiooni esimeestele Helle Kaasikule ja Tiiu Saarele p\u00f5hjust t\u00e4nus\u00f5nu \u00fctelda, eriti abi eest rohkem kui 600 linna ja maakonna keskkonnakaitset k\u00e4sitleva ajakirjanumbri levitamisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kui veel aasta-paar tagasi m\u00f6\u00f6dus Tallinna saksa g\u00fcmnaasiumis \u00f5ppiva Anna vaba aeg proovides, esinemistel v\u00f5i stuudioseinte vahel, siis n\u00fc\u00fcd leiab teda kas hobusetallist v\u00f5i ratsutamast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Piibutegemine, alkoholi joomine ja karri s\u00f6\u00f6mine on Surmal juba enne Mortiga tutvumist selge, n\u00fc\u00fcd huvitub ta inimeseks olemise muudest aspektidest, n\u00e4iteks p\u00fc\u00fcab end mingile tavalisele ametikohale t\u00f6\u00f6le sokutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolm ESTO p\u00e4evadeks ilmunud kogumikku sisaldavad andmeid teises maailmas\u00f5jas hukkunud Eesti vabadusv\u00f5itlejaist, soomepoistest ja Eesti Vabariigi kaadriohvitseridest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna aga Eesti kroon on Saksa margaga seotud, siis tuleb Saksa marga euroga asendamise korral midagi ette v\u00f5tta ka Eesti krooniga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga n\u00e4gite, eelmisel s\u00fcgisel oleks Villu Reiljan peaaegu valitsuse laevukese eelarve p\u00e4rast kraavi ajanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esmasp\u00e4eva \u00f5htul p\u00f5lesid kaitsej\u00f5udude peastaabis Tallinnas Narva maanteel kaua tuled."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ikide eelduste kohaselt tulevad seal v\u00f5imule kristlikud demokraadid eesotsas Angela Merkeliga, kes teatab kindlalt : tema T\u00fcrgi vastuv\u00f5tmist ei poolda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestis on olemas vaid korteriturg ja selleks annab eelduse korterite erastamise tempo : 1. veebruariks oli erastatud 202 975 korterit ehk 54,1% erastamisele minevast elamufondist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Statoil Eesti peadirektori Epp Kiviaia s\u00f5nul on Statoil j\u00e4lginud t\u00e4helepanelikult hinnarallit, mis Eesti turul toimub ja samuti sellest tulenevalt hinda alandanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ohuteade tuli RASFF (Rapid Alert System for Food and Feed) kaudu - L\u00e4ti teavitas Euroopa Komisjoni, et L\u00e4ti Veterinaar- ja Toiduamet kontrollis Gruusia p\u00e4ritolu mineraalvett \"Bor\u017eomi\" ning avastas baariumi k\u00f5rgenenud sisalduse erinevates partiides - baariumi sisaldus \u00fcletas normi kuni kuus korda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5jukas parempartei Kokoomus on olnud Soome m\u00f5jukamaid parteisid alates 1918. aastast, mil t\u00fcli kuningav\u00f5imu kehtestamise \u00fcle lammutas varasemad Vanasoomlaste ja Noorsoomlaste parteid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Egiptuse, Jordaania ja Palestiina juhid m\u00f5istsid eilsel kohtumisel Kairos hukka terrori kasutamise ja kutsusid Iisraeli j\u00e4tkama palestiinlastega l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neljandana finisheerinud Jacques Villeneuve'i selja taga k\u00e4is tuline duell inglase Jenson Buttoni ja soomlase Mika Salo vahel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Modin andis 12 lisaminutit, aga Flora v\u00f5itis 1 : 0."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Nii on 1993. a veebruaris v\u00e4itnud Eesti poliitilise politsei \"vana rebane\" Evald Mikson."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kristina \u0160migun tahtis plikatirtsuna saada sama heaks nagu Jelena V\u00e4lbe ja on n\u00fc\u00fcd kahekordne ol\u00fcmpiav\u00f5itja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5ppinud Moskva \u00fclikoolis filoloogiat Aastail 1987-89 t\u00f6\u00f6tas Sergei Grigorjantsi toimetatavas ajakirjas Glasnost Raadios Vabadus t\u00f6\u00f6tab alates 1989 ; kajastas selles rollis nii 1991. aasta augustiputshi, 1993. aasta parlamendi pommitamist ning enamikke konflikte n\u00f5ukogudej\u00e4rgses Kaukaasias ja Kesk-Aasias."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nul t\u00f6\u00f6tab firma praegu poole koormusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Marko meeskonnakaaslane, mitmekordne maailmameister itaallane Davide Fore l\u00f5petas kuuendana."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esineb ka Jelena Glebova Magnetid on eesk\u00e4tt Salt Lake City ol\u00fcmpiav\u00f5itja Aleksei Jagudin ning Salt Lake City h\u00f5beda ja Torino ol\u00fcmpia pronksiomanik Irina Slutskaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Harju maakohus pidi eile kuulutama Harry Kleinile kohtuotsuse mullu teadvalt varastatud grav\u00fc\u00fcri ostmise eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Energiaturu Inspektsioon on uued hinnad koosk\u00f5lastanud ning hinnad on Eesti Energia poolt avaldatud seaduses ette n\u00e4htud korras, siis j\u00f5ustuvad need 90 p\u00e4eva p\u00e4rast avaldamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teisalt tuleb meelde, et tartlased on harva niisuguse \u00fcksmeelega osalenud korjandustes kui Jaani kiriku katuse vaskpleki ja kellade ostmiseks, pidades kiriku taastamist loomulikuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mitte Londonisse, Rooma v\u00f5i Pariisi, vaid m\u00f5nda tagasihoidlikuma m\u00f5\u00f5duga linna, n\u00e4iteks kuulsasse Strasbourg'i Ida-Prantsusmaal Saksa piiri \u00e4\u00e4res."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selline info levis Beslanis rahvasuus r\u00fcnnaku algusest peale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Pille-Riin Pregel TALLINN, 8. mai (EPLO) - Neljap\u00e4eva varahommikul alustati Kaarli puiestee \u00e4\u00e4res kasvava 10 ohtlikku p\u00e4rna mahav\u00f5tmist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Freivalds omalt poolt lubas teha k\u00f5ik, et j\u00e4tkata v\u00e4lispoliitikat sealt, kus Anna Lindhi t\u00f6\u00f6 pooleli j\u00e4i."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lemmiktoidud on borsh, seljanka ja viini kotlet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ivo Linna ja T\u00f5nis M\u00e4gi r\u00e4\u00e4givad Tarmo Pihlapist kui vanast semust ja heast kolleegist, ent ometi mitte kui l\u00e4hedasest s\u00f5brast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Metropol Moskva muutus magnetiks Miljonilinnas Tbilisis \u00fcles kasvanud noorukis t\u00f5eline metropol liiga suuri v\u00e4rinaid ei tekitanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(Hiljem lisandusid veel Jaan Kaplinski, Arvo Valton, Peeter Olesk, Arvo Alas, parteis\u00f5durina Olev Remsu jt.) Enamik meist on ammu tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Leedukad pakuvad elektroonika kokkuostu ning t\u00f6\u00f6tlust Leedu, Poola, L\u00e4ti, Eesti ja Rootsi turul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Liisingufirmad kuuluvad Eesti suurimate autoomanike hulka."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5netsoone on Soomes 11 Eesti 17 vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Norralane Frode Estil, kes pidi nii Lahti MM-il kui Salt Lake City OM-il tunnistama Andrus Veerpalu paremust, kahtleb, kas ta suudab ka laup\u00e4eval Otep\u00e4\u00e4l esikoha p\u00e4rast heidelda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soliidsel firmal, kellena BDG-d reklaamiti, oleks pidanud olema piisavalt omi vahendeid \u00fcrituse stardikapitaliks v\u00f5i siis piletite m\u00fc\u00fcgiks, millega enamiku arvates \"mitte keegi olev\" J\u00fcri Luik sai oma \u00fcrituse tarbeks kuu ajaga hakkama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 183,
              "end": 187,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajagaafikust mahaj\u00e4\u00e4mist p\u00f5hjendas AS-i Saare KEK juhataja aset\u00e4itja Peeter Laigra veealustel t\u00f6\u00f6del tekkinud ootamatustega ja allt\u00f6\u00f6v\u00f5tja AS-i Moonsund Shipping suutmatusega t\u00f6id korraldada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaja on asjalikke argumente, mitte \u00fcha uusi ja uusi spekulatsioone,\" \u00fctles P\u00e4rnoja, kes majandusministeeriumi teatel edastas oma palve lepingutingimused avalikustada esmasp\u00e4eval Eesti Energia juhatusele ka kirjalikult.. \"Minule teadaolevalt ei ole pooled astunud samme selleks, et avalikkus saaks kuulda korrektseid argumente\" \u00fctles P\u00e4rnoja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 178,
              "end": 183,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Wild Dance\" Ruslana, Ukraina Hullumeelse tempoga slaavi popp."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna politsei andmetel pole taskuvarguste arv \u00fchistranspordis viimasel ajal oluliselt kasvanud Piret Tali, ajakirjanik Kopli trammis s\u00f5ites kuulsin, et mu mobiiltelefon heliseb."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Niiviisi kujuneski Harlemist afro-ameeriklaste geto."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00f5hvi kontserdimaja akustika teevad eriliseks spoonitud seinad - Eestis selliseid puitsaale rohkem pole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik see, mida h\u00e4rra Ligi r\u00e4\u00e4kis, on \u00f5ige."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu kangesti soovides, et peame tingimata venelastega \u00fchte aeda j\u00e4\u00e4ma, ja \u00fcldsegi kartmata, et l\u00e4tlased v\u00f5ivad meilt \u00e4kki Riia asemele Rigat ja soomlased Helsingi asemele Helsinkit n\u00f5uda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 127,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nool ja teised Pole kahtlust, et aasta parimaks meessportlaseks valitakse kolmandat korda j\u00e4rjest Erki Nool."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ino Leokit paneb presidendi pahameel imestama, tema s\u00f5nul ei andnud uue tsikli ostmiseks raha motof\u00f6deratsioon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Autoralli maailmameistriks tuli kolmandat aastat j\u00e4rjest soomlane Tommi M\u00e4kinen, sest peakonkurent Carlos Sainz katkestas eile l\u00f5ppenud MM-v\u00f5istluste l\u00f5puetapi, Suurbritannia ralli viimasel kiiruskatsel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 175,
              "end": 180,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Piret Ilisson, Pille Tammur, Mari Sitska T\u00dc Kliinikumi \u00fchendlabori meditsiinigeneetika keskus Interfaasi fluorestsents in situ h\u00fcbridisatsiooni (FISH) meetod kromosoomhaiguste s\u00fcnnieelses diagnostikas 4."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaksteist aastat, mis on m\u00f6\u00f6dunud Eesti suver\u00e4\u00e4nsusdeklaratsioonist, ei tee sellega seotud inimesi mitte veteranideks, vaid elavaks ajalooks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna volikogu reformierakondlasest liige Priit Vilba loobus erakonna survel abilinnapea Liisa Pakosta umbusaldamisest, kuigi ei kiida Pakosta tegemisi heaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pelisaarte perekonda s\u00fcndis k\u00fcmme last - Sinaida, Ardo, Paul, Salme, Aino, kaksikud Olga ja Mari, \u00dclo, Vello ja Georg."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda s\u00fcvendavad veergudel tuntud ps\u00fchholoog Aleksander Pulver ja tema kolleeg Kadi Liik, kaasa on haaratud ka Tallinna loomaaia direktor Mati Kaal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eve Fink (Keskerakond) -- abilinnapea, kes P\u00e4evalehe andmetel kohtus Hispaanias Eesti allilmategelastega Raivo Paavo (M\u00f5\u00f5dukad) -- ameti\u00fchingujuht, kes l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimistes valitsusega on alati alla j\u00e4\u00e4nud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kalla p\u00fcree pannile ja kuumuta kiirelt l\u00e4bi, siis lisa kapparid ja \u00fclej\u00e4\u00e4nud, paladeks jagatud tuunikala."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uudisteagentuuri Associated Press andmeil teenisid matusefirmad ainu\u00fcksi \u00dchendriikides m\u00f6\u00f6dunud aastal arvatavasti umbes 25 miljardit dollarit ning see summa suureneb t\u00e4nu rahvastiku juurdekasvule iga aastaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 152,
              "end": 157,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti ning Serbia ja Montenegro presidendid t\u00f5desid vajadust tugevdada riikide vahelist lepingulist baasi, et luua paremad tingimused koost\u00f6\u00f6ks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selleks ajaks oli Raivo juba J\u00f5geva politseisse j\u00f5udnud ja end puhts\u00fcdamlikult s\u00fc\u00fcdi tunnistanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Leedu transpordi- ja sideminister Rimantas Didziokas andis teisip\u00e4eval riiklikule raadiosageduste ametile \u00f5iguse anda v\u00e4lja kolmas GSM900 litsents."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na hommikul algaval n\u00f5upidamisel k\u00f5nelevad siseministrid M\u00e4rt Rask (Eesti), Dainis Turlais (L\u00e4ti) ja Virgilijus Bolovas (Leedu) kinniste uste taga siseministeeriumi rollist suver\u00e4\u00e4nses riigis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu linnavalitsus esitles eile linna logo, mida hakatakse kasutama Tartut kui turismiobjekti tutvustavatel tr\u00fckistel ja mis on esmakasutusel t\u00e4na Tallinnas algaval turismimessil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Toober ilmuski aida tagant n\u00e4htavale ning kinnitas oma isikuga Ulvi s\u00f5nu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu lahes vetikaid uuriva O\u00dc Skeltmer \u00f6koloogi J\u00fcri Tensoni s\u00f5nul on vetikate hulk seal veel suhteliselt v\u00e4ike ja avastatud kolooniad rannast kaugel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muudatuste \u00f5igus on aga ainult Eesti Ekspressil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastavalt Eesti Kirikute N\u00f5ukogu seisukohale puudutab kirikute ja koguduste seaduse vastav s\u00e4te mitmeid Eestis traditsiooniliselt tegutsevaid religioosseid \u00fchendusi ja v\u00f5ib takistada nende seadusj\u00e4rgset kandmist registrisse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viru Rand alustab taas sprottide tootmist Eesti suurim kalat\u00f6\u00f6tleja AS Viru Rand kutsus esmasp\u00e4eval Voka kalatehase 238 t\u00f6\u00f6tajat taas t\u00f6\u00f6le, et alustada sprottide tootmist Ungari ja idaturule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast 40 : 39 poolajaedu kaanetas Kalev oma korvi, teise poolaja kuuendal minutil tegi Valmo Kriisa kiirr\u00fcnnakust 57 : 43."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vanglate Ameti peadirektori s\u00f5nul vajab Eesti vanglas\u00fcsteem p\u00f5hjalikku reformi, sest praegusel kujul j\u00e4taks see Eesti Euroopa Liidu ukse taha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Marko Mumm TALLINN, 15. aprill (EPLO) - Homme hommikul kell 10 istub rohkem kui 14 000 noort \u00fcle Eesti koolipinki, et teha kirjandi kirjutamisega algust kaks kuud kestva riigieksamite maratoniga, kirjutab Postimees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seoses raudtee erastamisega on Riigihangete Ameti peadirektor \u00dclo Sarv s\u00fc\u00fcdistanud endist majandusministrit P\u00e4rnoja lausa lausvaletamises."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahju on kaotada elu nende eba\u00f5igete paranduste p\u00e4rast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Buki asub L\u00e4ti meistriv\u00f5istlustel seitsme v\u00f5idu ja \u00fche kaotusega kolmandal kohal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siin tuleb kompromiss leida,\" r\u00e4\u00e4kis Mati Meos."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4\u00e4tantsijad esitasid eile originaaltantsu ning Anna Mossenkova ja Sergei S\u00f5tshov s\u00e4ilitasid oma 21. koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dclemprokur\u00f6r peab eestlasi liialt verejanuliseks, see aga m\u00f5jutavat paratamatult ka kohtunike tegevust : \"Kui te tahate teada, milline karistusideoloogia keskmisel eestlasel on, siis lugege Delfi kommentaare,\" soovitab Kurm."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 190,
              "end": 195,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teine menetlus ASi Flora Liit juhataja ja ASi Flora Kommerts finantsjuhi Rita Kulli suhtes algatati \u00fcleeile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sisuliselt t\u00e4hendaks see, et kaovad aastaajad, poolustel muutub kliima veelgi karmimaks, ekvatoriaalsetel aladel hulga kuumemaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Eesti Panga kohustus on tegeleda asjadega, mis kujutavad Eestile s\u00fcsteemset riski."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Parima Saksa auto tulemuse saavutasid Audi ja Mercedes-Benz, t\u00f5ustes t\u00e4navu seitsmendaks, olles samal kvaliteeditasemel Volvo ja Mitsubishiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohus langetas otsuse tagaselja, kuna kostja O\u00dc Juturaadio ei olnud n\u00f5utud t\u00e4htajaks, 1. novembriks saatnud kohtule oma selgitust, \u00fctles Eesti Raadio peadirektor Ain Saarna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"V\u00f5ime p\u00e4rast seda igal pool \u00f6elda, et nagu h\u00e4rra kantsler Tallinnas k\u00e4ies \u00fctles meile ning diplomaatilises m\u00e4ngus v\u00f5ib niisugust asja kasutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tammsaar \u00fctles, et Rahvaliit ei ole tema firmale Kaiu LT 60 000 krooni suurust toetusraha tagasi maksnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Kultuurkapitali J\u00e4rvamaa ekspertgrupp toetas vanade Volgade kokkutulekut 5000 krooniga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigikantselei avaliku halduse b\u00fcroo direktor V\u00e4ino Sarnet tutvustab haldusreformi kontseptuaalseid seisukohti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas Diana kartis oma elu p\u00e4rast, ja kui jah, siis miks?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja ohkab, et ka suvilanaabri, l\u00e4inud p\u00fchap\u00e4eval \u00f5nnetu kukkumise tagaj\u00e4rjel surnud Mati Klooreniga kohtusid nad alles m\u00f5ni n\u00e4dal tagasi all rannas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "NEBL-i komissar Sharunas Marciulionis teatas 16 meeskonda, kes alustavad s\u00fcgisel teist liigahooaega : Tallinna Kalev, BK Ventspils, Riia Broceni, Vilniuse Lietuvos rytas, Kaunase Zhalgiris, BC Shiauliai, Moskva CSKA, Permi Ural-Great, BC Kiiev, Espoo Honka, Lule\u00e5 Plannja Basket, Kopenhaageni Great Danes, Varssavi Polonia, Praha Erpet, Den Helderi Conesco (Holland), Londoni Towers."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu l\u00e4heb 40% Maardu tehase tootmisv\u00f5imsusest Venemaale, \u00fcks eesm\u00e4rke uue tehase rajamisel ongi selle mahu vabastamine Baltimaade, Soome ja Ukraina turgude n\u00f5udluse rahuldamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 150,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Toomikut esindas eelmise aasta Rauma biennaali t\u00f6\u00f6."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema kontrollitav Minu Kodu paistab kujunevat Tallinna ja v\u00f5ib-olla ka teiste Eesti linnade kinnisvarahoolduses sama domineerivaks tegijaks, kui on ESS (mis n\u00fc\u00fcd kannab nime Falck Baltics ja kus S\u00f5\u00f5rumaa on s\u00e4ilitanud 35%-se osaluse) Balti turvateenuste turul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Firma kavandab ETA teatel J\u00e4rvek\u00fclla 49 eramut ja ridaelamuboksi, t\u00e4naseks on m\u00fc\u00fcdud 42 eramut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muidu maksab Eesti Telefoniga liitumine 915 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saku \u00d5lletehase juhatuse esimehe Cardo Remmeli s\u00f5nul on Saku \u00d5lletehas suveks valmis ning poodides ei tohiks Saku toodetud \u00f5llest puudust tulla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ravav\u00f5imalus tekkis p\u00e4rast vasakkaitsja Omar Dafi viga l\u00f5puminutil, ent Silva reageeris ka Henry tugevale l\u00e4hil\u00f6\u00f6gile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minimaalselt peab maakonnas olema 105 pakendi- (2,5 m3) ning 68 paberi ja papi konteinerit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eeldades, et omanik vastutab oma auto kasutamise tagaj\u00e4rgede eest, peab ta ka teadma, kes ja kuidas autot kasutab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda oleks asjata otsida \"Eesti kirjanduse biograafilisest leksikonist\" (1975, toim E. Nirk ja E. S\u00f5gel), nagu ka Endel Nirgi \u00fclevaateteosest \"Eesti kirjandus\" (1983)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pop-d\u017e\u00e4ssilaulja diplom taskus Hiljuti andis Jakko kolmveerandtunnise kontserdi, mis tagas talle diplomi Georg Otsa muusikakoolist, kus ta tudeeris pop-d\u017e\u00e4ssilaulu eri-ala."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rootsi v\u00e4lisminister kiitis Eestit ja Poolat l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimiste eest Euroopa Liiduga ja m\u00e4rkis, et ka Leedu ja L\u00e4ti on v\u00f5tnud ette edukad reformid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mustjala vallas esimese talunikuna 1989. aastal alustanud Aarne Saarma kaotas tules 80 tonni heina, j\u00e4rele j\u00e4i vaid kogus, millest piisab 60 lehmale kaheks n\u00e4dalaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00fchikest aega (dets. 1920) oli ta 1. diviisi \u00fclema abiks ja Narva linna garnisoni\u00fclemaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mullune kuumus viis Eesti kesvam\u00e4rjukese mekkijad 70 liitriga aastas maailma TOP 20 sekka."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Noore naisena m\u00f5tles Olga toona, et parem olla majateenija kusagil l\u00e4\u00e4nes, kui Siberis vireleda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Krista : Ta on tekitanud kirjastustes h\u00fcsteeria k\u00f5ik \u00fcritavad leida raamatuid, mida loeksid igas vanuses inimesed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Rasmust h\u00e4iris ka saatejuhi Kirsti Timmeri hoiak, mis diskopundi esinemisele erilist reklaami ei teinud : \"Ta peaks olema erapooletu, mitte oma suhtumist n\u00e4itama,\" et n\u00fc\u00fcd esineb teile keegi Rasmus \"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome ja suurem osa L\u00e4\u00e4ne-Euroopa riike tegid seda juba 1931. aastal, Eesti alles 1933. aastal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saare maakohtus pidi neljap\u00e4eval arutusele tulema Soome kodaniku Matti Westerholmi kaebuse p\u00f5hjal algatatud kriminaalasi Vello Kiili suhtes, kus Kiili s\u00fc\u00fcdistatakse kelmuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile teatati ka Hiina tervishoiuministri Zhang Wenkangi ja Pekingi linnapea Meng Xuenongi errusaatmisest nende k\u00f5rgeist ameteist komparteis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "11. oktoobril avastas Eesti piirivalve kaatripatrull, et Narva j\u00f5el Jaama k\u00fcla l\u00e4hedal sisenes mootorpaat Eesti poolele piirist 60 meetri kaugusele ja Eesti kaldast 25 meetri kaugusele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kella kolmene Rootsi lend j\u00e4i p\u00fchap\u00e4eval \u00e4ra, mille t\u00f5ttu jagati reisijad \u00fcmber teistele lendudele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaitsepolitsei valdab infot umbes kolmek\u00fcmne inimese kohta, kelle tegevus v\u00f5ib teenida m\u00f5ne v\u00e4lisriigi luureteenistuse huvisid, \u00fctles kaitsepolitsei peadirektor J\u00fcri Pihl eile KUKU-raadios esinedes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 165,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui h\u00e4rra Betlem m\u00e4letab, siis eilsel koosolekul h\u00e4rra \u00dclo St\u00f6\u00f6r Teenetem\u00e4rkide Komitee esindajana ei v\u00f5tnud omaks, et Teenetem\u00e4rkide Komitee on rikkunud seadust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Naine saatis mulle Mona pildi, teda ennast n\u00e4en ehk siis, kui ta mehele l\u00e4heb,\" muigab Aug."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politsei v\u00f5tab \u00e4hvardust t\u00f5siselt ning BBC uudistejuht Tony Hall, 48, ja tema perekond evakueeriti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AS Saku AB s\u00f5lmis Balti Autoliisingu ja Scania Eestiga teenusliisinglepingu 30 uue Scania veoki soetamiseks, mis on Eesti suurim \u00fche firma autohange."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 138,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Niisuguste reeturite palgaks sai vapside arvates olla vaid vangla : \"Meie vanglad v\u00f5tavad kunagi lahkelt vastu k\u00f5iki neid vargapoisse, Eesti riigi ja rahva \u00e4raandjaid ja muid allilma t\u00fc\u00fcpe, kes nn sotsiaaldemokraatide partei ninameestena on end poetanud Eesti t\u00f6\u00f6liskonna ette."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pertelson Ungaris viies Judo MK-sarja Budapesti etapil sai Indrek Pertelson raskekaalus 5. ja Dmitri Bud\u00f5lin kuni 90 kg kehakaalus 9. koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siiri tegi oma esimese pikema v\u00e4lisreisi Hiina 19aastasena."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maimu Krinali v\u00e4liskujus - Leena kannul niutsuva noorema \u00f5e Elsana - on iseenesest midagi inglisep\u00e4rast, Balto-scandalil n\u00e4htud hallp\u00e4iseid daame meenutavat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enne kui keegi midagi arvata j\u00f5uab, vuristab V\u00e4hi oma plaani ette : \"Alustaks Joeli lugude blokiga, vahepeal miskit siit-sealt, siis teine Joeli blokk ja l\u00f5puks Anne,\" vaatab V\u00e4hi v\u00f5idur\u00f5\u00f5msalt lauljanna poole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcks rikkamaid riigiametnikke Lepikson osaleb Eesti Raudtee erastamisel Eesti \u00e4rimeeste loodud Raudtee Erastamise Rahva AS-is."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5petaja \u00dclle Kaljuvee j\u00e4ttis h\u00fcvasti, juhataja Riina Vikman pidi juba varem lahkuma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaire Vilgats on emalt \u00f5ppinud harjumuse p\u00fchap\u00e4eviti voodis vedelda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks kirjutasime N\u00f5ukogude aja l\u00f5pul koos majandusgeograafia professori Salme N\u00f5mmikuga raamatu t\u00e4nap\u00e4eva geograafia teoreetilistest probleemidest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Energia ettev\u00f5tted ei saa aga liitumismaksu suurust kohapeal otsustada,\" nentis Laur."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcldiselt oli auto pigem ala- kui \u00fclejuhitav, nagu iga t\u00e4nap\u00e4eva korralik esiveoline."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ent kas corrida on siis Eesti seaduste j\u00e4rgi lubatud, ministeerium otses\u00f5nu ei \u00fctle."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Varasemast ajast p\u00e4rit eredaimad protestipoliitikute n\u00e4ited on Kalle Kulbok ja J\u00fcri Toomepuu, aga Lepikson on eelk\u00e4ijatest andekam ja mitmek\u00fclgsem, telegeenilisem ja s\u00f5naosavam."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurimaks komistuskiviks Soome kadetikooli ning allohvitseridekooli p\u00fcrgivatele Eesti kaadris\u00f5jav\u00e4elastele kujunes matemaatika eksam, \u00fctles kaitsej\u00f5udude peastaabi pressiesindaja Diana Kukk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 179,
              "end": 184,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "EL parlamendi liige, moderaat Staffan Burenstam Linder \u00fctles ajakirjandusele, et Rootsi soovi rahaliidust v\u00e4lja j\u00e4\u00e4da v\u00f5ib iseloomustada kui p\u00fc\u00fcet l\u00f5hestada Euroopa Liitu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seoses Eesti Vabariigi v\u00e4ljakuulutamisega 24. veebruaril 1918 muutusid eesti rahvusv\u00e4eosad Eesti s\u00f5jav\u00e4eks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta ei teeskle kedagi teist, vaid on see, kes ta on.\" ; Romantiline avant\u00fcrist, kaine arvestaja Osaliselt v\u00f5lgneb algaja kirjanik just Berk Vaherile vapruse \u00fcllitada esikromaan \"Ego\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 177,
              "end": 180,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vilde otsustab Kuidas Tallinna vanalinnas m\u00e4rtsipommitamise t\u00f5ttu lagedaks j\u00e4\u00e4nud Harju t\u00e4nav hoonestatult v\u00e4lja hakkab n\u00e4gema, s\u00f5ltub Eduard Vilde monumendi saatusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soolalao \u00fcmber k\u00f6idetud punase lindi s\u00f5lmisid eile lahti peaminister Tiit V\u00e4hi, arhitektuurimuuseumi direktor Karin Hallas ja kunstimuuseumi direktor Marika Valk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "BMW Eesti mootorrattaklubi hakkab \u00fchendama siinseid BMW mootorrataste omanikke."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lahja koosseis v\u00f5ttis \u00f5ige pinge \"Heal turniiril annab 7 punkti 9st esikoha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00c4kki ongi preili Mikom\u00e4gi maailma k\u00f5ige seksikam elusolev naine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Panga endisele presidendile Siim Kallasele tahab uurija miljonitehingu asjus esitada kolm s\u00fc\u00fcdistust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni majandusgrupi kaasesimees, Vene asekaubandusminister Roald Piskoppel \u00fctles, et komisjoni plenaaristung l\u00fckkub detsembriks plaanitud ajast ilmselt edasi, kuna \u00fchiskomisjoni Vene-poolne kaasesimees asepeaminister Valentina Matvijenko on sel ajal \u00fclimalt h\u00f5ivatud oma otseste t\u00f6\u00f6kohustustega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 221,
              "end": 230,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Talving ja Vilosius on seotud sanatooriumi Laine haldava Haapsalu Kuurordi teise suure osaniku ASiga Heal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa Liidust kauples Eesti v\u00e4lja hulga sooduskvoote p\u00f5llumajandustoodete ekspordiks : v\u00f5iks m\u00fc\u00fca tonnide viisi Eesti linnumune, v\u00e4rskeid \u00f5unu, tikreid, k\u00fc\u00fcslauku, rukist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "FC Kopenhagen alistas kodus 2 : 1 Malm\u00f6, Rooba m\u00e4ngis algusest l\u00f5puni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii pole imestada, et Savisaar ja tema n\u00f5unikud on asunud Eesti ajalugu Venemaa soovide j\u00e4rgi \u00fcmber kirjutama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Johann Wilhelm Krause joonistatud projekt, kuhu Tartu \u00dclikooli praeguse peahoone planeerija on kandnud ka ehituskrundil leitud varasemate ehituste m\u00fc\u00fcrij\u00e4\u00e4nused (need kuulusid omaaegsele Maarja kirikule), kui kuulata \u00e4ra, mis Malle Salupere on lugenud rootsiaegse Maarja kiriku, tollaste Tartu t\u00e4navate ja koolide ning linnap\u00f5lengute kohta Baltimaade kultuuriajakirjast \"Das Inland\", kui kuulata tema viiteid Taani kuningliku arhivaari Vello Helgi raamatule \"Die Jesuiten in Dorpat\", siis tahaks t\u00f5esti panna n\u00e4pu Rootsi S\u00f5jaarhiivist toodud Tartu linna vanale kaardile ja \u00f6elda : siin see alguste algus, Tartu \u00dclikooli, kogu Eesti \u00fclikooli k\u00f5ige esimene asukoht on."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 436,
              "end": 441,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Energia oli eile \u00f5htuks arvutanud, et tormikahjustused tekitasid firmale seitse miljonit krooni kahju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uurija Alice J\u00e4rveti eesm\u00e4rk oli saada selgus, missugustes suhetes olid Eesti Lennukompanii, tolle eelmine omanik Aleksandr Beloussov, maksuvaba firma Brookfield ning \u00e4rimees Raivo Karu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 150,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neid inimesi, keda antud teema ei huvita, oli MEGA lugejate seas v\u00e4ga v\u00e4he, ainult 18 protsenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rootsi selle vanuseklassi meisterklubist Ystad IF k\u00e4is HC Tallase nime all esinenud koondis hiljuti Prahas \u00fcle - kuigi m\u00e4ngiti p\u00f5lvel\u00f5ikusest kosuva p\u00f5hiv\u00e4ravavahi Marius Aleksejevita."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4nases Eesti riigis k\u00e4ies tundub uskumatu, et me taastasime oma iseseisvuse k\u00f5igest k\u00fcmme aastat tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kontserdi \u00fcks korraldaja, Lions Club Tartu Tamme president Mart Henno r\u00f5\u00f5mustas, et abistada tahtjaid oli nii palju- kirikus oli rahvast rohkem kui j\u00f5ulude ajal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kindral Johan Laidoneri Selts korraldas eile v\u00e4ljas\u00f5idu Sinim\u00e4gedesse, kus seltsi liikmed ja Eesti veteranid tutvusid Teise maailmas\u00f5ja aegsete lahingupaikadega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AVO JUSS P\u00e4rnu Maavalitsuse Haridus- ja kultuuriosakonna juhataja Olen t\u00f6\u00f6tanud koos direktor Villu Mengeliga alates 1990. aastast ja v\u00f5in t\u00e4ie vastutustundega v\u00e4ita, et ta ei ole maniakaalne, nagu v\u00e4idab ajakirjanik Anne Prommik, vaid tasakaalukas, viisakas, t\u00f6\u00f6kas ja teistest lugupidav inimene."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 217,
              "end": 221,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jaana Pitk\u00e4nen (Soome) 48 ja Soome naiskond 137."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teised tulemused : Malaga Unicaja - Pistoia Olimpia 63 : 61, Istanbuli Meysu Spor - Pruszkowi Mazowszanka 72 : 80, Caceres CB - Zagrebi Zrinjevac 81 : 74, Saloniki Aris - Belgradi Beobanka 82 : 68, Vitoria Taugres - Peristeri SC 83 : 70, Banca di Roma - Ateena Sporting 78 : 66, Saloniki PAOK - Treviso Benetton 85 : 78."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 247,
              "end": 251,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00f5lletehas m\u00e4rkis oma teates Eesti \u00f5lletehaste ja tolliameti andmetele viidates, et t\u00e4navu on kohaliku \u00f5lle turg eelmise aasta sama ajaga v\u00f5rreldes v\u00e4henenud \u00fcheksa protsenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iga n\u00e4dal vallandab Karu iga n\u00e4dal \u00fche p\u00fcrgija, kirjutab Eesti Ekspress."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Marko Mumm M\u00f6\u00f6dunud laup\u00e4eva \u00f5htul teatati elumaja p\u00f5lengust V\u00f5ru maakonnas Varstu vallas Kangsti k\u00fclas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Praegu on \u00fcht-teist veel t\u00f6\u00f6tajate koolitamise osas teha, kuid s\u00e4\u00e4stva poole pealt oli juba varem niigi k\u00f5ik viimse piirini korras,\" \u00fctles Susi hotelli direktor Kaja Uppin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 162,
              "end": 166,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rattus soovitab Anne Maasikule reklaamiagentuuri O\u00dc Viiking Invest kriminaalvastutusele v\u00f5tmiseks politseisse avalduse tegemist ning talle tekitatud kahju h\u00fcvitamise n\u00f5ude esitamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hinnanguliselt kulutavad G8 tippkohtumise korraldajad turvameetmetele astronoomilise summa v\u00e4hemalt 50 miljonit naelsterlingit ehk \u00fcmmarguselt 1,15 miljardit Eesti krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00fcrgi ja P\u00f5hja-K\u00fcpros j\u00f5udsid kolmap\u00e4eval kokkuleppele osalises integreerumises, kuigi esmasp\u00e4eval algavad \u00dcRO egiidi all l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimised selleks, et l\u00f5petada saare jagunemine Kreeka ja T\u00fcrgi osaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 175,
              "end": 181,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui asi l\u00e4ks kuumaks, andsin siseministeeriumi distsiplinaarb\u00fcroole korralduse viia l\u00e4bi teenistusalane juurdlus, et selgitada, kas kapo sekkus juurdlusse,\" \u00fctles minister."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Heiki T\u00f5nup\u00e4rdi selgitusel t\u00e4hendab teisaldusauto omamine lisaks selle omahinnale ka vastutust teisaldatava auto s\u00e4ilimise eest, kulutusi valesti pargitud autode pildistamisele ja sidevahenditele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5javang Heino Toome alias Gustaf Doffer alias Kusta Toveri : \"Te v\u00e4idate end olevat soomlase, aga r\u00e4\u00e4gite soome keelt nagu eestlane."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahepoolsete suhetes osas oli kohtumisel k\u00f5ne all ka Eesti saatkonnahoone Pariisis, mille h\u00fcvitamist puudutav kokkulepe s\u00f5lmiti 2001. a. detsembris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tea, kas see Vene lipu all tantsiv julla nii v\u00e4ga plastikuga vooderdatud ongi?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "R\u00fcndab Pihli ja Merit \"Kaitsepolitsei peadirektor J\u00fcri Pihl ei tee midagi v\u00f5imuorganite juhtimiseta,\" v\u00e4itis Einseln."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mingeid sisulisi erinevusi kahe auto vahel ei ole, rallimaailmas on mitme s\u00f5iduvahendi kasutamine tavaline,\" r\u00e4\u00e4kis M\u00e4rtin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii nagu praegu kalendri eest, maksis ka Eesti P\u00e4evaleht tookord inserdi eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga kui olid tubli mees, siis teenisid kuus m\u00f5ni tuhat rubla, r\u00e4\u00e4gib Kuno Palu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laup\u00e4eval kell 16.40 annab TV3 esimest korda eetrisse L\u00f5una-Eesti suurematele omavalitsustele keskenduva telesarja L\u00f5una, mis kajastab Antsla, Kanepi, P\u00f5lva, Otep\u00e4\u00e4, R\u00e4pina, Valga, Vastseliina, V\u00f5ru, T\u00f5rva ja Helme elu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 209,
              "end": 214,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"K\u00f5ik k\u00e4ivad nagu kassid \u00fcmber palava pudru,\" \u00fctles Humala krundi m\u00fc\u00fcgikampaaniat korraldava O\u00dc Kinnisvarab\u00fcroo Uus Maa maakler Veiko Vostrjakov."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 133,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta juhib Eesti t\u00e4navust edetabelit 5000 m jooksus ajaga 16.37,38."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile surnud Venemaa esimene president Boriss Jeltsin tekitab v\u00e4ga vastuolulisi tundeid, r\u00f5hutasid eile k\u00f5ik, kellega Eesti P\u00e4evaleht Moskvas r\u00e4\u00e4kis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahtlemata kohtab siin p\u00f5nevaid avastusi : kasv\u00f5i kaks vaadet Lagle Israelile (Johannes Saalilt ja Ilmar Malinilt, m\u00f5lemad 1957), paari pildiga nukker meenutus noorelt kustunud andekast Viktor J\u00f5geverist (1922-1947), m\u00f5ne aasta eest kollaazhin\u00e4itusega seoses t\u00f5statatud k\u00fcsimus kala kujundi prioriteedist - kas \u00dclo Sooster v\u00f5i Valve Janov (Soosteri teist kala \u00f5giv kala, 1959), k\u00f5nelemata iginauditavatest kohtumistest Aleksander Vardi, Ado Vabbe, Elmar Kitse, Linda Kits-M\u00e4e, Johannes Saaliga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 437,
              "end": 440,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks hakkab samba \u00fcmbrust kontrollima politseipatrull."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kati kinnitab, et ei vihka mustlasi ning on \u00f5nnelik, et nende poolt mingit k\u00e4ttemaksu ei j\u00e4rgnenud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti naised pole Linna s\u00f5nul suur ja hall mass."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegelikult kentsakas hoiak, sest esiteks on raske uskuda, et rahandusminister Mart Opmann ja tema meeskond, kes panid kokku 1996.-98. aasta eelarved, mis vaieldamatult on taganud Eesti eduka majandusliku edasiliikumise t\u00e4naseni, oleksid oma neljanda eelarve koostamisel j\u00e4rsku lolliks l\u00e4inud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 179,
              "end": 184,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Mobiilsideoperaator Radiolinja Eesti v\u00f5tab numbril 15 300 vastu tervitusi Erki Noolele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Leijnshi hinnangul vastavad uue passi turvaelemendid kaasaegsetele standarditele : \"Skaneeritud foto esiteks, masinaga loetavus teiseks, skaneeeritud turvaelemendid kolmandaks ja neljandaks uus mitmekihiline laminaatkile kinegrammi elementidega, mis ei ole eemaldatav ilma laminaatkilet ja samas teksti kahjustamata\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa Liit v\u00f5ib panna Eesti autoostja ka Euroopa autosid eelistama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja kuigi tegemist on ka poliitilise ettev\u00f5tmisega, ei ole suurimad staarid ei Bill Clinton ega Hiina asepresident Zeng Peiyan."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti esindus s\u00f5itsid Are Kaurit - Arvo Lakseberg, Aivar Korjus - J\u00fcrgen Jakk ning Andrus Vaks - Raimo Kaul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ettev\u00f5tte monopoliaeg l\u00f5peb paari aasta p\u00e4rast ning siis tungivad Eesti sideturule paljud l\u00e4\u00e4ne telekommunikatsioonihiiglased."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5epoolest, m\u00f5ni firma on olnud t\u00e4nulik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4inud laup\u00e4eval n\u00e4gi televaataja h\u00e4mmeldunult, kuidas Rauno ja Tambet Pikkor l\u00f5petasid Eesti kahev\u00f5istluse meistriv\u00f5istlused kaelakuti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ning Eesti liigub nende eesm\u00e4rkide suunas, mis on Venemaal siin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kogu ettev\u00f5tmisest on plaanis teha teleshow, raadio v\u00f5tab materjali samuti linti,\" r\u00e4\u00e4gib Aints Buratino teema edasisest saatusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kopenhaagenis elav Mads Krogh Nielsen l\u00fckkas \u00fcmber Eesti ajakirjanduse v\u00e4ited, nagu oleks Taani meedia ja inimesed eestlastele eurovisiooniv\u00f5idu p\u00e4rast vihased."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Piiri saab paika panna riikidevahelise kokkuleppega, nagu Hiina ja Venemaa 1858. ja 1860. aastal (Hiina loobus Amuuri ja Primorje piirkonnast)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koondise peatreeneri T\u00f5nu Meijeli arvates peaksid normi t\u00e4itma Jana Kolukanova, Triin Aljand, Elina Part\u00f5ka, Martin Liivam\u00e4gi, Martti Aljand, Daniil Haustov ja Miko M\u00e4lberg."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 133,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See t\u00e4hendab, et eesti ajaloolastel aidatakse p\u00e4\u00e4seda Vene arhiividesse ning meie aitame vene ajaloolastel tulla Eesti arhiividesse,\" selgitas Must."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Viimase aasta jooksul on OPEC, kes varustab maailma kolmandikuga kasutatavast hulgast, v\u00e4hendanud eksporditava nafta hulka 6 protsendi v\u00f5rra, mille tagaj\u00e4rjel t\u00f5usis augusti alguses nafta hind rekordk\u00f5rgusele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "25 kaunimat raamatut Villu Toots."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "H\u00fc\u00fcru alajaamast alguse saav kaabel \u00fchendab Harkut ja Soome linna Espoot ning selle paigaldamist alustati t\u00e4navu aprillis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valim on representatiivne kogu Eesti elanikkonna suhtes, mis t\u00e4hendab, et valimisse satub nii palju maa ja Tallinna elanikke, kui palju neid proportsionaalselt Eesti elanikkonnas on."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 160,
              "end": 165,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Madonna esindajate v\u00e4itel ei ole Condomanial kehtivat litsentsi poplauljanna foto levitamiseks massitiraa\u017es."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Korea peres v\u00f5ib olemata olla maja ja auto, ent selle nimel nad pingutavad, et peres oleks kasv\u00f5i \u00fcks k\u00f5rgharidusega liige."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Loomulikult s\u00f5idan ma rongiga, nagu me, pension\u00e4rid, k\u00f5ik,\" r\u00e4\u00e4gib kolm korda n\u00e4dalas Kasemetsa ja Tallinna vahet s\u00f5itev Raissa Bateha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teenitud raha kulub Helve s\u00f5nul tarvilike asjade peale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige k\u00f5vem on L\u00e4ti, kellele kaks aastat tagasi kaotasime 2 : 1 eduseisust 2 : 4."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vana Arbat - Pu\u0161kini teejoomispaik - on Moskva kuulsamaid t\u00e4navaid, kus arvatakse olevat pealinna hing, mis kippuvat k\u00fcll turismiatraktsioonides kaduma minema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile kaotas FC Flora Eesti karikav\u00f5istluste poolfinaali avam\u00e4ngus FC Levadiale 2 : 5."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcleeile kell 19.53 teatati politseisse raskest avariist V\u00f5ru t\u00e4nava valgustamata l\u00f5puosas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tal ei ole \u00fcldse \u00fcksk\u00f5ik, kuidas asjad Eesti jaoks edenevad ja kuidas Eurovisiooni korraldajatel k\u00e4si k\u00e4ib."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcksikuid surmaohvreid oli ka varem ette tulnud, kuid k\u00e4esoleval aastal on neonatslus Rootsis sattunud \u00fcha teravamatesse kokkup\u00f5rgetesse Rootsi \u00fchiskonnaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "La Belle Helene (36 krooni) on \u00f5huke pannkook pirnit\u00fckkide, \u0161okolaadikastme ja mandlihelmestega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Klubi peatreener on ameeriklane Aaron McCarthy, Krikun on teine treener, Eesti Korvpalliliidu andmeil ka klubi esindaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kuid miinuspoolele v\u00f5iks kanda Eesti enda kohustused eurokassa ees, mis hinnanguliselt on 1 miljard krooni aastas,\" t\u00f5deb Remmelg, lisades kaudsed kulud ELi sotsiaal- ja t\u00f6\u00f6j\u00f5upoliitika ning keskkonnan\u00f5uete t\u00e4itmiseks, mis lisaks veel m\u00f5ned miljardid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hjatuulte eest on Tamme sadam varjatud K\u00f5pu poolsaarega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti ja Venemaa erimeelsused pole \u00fcllatavad, kuna arengusuunad on lihtsalt n\u00f5nda erinevad, lisas ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle s\u00f5idu p\u00f5hjal selgitati ka Leedu TV poolt v\u00e4lja pandud v\u00f5istkondliku auhinna omanik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alguses oli j\u00e4\u00e4pank kaluritega Liu-Tahkuranna liinil, siis aga hakkas j\u00e4\u00e4 triivima Kihnu suunas..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mullu tuli lehem\u00e4danik juba juuli algul sisse, \u00f5nneks ta mugulasse ei l\u00e4inud,\" selgitas Laheotsa talu peremees Johannes Valk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tennispalatsis on korraga v\u00e4ljas suured n\u00e4itused Annie Leibovitzi ja Yoko Ono t\u00f6\u00f6dest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Need on Siplase ja Lindmetsa looduskaitseala Torgu vallas, Liiva-Putla looduskaitseala Pihtla, Teesu looduskaitseala Kihelkonna ning Kalli maastikukaitseala Valjala vallas, kirjutab Meie Maa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 127,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Erki Noolel, Cindy Crawfordil ja Riina Suhotskajal on k\u00f5igil v\u00e4ga head videod, aga Erki Noole oma meeldis meile k\u00f5ige rohkem,\" \u00fctlevad Pirueti eliitr\u00fchma t\u00fcdrukud \u00fcsna \u00fcksmeelselt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti saatkonna avas 1992. aasta 1. aprillil toonane peaminister Tiit V\u00e4hi ja k\u00fclalisteks olid Rootsi valitsuse liikmed eesotsas Carl Bildti ja Margaretha af Ugglasega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kokku oli McRae parim viiel MM-etapil (enne kolme viimast Safari ja Korsika rallil), M\u00e4kinen neljal (Portugal, Kataloonia, Argentina, Jyv\u00e4skyl\u00e4)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 143,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pankade kuutulemused kauplejates entusiasmi ei \u00e4rata ning Venemaa finantskriisi j\u00e4tkumine koos rubla ja Vene v\u00e4\u00e4rtpaberite eilse j\u00e4rsu kukkumisega t\u00f5mbab kaasa ka Eesti aktsiaturu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 163,
              "end": 168,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eli Lilly tegutseb Eestis 1993. aastast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kindlustusturu areng on \u00fcllatavalt aeglane Christer Nylund ja Nils-Erik Str\u00f6m on j\u00e4lginud Eesti kindlustusturu arengut alates 1992. aastast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Seal oli selline tunne jah, et omadele v\u00f5\u00f5ras, v\u00f5\u00f5rastele oma,\" ei varja Jostov p\u00f5hjust, miks ta siirdus \u00fcsna kiiresti Eesti Energia juhtkonda ja sealt Eesti P\u00f5levkivi juhiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 153,
              "end": 158,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimeste seas tr\u00fcgis lavale meie peaminister Andrus Ansip (Henrik Normann), keda j\u00e4tkus veel ka valitsuskoalitsiooni triosse, kus olid veel Mart Laar (Ivo Eensalu) ja Ivari Padar (Eduard Toman)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Praegu ostetakse hinda, mitte autot,\" \u00fctles Tallinna Honda Keskuse juhataja Ando N\u00f5el."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "PepsiCo Eesti ASi turundusjuhi Signe Saksa arvates tuleneb see Eesti turu arengu erip\u00e4rast : turule tulid kohe paljude maitseainetega kr\u00f5psud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arafat on hoiatanud, et kui 1999. aasta maiks ei ole saavutatud L\u00e4\u00e4nekalda, Gaza sektori ja Araabia Ida-Jeruusalemma l\u00f5ppstaatuse lepingut, v\u00f5ib ta oma riigi v\u00e4lja kuulutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui meie, eurooplased, j\u00e4tkame T\u00fcrgi \u00fcle kohtum\u00f5istmist ilma tegelikult arvesse v\u00f5tmata T\u00fcrgi ajalugu ning sisemisi arenguid, siis me j\u00e4\u00e4megi pettuma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jazzmuusikat esindab akordionist Tiit Kalluste oma b\u00e4ndiga : Ain Varts - kitarr, Ivo Varts - trummid, Taavo Remmel - bass."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Meie oludes pole metssigadel teist ehitusmaterjali v\u00f5tta,\" \u00fctles zooloog Harri Valdmann."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Selle poolest erineb meie varamu Islandi eeskujust, sest seal eeldati, et k\u00f5ik inimesed on automaatselt asjaga n\u00f5us ning keeldumiseks tuli riigi peakirurgile saata vastav kiri,\" \u00fctles Eesti Geenivaramu genot\u00fcpiseerimise alaprojekti juht biotehnoloogia professor Andres Metspalu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 185,
              "end": 190,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Olen t\u00e4ielikult oma palgaga rahul,\" teatas kohaliku omavalitsuse t\u00f6\u00f6taja Martina (31)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kuna kontsert m\u00f6\u00f6dus kenasti, siis pole v\u00e4listatud, et Eesti saab veel n\u00e4ha maailmamuusika t\u00f5elisi t\u00e4hti,\" lubas Pihel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meelis Loidi alistamise j\u00e4rel v\u00f5idult v\u00f5idule sammunud Pavel Kolobkov alistas finaalis prantslase Hugues Obry ning teenis Venemaa esimesele Sydney ol\u00fcmpiav\u00f5itjale m\u00e4\u00e4ratud 100 000 dollarit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 146,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Freedom Parade'il m\u00e4ngivad muusikat veel DJ Tab (Soome), Simon London (Soome), Cool D, Erlend Aav, Cosmonaut, Eero Mander, Dave Storm, DJ Zajatz jpt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle kolli nimi on number 2007."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suprema anal\u00fc\u00fctiku Paavo P\u00f5llu hinnangul on \u00dchispanga kolmanda kvartali puhaskasum 6,16 miljonit ja \u00fcheksa kuu puhaskasum 51,7 mijonit krooni v\u00e4ga n\u00f5rk tulemus, mis j\u00e4i selgelt alla turu ootuste."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jah, kui m\u00f5istad, siis ka andestad : Ehkki v\u00f5iks ju ironiseerida, et miks riisuja siis nii loll oli, et tal p\u00e4rast kuuekohalise summa k\u00f5rvale toimetamist midagi n\u00e4ppude k\u00fclge ei j\u00e4\u00e4nud : V\u00f5ibolla t\u00f5esti on \u00f5igus Kvellil, kes siis, kui temalt raha tagasi hakati n\u00f5udma, tegi uskumatu ettepaneku : antagu talle firmas suure palgaga hea t\u00f6\u00f6koht, siis j\u00f5uab ta ehk riisutud raha kunagi ka tagasi maksta :"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 133,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Haiglav\u00f5rgu kava on juba teine lohe, mille pea sotsiaalminister lubab kergel k\u00e4el maha raiuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mis need kuradi mehed siia tikuvad, vene ajal me kutsusime miilitsa ja tehti 25 rubla trahvi, n\u00fc\u00fcd pole mingit korda,\" kirub aastates t\u00e4di ja p\u00f6\u00f6rab naisteplaazhi kuumal liival teist k\u00fclge."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AS Astri & PK turundusdirektor Indrek Ilves avaldas kahetsust, et firma ei suutnud helkurit kinkida k\u00f5igile Tartu 1380esma\u00f5ppurile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti p\u00f5hiseadus s\u00e4testab, et k\u00f5ik on seaduse ees v\u00f5rdsed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loodus s\u00f5itis Taani Siseminister Tarmo Loodus (pildil) s\u00f5itis eile kahep\u00e4evasele visiidile Taani Kopenhaagenisse, et kinnitada Eesti ja Taani omavalitsuste koost\u00f6\u00f6kokkuleppe abiprogrammide prioriteedid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi NKNP kodulehel asuv info ei anna mingit selgitust ei nende olemuse ega asukoha kohta ja ausalt \u00f6eldes j\u00e4tab ka eesm\u00e4rgi s\u00f5nastus k\u00f5vasti soovida, reklaamivad nad ometi \u00fcritusi ning saavad n\u00e4htavasti uusi liikmeidki, mille eelduseks on v\u00e4hemalt kahe residendi soovitus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na hommikul vahetult p\u00e4rast b\u00f6rsip\u00e4eva algust positiivsed kvartalitulemused avaldanud Estiko aktsia t\u00f5usis b\u00f6rsi sulgumiseks 13,5 protsenti 9,25 kroonile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enne kohtumist Milwaukeega oli Indiana v\u00f5itnud koduhallis 34 m\u00e4ngust 31, n\u00fc\u00fcd saadi neljas kaotus 84 : 105."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks omas s\u00fcgisel 2000 15-74-aastase elanikkonna seas 52% inimestest mobiili, samas kui Leedus oli sama n\u00e4itaja 20% (BMF Gallup Media ja SIC Gallup Media sihtr\u00fchma uuring, s\u00fcgis 2000)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ala rahvamajas toimunud aasta memme-taadi valimised viisid l\u00e4bi kohaliku rahvamaja juhataja Liivi Arro ja \u00f5petaja Ene Vilipuu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lahendatav probleem \"Eesti autorid ja nende p\u00e4rijad on leitavad ning v\u00e4lismaa autoritelt \u00f5iguse saamine on vaid asjaajamise k\u00fcsimus,\" lisas ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jutt ei olnud \u00fcldse murest, vaid Tarmo \u00fchest esimesest \u00fclesastumisest EPA aulas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tiit V\u00e4hi valitsus ei kavatse tagasi astuda ja M\u00f5\u00f5dukate sellekohane ettepanek on Koonderakonna poolt tunnistatud poliitiliseks rumaluseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Just s\u00fcsinikdioksiidi peetakse peamiseks p\u00f5hjuseks, miks maakera kliima soojeneb."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mees teatas, et tema joobeekspertiisi ei l\u00e4he ja Eesti politseile ei allu, sest Eesti riik olevat v\u00e4gisi \u00e4ra v\u00f5tnud tema s\u00fcnnij\u00e4rgse L\u00e4ti kodakondsuse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tarmo Loodus, endine siseminister (Isamaaliit) Mina olen politsei arengu seisukohalt pidanud alati v\u00e4ga t\u00e4htsaks kriteeriumiks just politsei enesepuhastuse oskust ja tahet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Bloki Isamaa-Kogu Venemaa liider Moskva linnapea Juri Luzhkov s\u00f5nas aga meediale, et veetis hommikupooliku oma hobi, mesilastega, tegeldes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Energia kontserni kuuluvatest ettev\u00f5tetest esitasid Energiaturu Inspektsioonile taotlused elektrihinna muutmiseks tootja AS Narva Elektrijaamad, elektrienergia \u00fclekandmisega tegelev O\u00dc P\u00f5hiv\u00f5rk, elektrit jaotav O\u00dc Jaotusv\u00f5rk ja elektrienergia m\u00fc\u00fcja Eesti Energia AS."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 255,
              "end": 260,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti suursaadik sai Leedu ordeni Leedu president Algirdas Brazauskas autasustas eile Eesti suursaadikut Vilniuses Valvi Strikaitienet Leedu suurv\u00fcrsti Gediminase II j\u00e4rgu ordeniga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "- karismaatiline - tark ja v\u00f5tab teisi t\u00f5siselt - romantiline - parim v\u00f5imalik suhtleja - parim president Eestile Liisa Pakosta iseloomustab Kelamit ja Tulvistet Toomas Savi (Reformierakonna presidendikandidaat) Kelamil on suur parlamentaarse t\u00f6\u00f6 kogemus ja keelteoskus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Odessa \u00fche suurema panga Porto-Franko juhatuse liige ja samas ka kohaliku lennukompanii Antonov Aerotrek \u00fcks juhte, endine diskor Vladimir meenutab v\u00e4limuselt Robert de Nirot filmist \"Casino\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Marbella, kus aastas soojakraade keskmiselt 19, talve keskmine temperatuur 12 kraadi ja kus p\u00e4ike paistab aastas \u00fcle 300 p\u00e4eval, oli eestlastele sobiv elukoht ning sellest ajast algas Eesti kurjategijate vool L\u00f5una-Hispaania p\u00e4ikese ning palmide alla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 184,
              "end": 189,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Texases s\u00fcndinud t\u00fcdrukut kutsuti h\u00fc\u00fcdnimega Prieta Fea, kole murjan, sest ta oli pere neljast t\u00fctrest ainus, kel olid tumedad juuksed, mustad silmad ja oliivikarva jume."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 169,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mehitamata kosmoselendude osas pakub Hiina l\u00e4\u00e4neriikidele t\u00f5sist konkurentsi juba praegu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegelikus Eesti elus on \u00fclbetele torontolastele juba ammu plats k\u00e4tte n\u00e4idatud ja nende veider k\u00e4itumine kohaliku eestlase m\u00e4lust kadunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kiitmaks Murutari mehi ei hoia Kati s\u00f5nu kokku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sajandi muusika suurkuju valimisel eelistas poolteist tuhat h\u00e4\u00e4letanut koorijuhti ning heliloojat Gustav Ernesaksa, talle j\u00e4rgnesid helilooja Arvo P\u00e4rt ning dirigent Neeme J\u00e4rvi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 146,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00fchap\u00e4eval panid T\u00f5rva kultuurimaja t\u00f6\u00f6tajad Pille Ilisson ja Anu Rannu kirik-kammersaalis laulukarusselli p\u00f6\u00f6rlema, et linna lapsed saaks publiku r\u00f5\u00f5muks laulda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Evening Telegraphi andmetel olevat Derby huvitatud Taani 21-aastaste koondise v\u00e4ravavahist Jimmy Neilsenist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teisip\u00e4eval k\u00fclastavad Antropov, Tabur ja Laanet Soome keskkriminaalpolitseid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmisel aastal 68 miljonit krooni kasumit teeninud Tartu \u00d5lletehas pole sarnaselt samasugust kasumit teeninud Saku \u00d5lletehasega pidanud vajalikuks saaste v\u00e4ltimisse investeerida, pigem on eelistanud maksta seni suhteliselt madalat saastemaksu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti kaotas v\u00f5itjale 1,38 minutit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kais on m\u00e4nginud aastaid Tartu Pere Leib/Cibuses ning olnud meeskonna kapten."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mehed on omavahel pingevabad ja loomulikud, mehed on m\u00e4ngulised ja neis on sisemist v\u00e4\u00e4rikust, loetles tantsujuht, tantsulooja ning lavastaja Maie Orav omadusi, mis meestepeost erakordse s\u00fcndmuse teevad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 146,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Algul polnudki Microsoftil oma operatsioonis\u00fcsteemi, firma ostis 56 000 dollari eest QDOS-i s\u00fcsteemi ja andis sellele oma nime, mille esialgne versioon oli PC DOS."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meil on v\u00e4ga hea meel, et sel korral on meie projektiga liitunud mitmed uued entusiastlikud kaaskorraldajad - Eesti emakeele\u00f5petajate selts, Eesti raamatukoguhoidjate \u00fching, Eesti kirjanike liit, Soome instituut, Eesti lugemis\u00fching, Eesti v\u00e4itlusselts ja Tallinna Inglise kolled\u017ei v\u00e4itlusklubi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 213,
              "end": 218,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui v\u00f5rrelda Soome ja Eesti poliitikat, siis ka Soome parempoolseima partei Koonderakonna juht Sauli Niinist\u00f6 ei julgeks iial v\u00e4lja k\u00e4ia Eesti reaalpoliitikaga v\u00f5rreldavat uusliberalistlikku programmi, r\u00e4\u00e4kimata Siim Kallase dzhunglikapitalismi fantaasiatest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinnas Raekoja platsil toimuma pidanud v\u00f5tted tuli aga paduvihma t\u00f5ttu kolida Viru keskusesse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaks aastat tagasi s\u00f5irategemisega alustanud neiu on praeguseks v\u00e4lja t\u00f6\u00f6tanud oma retsepti, milles on muu hulgas ka n\u00f5ges."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5imalik, et Eesti korvpallikoondise raudvarad Aivar Kuusmaa ja Margus Metstak jooksevad laup\u00e4eval Saku Suurhallis toimuvas EM-valikm\u00e4ngus Poola vastu viimast korda rahvusmeeskonna s\u00e4rgis platsile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Norra pealinnas Oslos prostitutsiooniga raha teenivad Eesti naised teenindavad seal peamiselt oma kodumaalt p\u00e4rit ehitajaid, selgus Norra sotsioloogi uuringust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vahendatakse Saksa ettev\u00f5tjate ootusi ja kogemusi Eestis tegutsedes ja Eesti firmade kogemusi Saksa partneritega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Orelil esitas meloodiaid Aare-Paul Lattik, solistidena astusid \u00fcles Pille Lill ja Atlan Karp."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sampo Eesti omanik Soomes Sampo Oyj m\u00fc\u00fcs Ifile kogu varakindlustustegevuse ning \u00fchtlasi omandas hiigeltehingu k\u00e4igus 38protsendilise osaluse Ifis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Matsalu alamvesikond Eesti territoorium moodustab L\u00e4\u00e4nemere vesikonna, mis jaotub \u00fcheksaks alamvesikonnaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kell oli kolm \u00f6\u00f6sel... \"Nii inimese kui lavastajana on N\u00fcganen v\u00e4ga p\u00f5hjalik, lausa pedantne,\" teab teatri direktor Raivo P\u00f5ldmaa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lennarti eba\u00f5nn V\u00e4liseestlasi, eriti Rootsimaalt tulnuid armastav Meri kukkus l\u00e4bi nii \u00dc\u00fcrikese-K\u00e4bini Eesti Panga etteotsa moosimisega kui ka riigisekret\u00e4ri proua von Lepiku paigaldamisega uueks \u00f5iguskantsleriks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "O\u00dc Stifico T\u00f6\u00f6b\u00fcroo juhataja \u00dclle Pinseli kinnitusel on nende nimekirjades ka nahat\u00f6\u00f6tlejaid ja -\u00f5mblejaid, firma v\u00f5iks pakkuda Samelinile k\u00fcmneid kohaotsijaid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Reuters Palju k\u00f5neainet andnud tanker Stemnitsa r\u00fchib aeglaselt l\u00e4bi Soome lahe j\u00e4\u00e4, Euroopa Komisjon kaalub mereliiklust puudutavate reeglite t\u00e4psustamist, teatas BNS."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viis aastat \u00f5ppis Liina klaverit ja j\u00e4reldas siis, et see pill talle ei istu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viljandisse tuuakse Soomest Ameerika firma AMF rajad ja seadmed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4himal ajal saadab Luik tankidest lahti\u00fctlemise kirja ka Poola kaitseministrile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Ingerisoomlaste Liidu esimees Toivo Kabanen on lepingu tagamaid selgitades \u00f6elnud, et Soome valitsus on otsustanud parandada Venemaal ja Eestis elavate pension\u00e4ridest ingerisoomlaste eluolu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimaseid vaevalt keegi 9. juunil alanud turniiri eel finalistideks ennustada oskas (ehkki \u00fcks Praha tuntumaid selgeltn\u00e4gijaid oli juba ammu enne finaalturniiri algust kuulutanud, et juuni viimasel p\u00fchap\u00e4eval on Londonis vastamisi Tshehhi ja Inglismaa! ), sakslaste puhul muidugi \u00fcllatusest r\u00e4\u00e4kida ei saa, ehkki poolfinaali penalti-draamas oleks tshehhist ennustajale peaaegu et \u00f5igus j\u00e4\u00e4nud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dclej\u00e4\u00e4nu tuleb riigieelarvest - iga Eesti elanik maksab \u00fclekantud t\u00e4henduses v\u00e4hemalt 350 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politsei pressiesindaja Kadri Palta \u00fctles, et senisest korrast loobumiseks on mitu p\u00f5hjust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esmapilgul ei tundugi summa nii suur \u2013 ettev\u00f5ttele on see tavainvesteering, ujula ehitamine n\u00f5uab suurusj\u00e4rgu v\u00f5rra suuremat summat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Marianne oli kolmeaastane, l\u00f5ikasime tal kord juuksed l\u00fchikeseks ja sellest ajast oli mu sahtlis j\u00e4\u00e4nud v\u00e4ike m\u00e4lestus \u2013 tema juukses\u00e4uk \u2013, mille leidsin \u00fchest piklikust valgest \u00fcmbrikust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui keldris on elektrijuhtmed, mis on voolu all, siis Eesti Energia rikketeenistus tuleb ja l\u00fclitab need v\u00e4lja,\" lisas V\u00e4ndre."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esialgu on autoj\u00e4litajad suutnud kinnitust leida, et vahi alla v\u00f5etud Romani (23) ning Vitali (27) k\u00e4tet\u00f6\u00f6 tulemusena kadus 23. m\u00e4rtsil Coca-Cola Plaza kobarkino juurest \u00fchele advokaadib\u00fcroole kuulunud 1997. aasta Audi A6."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peame pidama k\u00f5iki koole Eesti riigi koolideks, mitte ainult Kihnu, Kohila v\u00f5i V\u00e4\u00e4tsa kooliks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast Oti s\u00fc\u00fcdim\u00f5istmist kriminaalkorras otsustas Remsu n\u00f5uda tsiviilkohtus Otilt ka moraalse kahju h\u00fcvitamiseks kopsakat rahasummat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks ei saa mainimata j\u00e4tta, et ehkki Kanal 2 ei kuulu formaalselt \u00fchtegi meediaketti, on meil tihedad kontaktid mitme Skandinaavia juhtiva telekanaliga (Norra TV2, Taani TV2, Rootsi TV4, Soome MTV3 jt)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 167,
              "end": 172,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Endise abilinnapea Vladimir Panovi ning \u00e4rimeeste Andres Dav\u00f5dovi ja Priit Tikerpe \u00f5igeksm\u00f5istmise eest k\u00fcsitud summa koos vahendustasuga l\u00e4henes viiele miljonile kroonile, prokuratuuri kinnitusel soovis praeguseks vahi alt vabastatud kohtunik saada rohkem kui miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti riik, selle hea k\u00e4ek\u00e4ik, asend maailmas, see, et maailm Eesti riigist kui iseseisvast riigist teaks, mis ei olnudki alguses nii enesestm\u00f5istetav."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Te meie parteid rahule j\u00e4tta ei taha ja k\u00f5iges Eesti Vabariigis toime pandud \u00f5iglusetuses s\u00fc\u00fcdistada soovite, jumal Teiega!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jaapani naksitrall Nissan Cube on aga auto teisest maailmast, mis eestlase silmale suisa v\u00f5\u00f5ras - v\u00e4ikesed rattad, suured aknad ning nurgeline kere."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 147,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Nende m\u00f6\u00f6dunud ja praeguste aegade eest, mil katoliku kiriku pojad ja t\u00fctred on tegude ja tegemataj\u00e4tmistega oma \u00f5igeusklike vendade ja \u00f5dede vastu pattu teinud, andku Jumal meile andestust, mida me talt palume,\" \u00fctles paavst p\u00f6\u00f6rdumises Kreeka ortodoksse kiriku peapiiskopi Christodoulose poole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 239,
              "end": 245,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nul tegi firma 50 000 krooni maksnud kingituse just selleks, et inimestel oleks v\u00f5imalus j\u00e4rele proovida, kas loodustooted aitavad neid h\u00e4das."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ekspresidendid meenutasid oma kohtumisi Moskvas, New Yorgis, Strasbourgis ja mujal, teatas ETAle Lennart Meri n\u00f5unik Toomas Hiio."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "18. mail saadab maavalitsus esitatud projektid Soome, Norra ja Taani saatkondadele, kes on eelnevalt lubanud laagreid rahastada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ott ei taha koos Tammega allavoolu minna J\u00fcri Ott esindab ametnikut\u00fc\u00fcpi, kellel on k\u00fcllalt ettevaatlikkust, kogemust ja juba ka j\u00f5ukust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti politsei vahistas Balti rahuvalvepataljoni (Baltpat) endise s\u00f5duri, eestlase Artemi Luki, keda koos vahistatud leedulasest Baltpati s\u00f5duriga kahtlustatakse amfetamiiniga salakaubitsemises."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Trio Weather Girls videoklipist,\" t\u00e4psustab Toomas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Moskva Venemaa peaminister Sergei Kirijenko n\u00e4eb p\u00e4rast sadat ametis oldud p\u00e4eva hea v\u00e4lja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Hanila muuseumi direktor Laine Vesker tutvustas poolsaare hariduselu aastap\u00e4evaks valminud Mart Leiumaa ja fotograaf Peeter Vissaku koostatud raamatut Virtsu ajaloost."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "koondada Eesti kapitali, kasvatades investeeringute portfelli ja kohalike investorite ringi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Yasser Arafatil olnuks t\u00e4ielik \u00f5igus sellel p\u00e4eval v\u00e4lja kuulutada Palestiina riigi iseseisvus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arendsi astilbe (Astilbe x arendsii), nagu kuulus sordiaretaja ise oma sortide paremikku sisaldavat sordir\u00fchma nimetas, osutus avamaal talvekindlaks ning vastupidavaks ning muutus kiiresti populaarseks aiataimeks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paark\u00fcmmend sellist on ka Venemaa tsiviillennukompaniide ja kuus Ukraina k\u00e4sutuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti kaotas ka viimase m\u00e4ngu Juunioride v\u00f5rkpalli MM-v\u00f5istluste valikturniiril Lieberecis kaotasid Eesti neiud viimases voorus T\u00fcrgile 1 : 3."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta \u00fctles ka, et \u00fchtsete arenguplaanide puudumine Klementi aktsion\u00e4ridel raskendab l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Moosiga on h\u00e4sti hea!\" ei jaga Triinu makaronide teemal s\u00f5branna maitset."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pere : abielus klassi\u00f5e Margega, poeg Marcus (1)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kroonika lasi \"vanadel ja kobedatel\" Henrik \"Maie\" Normannil (31) ja Madis \"Valdur\" Millingul (31) eraldi vastata samadele k\u00fcsimustele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"UP-TV\", 15. juuli, Kanal 2 Viimaste aastate meediav\u00e4ljaannetest v\u00f5ib lugeda, mis up, mis down."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Interpoli esindaja kinnitas, et asja kontrollitakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tolliameti maksude osakonna peaspetsialist Marika \u00d5ispuu \u00fctles \"Postimehele\", et niipea kui rahandusministeerium annab Pala kooli bussile k\u00e4ibemaksuvabastuse, saadab tolliamet selle edasi tolliinspektuuri ja vald saab oma bussi k\u00e4tte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tundus, nagu oleks Ferrari otsustanud Irvi-ne'ile MM-tiitlit mitte k\u00e4tte m\u00e4ngida, et saada kindla peale v\u00f5it meeskondade arvestuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00fchap\u00e4eva \u00f6\u00f6sel kutsuti politsei Kalda tee 16 maja juurde, kus auto kallal oli n\u00e4htud \u00f5iendamas v\u00e4ikest poissi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tulevikku j\u00e4\u00e4b kava teha suvelavastus, kus kasutatakse \u00e4ra Kaali j\u00e4rve amfiteatri-taoline kallas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teini klubi sai dramaatilise v\u00f5idu Tanel Teini koduklubi Moskva oblasti Dinamo v\u00f5itis FIBA EuroCup sarjas \u00fcleeile v\u00f5\u00f5rsil Prantsusmaa klubi Gravelines eriti dramaatilisel moel v\u00f5\u00f5rustajate ameeriklasest tagamehel Tyson Wheeleril oli sekund enne normaalaja l\u00f5ppu 82 : 82 viigiseisul kaks vabaviset, kuid ei tabanud kumbagi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5lema t\u00fctarlapse kodu on R\u00f5ngu l\u00e4hedal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"H\u00e4rra Roosipuu, millal te tulete meie juurde l\u00f5unat s\u00f6\u00f6ma?\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Emme, vaata onul on sukkp\u00fcksid jalas ja t\u00e4itsa \u00f5hukesed,\" kilkas pisike plika Raekoja platsil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mari lugu : segaduse toonud laps, tippi ei kusagil Mari on t\u00f6\u00f6tanud ettekandjana pealinnas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AS Soojuse andmetel oli Metsa 16 elumaja \u00fche poole (teine pool on \u00e4ripind) k\u00fcttearve novembris 21 885 krooni (t\u00fchje kortereid seal majas siis kaks), Liiva 8d sotsiaalmaja novembrikuu k\u00fcttearve ligi 13 000 krooni (t\u00fchje kortereid kaks) ja Riia mnt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Pealinna \u00fche magusama kinnisvaraprojekti Viru v\u00e4ljaku hoonestamine sattus avalikkuse t\u00e4helepanu alla mullu s\u00fcgisel, kui sai teatavaks, et tollane abilinnapea Eve Fink tahab selle hoonestamise \u00f5iguse anda 99 aastaks Indrek Toomega seotud SRV Kinnisvarale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Senine vallavanem Tiit Madisson pani Anu \u2013 Lii J\u00fcrmanile, uuele vallavanemale, kaela ametiraha ja avaldas lootust, et J\u00fcrman kannab raha rohkem kui tema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lennart Meri kavatseb oma s\u00f5nav\u00f5tus muu hulgas toonitada seda, kui oluline on kutsuda Euroopa Liidu \u00fchinemisk\u00f5nelustele ka L\u00e4ti ja Leedu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 127,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viru Rand kukkus eile \u00fcle 10%, sest m\u00f5ned investorid otsustasid m\u00fc\u00fca ettev\u00f5tte aktsiaid, kui selgus, et Viru Ranna selle aasta kasumiprognoos j\u00e4\u00e4b 15 miljonile kroonile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samuti on ta t\u00f6\u00f6tanud \u00f5ppej\u00f5una Concordia \u00fclikoolis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hollandi ja Taani puhul v\u00e4hendavad paratamatult p\u00f5llumajanduse osa ressursi piiratus (haritavat ja metsamaad on inimese kohta palju v\u00e4hem - Hollandis ca 25 korda - kui Eestis) ja v\u00e4ga suurest asustustihedusest tulenevad keskkonnaprobleemid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimase aja gallupid n\u00e4itavad, et \u00fcha kestev kuninglik \"seebiooper\", mille peategelasteks praegu on troonip\u00e4rija Charles ja isemeelne Diana, hakkab kainelt m\u00f5tlevaid britte \u00fcha enam \u00e4ra t\u00fc\u00fctama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti hariduselu on 1990-ndatel aastatel juhtinud veel Paul-Eerik Rummo, Peeter Olesk, Peeter Kreitzberg ja Jaak Aaviksoo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2000 krooni igakuist abiraha p\u00e4lvisid kergej\u00f5ustiklased Moonika Aava, Gert Kanter, Katrin K\u00e4\u00e4rt ja Rene Oruman, vehklejad Olga Aleksejeva, Irina Zamkovaja ja Maarika V\u00f5su, s\u00f5udjad T\u00f5nu Endrekson ja Silver Sonntak, tantsijad Eduard Korotin ja Kristine Esko, ujujad Natalia Hissamutdinova ja Vladimir Labzin, maadleja Helger Hallik, karateka Dmitri Tepl\u00f5hh, iluv\u00f5imleja Irina Kikkas, motokrossis\u00f5itja Tanel Leok, tennisist Kaia Kanepi, suusatajad Aivar Rehemaa ja Eveli Saue ning t\u00f5stja Andrus Utsar."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 340,
              "end": 346,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Meri oli presidentidest ainuke, kes julges probleemi t\u00f5statada,\" m\u00e4rkis kongressil osalev helilooja Veljo Tormis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi Eesti liitub Schengeni viisare\u017eiimiga, rakendub see t\u00e4ies mahus Eestis alles 2007.-2008. aastal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Celsine s\u00f5nul sekkub firma sellisel juhul kindlasti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4hendusrikas detail : Tatjana Jaanson, rahvuselt venelanna, on teatavasti valinud oma t\u00f6\u00f6keeleks eesti keele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4hdesm\u00e4ki \u00fctles ka, et j\u00e4rgmisel aastal kasvab firma k\u00e4ive eeldatavalt 50-100 protsendi v\u00f5rra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "MOT-1 \u00fclem on kapten Lauri Abel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rootsi n\u00e4ide on \u00f5petlik Eestilegi, sest Rootsi liitus ELiga juba p\u00e4rast Maastrichti lepingut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "keskkool Alatskivi KK 50-aastane\" 2500 Kambja III Suur-Kambja triatloni spordiklubi korraldamine 1500 Kuuste Kuuste piirkonnakooli p\u00f5hikool asutamise 235. aastap\u00e4eva t\u00e4histamine 3000 Liivi muuseum \"Juhan Liivile p\u00fchendatud luuletuste\" tr\u00fcki kulu 5000 N\u00f5o sulgpalli- Osalemine turniiril klubi Kopenhaagenis 5000 N\u00f5o \"Tartumaa rammumehe\" vallavalitsus kultuuri- ja spordi\u00fcritused 2000 O\u00dc Hardman \"Teisal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tulekahju puhkes hoone kolmandal korrusel, kus asub ka Eesti toimetus, teatas BNS."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ometi puudub \u00f5ige mitu tuntud nime - Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr, Mari Vihmand, Raimo Kangro."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00f5ukamate riikidega v\u00f5rreldes on Eesti keskklass siiski puruvaene."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6dunud n\u00e4dalal alustas Moskva ka osalist v\u00e4gede v\u00e4ljat\u00f5mbamist Tshetsheeniast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viienda k\u00e4igu l\u00fckkas sisse Marius Lepp, v\u00e4rava viskasid Palmar ja kohtumise parimaks tunnistatud Ravo Voosalu, kaks tabamust lisas Risto Lepp, veel kord oli t\u00e4pne Marius Lepp ning spurdi l\u00f5petasid Roman Glinkini kaks v\u00e4ravat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4hi s\u00fc\u00fcdistas valitsuskabinetis Merit ja Riigikontrolli muu hulgas selles, et AS Eesti Gaasi kontrollimisega on Riigikontroll tekitanud Eesti riigile sadadesse miljonitesse kroonidesse ulatuvaid kahjusid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2001. aasta I kvartalis paranes v\u00e4listurul tegutsevate Eesti ehitusettev\u00f5tete olukord."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uueks kohtumisajaks lepiti jaanuari algus : esmalt m\u00e4ngitakse Riia Skonto hallis ja seej\u00e4rel Lillek\u00fcla staadioni kunstmuruv\u00e4ljakul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mullu mais saatsid Eesti v\u00f5imud maalt v\u00e4lja Vene diplomaadi Sergei Andrejevi, s\u00fc\u00fcdistades teda seadusevastases salajase info kogumises Venemaa kasuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Tairo Lutter/ Virumaa Teataja Ametisolevatest maavanematest said uue riigikogu liikmeteks Ida-Viru, Tartu, Valga, Saare, L\u00e4\u00e4ne-Viru ja Viljandi maavanemad, teatas BNS."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Andres Uibo soolokava (Bach, Regeri ja Liszti fantaasiad-fuugad teemale B-A-C-H) toimub 5. aug."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ttes aluseks Eesti Standardiameti poolt v\u00e4ljaantud puuvilja- ja marjakultuuride paljundusmaterjalile kehtivad kvaliteedin\u00f5uded (Puuvilja- ja marjakultuuride..., 1999), jagati istikud j\u00e4rgmiselt : 1) t\u00fctartaimed, millel oli v\u00e4hemalt 3 h\u00e4stiarenenud lehte ja 5cm narmasjuurestik \u2013 I klassi istik ; 2) t\u00fctartaimed, millel oli v\u00e4hemalt 2 h\u00e4stiarenenud lehte ja 4cm narmasjuurestik \u2013 II klassi istik ; 3) saamaks teavet meristeemtaimede maksimaalsest t\u00fctartaimede moodustumise v\u00f5imest, loendati ka taimealged."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestis ringles m\u00f5ni aeg tagasi kettkirjana Oracle'i juhile Larry Ellisonile omistatud k\u00f5ne Yale \u00dclikooli l\u00f5petajate ees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1992. aastal p\u00e4lvisid miljoni Rootsi krooni suurused auhinnad eksbiitel Paul McCartney ja Eesti, L\u00e4ti ning Leedu autorikaitse\u00fching."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jaak Salumetsa s\u00f5nul ei huvita teda praegu enam mitte niiv\u00f5rd see, kes konkreetselt tippu j\u00f5uab, vaid Eesti spordi toimimise laiemad mehhanismid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd ei pidanud Ivo vajalikuks vastata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valga ja T\u00f5rva kontorite juhtimist j\u00e4tkab Merle N\u00e4rska ning Otep\u00e4\u00e4 kontorit juhib edasi Tiina Orm."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KORVPALL TL\u00dc/AJ Tooted v\u00f5itis Eesti naiste korvpallimeistriliiga finaalseeria otsustavas kohtumises Tallinna Kalevi 64 : 43 (30 : 19) ja tuli teist aastat j\u00e4rjest Eesti meistriks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Henrik ja Nordea Panga Eesti filiaali raha- ja kapitaliturgude osakonna juhataja Marit on koos olnud kaksteist aastat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Haiglas otsustas leedi Graham, et t\u00e4idab lapsep\u00f5lveunistuse ja hakkab kirjanikuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Algas vastasseis toonase presidendi Walesa ja seaduseandjate vahel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Naistest p\u00e4lvis eilegi kaks esikohta (ja \u00fcldv\u00f5idu) Eha R\u00fcnne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ning hoopis teine teema on see, kas kaheksa linnaosavalitsust on Tallinna-suurusele linnale parasjagu, v\u00f5i annaks parteilistele n\u00f5unike-suhtekorraldajate-b\u00fcrokraatide armeele palka pakkuvaid \u00fcksusi kuidagi optimeerida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hemohes varjas juba Lahtis EPO-t 2001. aasta Lahti MM-v\u00f5istlustel j\u00e4i keelatud plasmaekspandriga (hemohes) vahele kuus Soome suusatajat - Jari Isomets\u00e4, Janne Immonen, Harri Kirvesniemi, Mika Myllyl\u00e4, Virpi Kuitunen ja Milla Jauho."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 168,
              "end": 173,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4inud aastal oma 25. tegutsemisaastat t\u00e4histanud ansambel Rock Hoteli solist Ivo Linna heidab pilgu b\u00e4ndi seiklusrikastele tegutsemisaastatele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jalgpalliga on tegelenud hobi korras, m\u00e4nginud FC Kuressaare, Rapla Atli, FC Toompea ja Kehtna FC Flora meeskondades."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaid selle vahega, et koos v\u00e4lisminister Kristiina Ojulandiga istus president \u00e4riklassis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peruu pealinna Lima v\u00f5imud lasksid s\u00fcdalinna r\u00e4pasematel t\u00e4navatel maalida majaseintele Jeesuse ja Neitsi Maarja kujutisi, et s\u00fcgavalt usklikud peruulased t\u00e4navatele prahti ei loobiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"R\u00e4\u00e4kisime ka \u00fche teise maineka Eesti investeerimispangaga, kuid nemad viitasid potentsiaalsele huvide konfliktile,\" lausus MKM-i pressiesindaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ettev\u00f5tja J\u00fcri K\u00e4o vallutab j\u00f5uliselt l\u00f5unaosariike - \u00e4sja ostis K\u00e4o osalusega Balbiino \u00e4ra L\u00e4ti j\u00e4\u00e4tisetootja Margota."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mazda kindlustusandja oli Nordika Kindlustusselts."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Miks peab \u00f5ige inimene kulutama aega, n\u00e4rve ja raha, t\u00f5estamaks, et ta pole varas?\" k\u00fcsib Diana H\u00e4idberg."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uue disainiga Mitsubishi Galant sai esimese k\u00f5rge tunnustuse, auto valiti Jaapanis aastaautoks 1997."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aktiivselt on juba hakanud Br\u00fcsseliga koost\u00f6\u00f6d arendama Eesti Linnade Liit, kelle esindaja Juhan Sillaste tegi osalejatele teatavaks ka Eesti Linnade Liidu eurokoost\u00f6\u00f6 konsultandi telefoninumbri - 22 440 903."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pikad lihav\u00f5ttep\u00fchad, soe ilm ja uudishimu ajas tohutu massi Eesti Vabariigi kodanikke just presidendi uut ehitusskandaalidega seotud kodu piiluma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alexela ja Statoili tanklates maksab bensiin 95E praegu 6."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "EMORi uuringu j\u00e4rgi on Eesti elanike arvamus Merile langenud alates maist k\u00fcmnepalliskaalal peaaegu \u00fche hinnangupunkti v\u00f5rra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti positsioone l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimistel komisjoniga on kahandanud ASiga Kalev seotud juhtum."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Teddy laulis k\u00e4olugu, aga j\u00f5udis vaid iga rea l\u00f5pus oleva\" kukuni \", lisas \u00c4rni. \"?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Itaallanna vari Nii see elu neil seal P\u00f5hja-Inglismaal k\u00e4ib."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Reuters Venekeelse ajakirja Forbes peatoimetaja Paul Hlebnikovi m\u00f5rvas s\u00fc\u00fcdistatav Kazbek Dukuzov ei ilmunud t\u00e4na kohtuistungile, mille tulemusena Moskva linnakohus peatas asja k\u00e4sitlemise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna \u00dclikoolis 20 - 24 m\u00e4rtsini toimval v\u00e4itlus\u00fcritusel saavad inimesed \u00fcle maailma kuulata Skype vahendusel Eesti poliitikute debatte, USA, Kanada ja Saksa tippv\u00e4itlejate loenguid ning osaleda \"live\" v\u00e4itlustes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ma ei tea, mida see jube haisev vesi endas sisaldab,\" kurtis Valga \u00fches suures majas elav Anne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"On juhtunud t\u00f5eline majandusime, et Silmet suutis v\u00e4ltida V\u00f5hma ja Oru kurba saatust ja et t\u00e4na annab Silmet t\u00f6\u00f6d rohkem kui 1000 inimesele,\" \u00fctles ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Volvo loodab neliveolise S60ga v\u00f5ita publikut eelk\u00f5ige Ameerikas"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohe ruttas Andrei Fetissov pealeviskega ja Vassili Karasjov astus \u00f5nnetult auti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Danone Eesti m\u00fc\u00fcgikoordinaatori Angelika Tauki s\u00f5nul oodati k\u00fcll Danone l\u00e4bim\u00fc\u00fcgi kasvu, aga sedav\u00f5rd suur h\u00fcpe tuli ettev\u00f5ttele positiivse \u00fcllatusena, teatas firma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 159,
              "end": 164,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Looduskaitse peainspektor Arno Oja \u00fctles, et v\u00e4iksemaid j\u00e4rvi ei kontrollitagi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Karate EMi v\u00f5itjad Kata Naised : P. Nova, T\u0161ehhimaa Mehed : L. Valdesi, Itaalia Kumite Naised -53 kg : N. Mecheri, Prantsusmaa -60 kg : N. Fernandez, Hispaania (Veronika Lavrentjeva kaotas 1. ringis) 60 kg : L. Fischer, Prantsusmaa (K\u00fcllike Hermet kaotas 1. ringis) Avatud kaalukategooria : Y. Aras, T\u00fcrgi (Kerttu Rahe kaotas 1. ringis) Mehed -60 kg : C. Boulesnane, Prantsusmaa -65 kg : A. Biamonti, Prantsusmaa (Dmitri Tepl\u00f5hh 7.) -70 kg : G. Di Domenico, Itaalia (Janar Muttik 11.) -75 kg : I. Leal Reglero, Hispaania (Mattias Jaaksoo 7.) -80 kg : D. Muhovic, Bosnia (Tanel P\u00e4rss kaotas 2. ringis) 80 kg : S. Balde, Prantsusmaa (Marko Luhamaa 5.)"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 632,
              "end": 637,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuuldavasti pole \"k\u00f5rgtehnoloogiline Eesti\" veel teistesse kodumaistesse filmitegemise valdkondadesse j\u00f5udnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siseminister Enestam oli oma seletuses s\u00fc\u00fcdistanud Eesti poolt just selle tingimuse t\u00e4itmisega viivitamises."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Eesti poodide kaubavalik kesine Raamatukoi raamatu- ja muusikapoe omanik Margo Matsina s\u00f5nul ei ole Eesti netipoed veel piisavalt inforikkad ega mugavad kasutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Poeg nimetab ema enneolematuks Maaja pojad Antti ja Taavi ning t\u00fctar Kertu on ammu t\u00e4iskasvanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Visiit l\u00f5peb k\u00fclask\u00e4iguga Mecklenburg-Vorpommerni liidumaale, kus Meri peab neljap\u00e4eval Wismaris k\u00f5ne Saksamaa 16 liidumaa Euroopa asjade ministrile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaitseliidu \u00fclem Benno Leesik andis kaitseliitlastele \u00fcle autasusid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii teatas n\u00e4dal tagasi Taani firma Maersk, et l\u00f5petab oma Briti t\u00fctarfirma pensionifondi tegevuse, mis t\u00e4hendab selle t\u00f6\u00f6tajatele umbes 60% lubatud pensioni kaotust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00fcri Kaubisch Kalevi Kaur Aavo Keerme Kalju Kertsmik Jaan Kesk\u00fcla Veljo Kingsep Raimo Kivim\u00e4e \u00dclle Kiviste Evi Kukk Tarmo Kulu \u00dclo Laanoja Kalev Laar Aarne Laas Olev Liblikmann Maie Lind T\u00f5nu Lindeberg Jaan Lont \u00dclo Loorens Jaan Lukas Leemet L\u00f5o Mart M\u00e4eker Kurmet M\u00fc\u00fcrsepp J\u00fcri Nassar \u00dclo Needo Aivar Nigol Rein Paap Arno Peksar Margus Pleksner Elmo Priks Ants P\u00e4rna Leida Rehtla Tarmo Riisk Sulev Roos Ilmar Roostal Uno Rootsmaa Arno Rossman Toomas R\u00f5hu Ene Saar Vambola Sipelgas Juhan S\u00e4rgava Urve Takjas Esta Tamm Anne Tasuja Ilmar Teevet Avo-Rein Tereping Indrek Tiidemann Sirje Tobreluts Marju Toom Tiit T\u00f5nts Bruno Uustal Ain Vahtra Leemet Vaikmaa \u00dclle Vapper Tiit Vilk J\u00fcri V\u00f5igemast T\u00f5nis V\u00e4li Valget\u00e4he V klass Avo Kaal Leo Kaal Peeter Kondas M\u00e4rt Preegel Kotkaristi II klass Harry Hein Kotkaristi IV klass Rudolf Bauman Riho Breivel Ago Estermaa Mati Heinmets Kalle Klandorf Peeter Klausen Koit Pikaro Elmo Poolak Endel Tirmaste Jaan Toots Kotkaristi V klass Arvo Reinsalu"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 418,
              "end": 421,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juba m\u00f5nda aega on olemas Eesti ajakirjanduseetika koodeks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Bradford City 13 1 4 8 5 : 20 7 V\u00e4ravak\u00fcttide edetabel : 10 - Jimmy Floyd Hasselbaink (Chelsea) Mark Viduka (Leeds United) 9 - Thierry Henry (Arsenal) Teddy Sheringham (Manchester United) 8 - Emile Heskey (Liverpool)"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reedel teatas Kuku Raadio, et Ameerika \u00dchendriikide F\u00f6deraalse Juurdlusb\u00fcroo (FBI) andmetel on Isamaaliitu kuuluva M\u00f5isa hea s\u00f5ber Meelis Lao seotud Peterburi organiseeritud kuritegevusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 158,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4naseks on Eesti \u00dchispank seadnud saadetud saldokinnituse ehtsuse kahtluse alla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Toimub Tartumaal M\u00e4ksa vallas Melliste paisj\u00e4rve \u00e4\u00e4res."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hyundai esindaja Korea Auto lubas XG30 n\u00e4idiseksemplari juba l\u00e4hiajal Eestisse tuua."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mingeid poodi sissemurdmise j\u00e4lgi k\u00fcll ei olnud, kuid rahaautomaat, mis asub m\u00fc\u00fcgisaalis, oli l\u00f5hutud,\" r\u00e4\u00e4kis Pelgulinna kaupluse juhataja Terje Uibo S\u00f5numilehele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 151,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raha teema ei tulnud l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimiste algstaadiumis p\u00e4evakorda mitte otse\u00fclekande \u00f5iguse m\u00fc\u00fcgi seisukohast, vaid kui kompensatsioon publiku osalise kaotamise ja selle t\u00f5ttu tulu v\u00e4henemise eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka k\u00f5nealustustasu kehtestamine pole riugas ega p\u00fc\u00fcd subsideerida interneti kasutajaid, vaid tuleneb lihtsast arvutusest : k\u00f5ne alustamine koormab telefoniv\u00f5rku tunduvalt rohkem ja n\u00f5uab ETlt suuremaid kulusid kui juba alustatud k\u00f5ne j\u00e4tkamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 127,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"\u00d5petajate enamik on veendunud, et eesti keel ja kirjandus peavad olema eraldi \u00f5ppeained,\" kinnitab Rapla Vesiroosi g\u00fcmnaasiumi \u00f5petaja Krista M\u00e4gi, Eesti Emakeele\u00f5petajate Seltsi ainekava t\u00f6\u00f6r\u00fchma juht."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi Paljassaare kalat\u00f6\u00f6stuse m\u00fc\u00fcgileping on konfidentsiaalne, hindavad leedukad seda suurimaks Leedu firma tehtud investeeringuks Eestisse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "On kahju, et aasta eest presidendivalimiste aegu seda teemat oluliselt ei puudutatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mul on hea meel, et see k\u00f5ne, mille Olav Anton praegu pidas, j\u00e4\u00e4b stenogrammi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ilma p\u00f5llumajanduseta ei ole v\u00f5imalik Eesti maaelu ette kujutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Sooja tuleb mais alla paljude aastate keskmise, see t\u00e4hendab jahedav\u00f5itu maikuud,\" ei anna ka V\u00f5rumaa ilmatark Enno Kalde lootust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kodumeeskonda toetati k\u00f5vasti, isegi siis, kui see 20 silmaga taga oli,\" nentis Riho Soonik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na, 17. mail s\u00f5idab Kaubanduskoja eestvedamisel Milanosse messile delegatsioon, kuhu kuulub 33 esindajat 17 erinevast Eesti ettev\u00f5ttest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigi tarbijakaitseameti teenuste j\u00e4relevalve osakonna juhataja Peeter \u00dchtegi lausus, et tarbijakaitseamet reisijatele moraalset kahju ei korva, seda saab n\u00f5uda ainult kohtu kaudu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka Eesti pole erand."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sarah Brightmani (39) teine Eestikontsert saab teoks t\u00e4nu sellele, et esimese esinemise vastuv\u00f5tt kujunes soojaks, \u00fctles kontserdi korraldaja Lauri Laubre."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nokkm\u00fctsidega t\u00fc\u00fcbid kukuvad l\u00f5ugama : \"Matti!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rauno Pehka : \"Suurep\u00e4rane p\u00f5randakate."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Ukraina saatkonna n\u00f5unik Lembit Luht r\u00e4\u00e4kis \u00c4rip\u00e4evale, et temale teadaolevalt praegu Mustal merel regulaarseid laevaliine ei ole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jevgeni Gornostajevi s\u00f5nul ootab ta Eesti Raudtee juhtkonnalt otsust, mis tooks talle kindlust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcldse on majapidamist\u00f6id lihtsam pere peale \u00e4ra jagada, arvab Signe."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liikluspolitsei b\u00fcroo J\u00e4rva osakonna komissar Mati Orumaa s\u00f5nul \u00f5hkub Ussisoo suurtest rabadest teele niiskust, mis eriti talvekuudel tee libedaks muudab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "25. novembril kell 19 Estonia kontserdisaalis Weekend Guitar Trio, esiettekanded kell 21 Nigulistes Hortus Musicus, solist Ivan Monighetti, Galina Grigorjeva \"Lahkumisele\" (esiettekanne), P\u00e4rt, Kantsheli kell 18.30 \u00dchispanga hoones multimeedia\u00f5htu pilvel\u00f5hkujas 26. novembril kell 17 Estonia kontserdisaalis Tallinna Keelpillikvartett kell 19 Estonias Raimo Kangro ooperi \"S\u00fcda\" esietendus kell 21 Tartu klubis Atlantis multimeediaetendus \"Metal Zombie\" 27. novembril kell 17 Estonia kontserdisaalis York Holleri teosed kammeransamblile kell 20 Estonia kontserdisaalis ansambel Court-Circuit (Pariis), Toivo Tulevi teose esiettekanne 28. novembril kell 19 Estonia kontserdisaalis Kaija Saariaho looming, kammerorkester Avanti!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 358,
              "end": 364,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti paar loeb ilmselt hooaja l\u00f5ppenuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AS Klementi reklaamijuhi Terje Behrsi s\u00f5nul oli neljap\u00e4eval t\u00f5esti suur tunglemine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile pidi keskuurimisb\u00fcroo esitama esimese s\u00fc\u00fcdistuse k\u00fcmne miljoni tehingus Eesti Panga endisele juristile Urmas Kajule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Paar aastat tagasi oli kaks vabariiklikku eelvooru ja 600 tantsijat, sel aastal osaleb juba 3000 tantsijat ja eelvoore on rohkem,\" s\u00f5nas peakorraldaja J\u00fcri Nael."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 152,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Toonaste fotode peal on isegi neiu n\u00e4ojooned muutunud aasiap\u00e4raseks : silmad on kissis nagu teistel hiinlastel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nooruke Viktoria Ba\u0161kite edestas teise kohaga Eesti tippe Spordiseltsi Kalev korraldatud 14. kiirmaleturniir \"Meenutades Paul Kerest\" l\u00f5ppes ootusp\u00e4raselt maailma viienda meesmaletaja Aleksei \u0160irovi ja eksmaailmameistri, praeguse reitingutabeli kolmanda Maia T\u0161iburdanidze v\u00f5iduga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": ". Talle meeldib hoolitseda, talle meeldib, kui temast s\u00f5ltutakse, \"j\u00e4tkas Rita."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neste Eesti langetas neljap\u00e4eval autok\u00fctuse Futura 95 hinda viis senti 9,65 kroonini ja t\u00f5stis Futura 98+ hinda 10 senti 10,80 kroonini, Hydro Texaco kavatseb reedel k\u00fctuste hindu t\u00f5sta 10-15 senti, teatas BNS."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 174,
              "end": 179,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Annan endale aru, et kurvilisel ja aeglasel rajal on Ferrari v\u00f5imas, kuid kiiretel trassidel j\u00e4\u00e4b McLarenile alla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veel on meil inimesi, kes ei taha, et Eesti riik saaks v\u00f5i j\u00e4\u00e4ks arengumaaks, pelgalt kasulikuks turuks v\u00e4lismaa \u00e4rimeestele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaie K\u00f5rb kehastub Anna Kareninaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "24.06.2002 kella 23.30 ajal juhtus liiklus\u00f5nnetus Kohtla-J\u00e4rve linnas Ahtme maantee 67a maja juures, kus s\u00f5iduauto M-2140, mida juhtis Aleksander (s.1947), s\u00f5itis vastu s\u00f5idutee \u00e4\u00e4rekivi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti rahasse kandituna teeb see pisut v\u00e4hem kui 1, 1 miljonit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Indoneesias Sulawesi saarel on \u00fcleujutustes ning maalihkes hukkunud v\u00e4hemalt 80 inimest, paljud on siiani kadunud, vahendas BBC."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4navu oodatakse inflatsioonisurvete alanemist euroalal ning Eesti Panga prognoosi kohaselt aeglustub hinnakasv meil 3,3 protsendini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Konkreetset eesm\u00e4rki pole \"Tulevad v\u00e4ga rasked p\u00e4evad, \u00fcritame oma m\u00e4ngu m\u00e4ngida,\" \u00fctles peatreener Heino Enden."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See oli siis, kui sul veel telefoni ei olnud,\" meenutab geoloogiaprofessorist V\u00e4ino lauljast V\u00e4inole vanu aegu, \"aga mul juba oli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2. grupi v\u00f5itja selgitavad Bosnia (12 punkti) - Taani (14), 5. grupis Saksamaa (15) - Island (13), 10. grupis \u0161veits (12) - Iirimaa (11)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kirju seltskond \u00dcldjoontes jaotuvad antiigi ostu-m\u00fc\u00fcgi karussellis p\u00f6\u00f6rlevad inimesed kolme gruppi : hoidjad, kollektsion\u00e4\u00e4rid ja edasim\u00fc\u00fcjad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00fc\u00fcame kinni s\u00f5braliku hallip\u00e4ise Helve ja temast veidi noorema s\u00f5branna Virve, kes juhatavad meid paneelmajakorterisse, kus elavad Jaana ja Toivo Jaanus ning nende v\u00e4iksemad lapsed, neljane Vootele ja kaheksane Anneli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti riigi vara Peaministri pressin\u00f5uniku Kristi Liiva s\u00f5nul on \u00fcllatav v\u00e4ide, et medalid kuuluvad Saarseni perekonnale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Miinimumpension oli detsembris 360,4 rubla (204 krooni) ehk 36 protsenti toimetulekupiirist madalam."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui portaali abil \u00f5nnestuks t\u00e4ita avaliku teabe seaduse n\u00f5udmised, oleksime t\u00f5en\u00e4oliselt ka n\u00f5us raha andma,\" \u00fctles Risti vallavanem Neeme Suur."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seoses Maapangas kujunenud olukorraga, on meil, st Aavo M\u00f6ldril, Jaan P\u00f6\u00f6ril, Maido Pajol ja minul, arup\u00e4rimine Eesti Panga N\u00f5ukogu esimehele h\u00e4rra Mart S\u00f5rgile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Arne Ader Sellel s\u00fcgisel peatub Eestis r\u00e4ndeteel l\u00f5unasse rohkem Linnuvaatlejad r\u00f5\u00f5mustavad uue linnurekordi \u00fcle, sest septembrikuise loenduse esialgsete kokkuv\u00f5tete kohaselt n\u00e4gid nad t\u00e4navu 53 000 sookurge."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et politsei on alafinantseeritud, tunnistas ka siseminister Kalle Laanet, kelle s\u00f5nul n\u00f5uab turvalisuse tagamine suuri kulutusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Seoses autori\u00f5igusega seotud \u00f5igusaktide muutumisega ja Soome telekanali Neloneni puuduvate \u00f5igustega Eestis programmi edastada, kaob 15. m\u00e4rtsist Starmani kaabliv\u00f5rgus edastav soomekeelne kanal Nelonen,\" \u00fctles Starmani kommunikatsioonijuht Timo Hartikainen."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 242,
              "end": 246,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa Jalgpalliliidu UEFA ja Rahvusvahelise Jalgpalliliidu FIFA delegaadid otsustavad t\u00e4na ja homme l\u00f5plikult Eesti ja Hollandi koondiste m\u00e4ngude toimumise v\u00f5imalikkuse Tallinnas Lillek\u00fcla staadionil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu Vetelp\u00e4\u00e4ste\u00fchingu esimees T\u00f5nu Matjus \u00fctles, et sellel talvel ei ole \u00fchegi inimese elu Tartumaa veekogudel ohtu sattunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "I poolaastal 2001 kulutasid Eesti tarbijad keskmiselt 2573 krooni pereliikme kohta kuus, mis on 7% enam kui aasta varem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koos suursaadikuga esinesid komisjoni ees tema L\u00e4ti, Leedu ja Poola kolleegid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See firma andis mu kohtusse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viinaliidu andmetel suurenes kange alkoholi tootmine Eestis l\u00e4inud aastal 20 protsenti, Liviko andmetel kasvas nende m\u00fc\u00fck 25-30%."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Eesti Suusaliitu tulnud faksi sisu Venemaa loobumise ja Eesti v\u00f5imaliku korraldus\u00f5iguse kohta hakkas laiemalt teatavaks saama, ilmnes \u00fcks omap\u00e4rane s\u00fcndroom."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Talberg saatis Kesk- erakonna esimehele Edgar Savisaarele kirja, kus palub abi, et selgitada Keskerakonna Narva liikmeile, sealhulgas Levinale, et Vabaduss\u00f5da polnud \"gra\u017edanskaja voina\" ja et Eesti Vabariigi piirid m\u00e4\u00e4rati kindlaks Tartu rahulepinguga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 193,
              "end": 198,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Anti r\u00e4\u00e4kis S\u00f5numilehele, et ta kiirustas samal p\u00e4eval telefonikeskusesse asja klaarima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1961. aastal j\u00f5udis Londonis menukalt lavale tema esimene kom\u00f6\u00f6dia, koos s\u00f5bra Tony Hiltoniga kirjutatud \"One for the Pot\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esmakordselt elus avanes mul v\u00f5imalus salap\u00e4rast Hugo Baskervilli l\u00e4hedalt silmitseda!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti, L\u00e4ti ja Leedu parlamentide v\u00e4liskomisjon leppisid eilses \u00fchisavalduses kokku, et on n\u00f5us Euroopa Komisjoni 15. juuli otsusega kutsuda Eesti \u00fchinemisl\u00e4bir\u00e4\u00e4kimistele kuid samas soovitavad k\u00f5igi taotlejariikidega \u00fcheaegselt l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi alustada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Millistel asjaoludel firma pitsat tema k\u00e4tte sattus, seda v\u00e4idab ta mitte m\u00e4letavat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ELK Lennuliinid ja Air Baltic suurendavad lendude arvu Tallinna ja Riia vahel k\u00fcmneni n\u00e4dalas ning korraldavad teeninduse \u00e4rireisijatele sobivaks (\u00e4rip\u00e4eviti lennud hommikul ja \u00f5htul)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TV3 uudisteosakonna peatoimetaja ametikohale asus neljap\u00e4evast Hanno Tomberg, kes varem t\u00f6\u00f6tas Eesti P\u00e4evalehe peatoimetajana."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii hakkab ruutmeeter reklaamipinda kuus maksma 100 krooni Riia, Turu (S\u00f5pruse sillani), Kreutzwaldi, V\u00f5ru (Aardla t\u00e4navani), Raatuse, Fortuuna, Pika (P\u00e4rna-S\u00f5pruse pst), Jaama (S\u00f5pruse pst-linna piir) t\u00e4nava, S\u00f5pruse puiestee, Narva maantee (Puiestee t\u00e4navani) ja Kalda tee \u00e4\u00e4res ning bussipeatustes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raekoja platsile poleemikat tekitanud katusekorteri ostnud Dmitri Rusinit (30) seostatakse salapiirituse veoga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Balti Cresco Investeerimisgrupp tegi eile kliendi nimel 17. detsembrini kehtiva ostupakkumise k\u00f5igile turbatootja ASi Tootsi Turvas aktsion\u00e4ridele hinnaga 30 krooni aktsia eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hik\u00fcsimus seisneb selles, kas Kuuba on valmis p\u00e4evaks, mil Castro ei ole enam v\u00f5imeline riiki juhtima ja otsuseid langetama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Ning peagi sain aru, mida ta m\u00f5tles - Tiiu oli kolinud hoopis Fashion TV-sse, kus ta k\u00f5igis olulisemates kollektsioonides (Gucci, Versace, Dior jne) patseeris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Niisiis : mis sobiks J\u00fcri ja Kerttu lapse nimeks?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neid Tabasalu pankranniku eba\u00f6konoomseid elamuid, mida rahvasuu Lollidek\u00fclaks kutsub, poleks kinnisvaramaakler Ulvi Pechteri v\u00e4itel kerge maha m\u00fc\u00fca."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskuse eelarve on t\u00e4navu \u00fcheksaks kuuks 7,8 mln krooni, millest 3,3 mln on \u00fchistranspordi riigitoetus, 1,3 mln valdadelt tasuta \u00f5pilaskaartide katteks makstav summa ja \u00fclej\u00e4\u00e4nu planeeritav piletitulu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 160,
              "end": 165,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Oleksime omalt poolt valmis kaasa aitama, et sellised loomuliku kao normatiivid Eesti jaoks v\u00e4lja t\u00f6\u00f6tada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1970 - Enamus \u00fcRO Peaassamblee liikmetest h\u00e4\u00e4letas Hiina vastuv\u00f5tmise poolt, kuid vajalikku 2/3-list enamust ei saavutatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii asutabki Kuivallik firma nimega Resilla, mis hakkab vaikselt kaabliv\u00f5rke ehitama ja antennide hooldusega tegelema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teiseks tuleb luua-pikendada-tihendada bussiliine Viimsi, J\u00fcri ja Tabasalu suunal, pikendada trollibussiliini Kakum\u00e4e uusasumiteni, tihendada liiklust-peatusi elektriraudteel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oksana hoidub Tamarat puudutamast, kuigi tahaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00f5ukogule esitatud materjali j\u00e4rgi on Eestiga samaaegselt oma br\u00e4ndi loomisega algust teinud ka Poola, Sloveenia ja Ungari, viimasena startis Bulgaaria ja lisandumas on L\u00e4ti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii Kallasvee kui ka vallavanem Toomas Schmidti meelest on vara v\u00f5tta seisukohta, kas \u00fchinemisest s\u00fcnnib rohkem kasu v\u00f5i kahju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Edaspidi tehakse ettepanek tagada hoiused \u00fche panga ning kliendi kohta kuni 150 000 Soome marga ulatuses, milleks sealsed pangad peaksid moodustama vastava fondi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Dinisega sama meelt tundusid olevat ka endise TSIKi, n\u00fc\u00fcdse Audentese g\u00fcmnaasiumi treenerid, kes Oksana enda ridadesse kutsusid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Noormehed kardavad, et on oma rahast ilma j\u00e4\u00e4nud, ja keelduvad lastekodust lahkumast,\" \u00fctles Narva lastekodu direktor Vello Nikopensius."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "IMF : Eesti jooksevkonto defitsiit peab v\u00e4henema Rahvusvahelise Valuutafondi (IMF) esindaja Dmitri Demekas r\u00f5hutas, et Eesti peab saavutama jooksevkonto defitsiidi stabiilse v\u00e4henemise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Spordist inspireerituna ilmus Donatas Narmonti eestvedamisel ajakirja Spordit\u00e4ht esimene number."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hukkunute omakseid \u00fchendava liikumise Memento Mare ja Estonia puuduseks peab Piht seda, et noored juhid on l\u00e4inud teisele eluringile ning kaotanud huvi organisatsiooni vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Ameti\u00fchinguliider Raivo Paavo ameti\u00fchingute rollist (\u00e4P, 30.4. )."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4ha Erki Noolt maailma v\u00e4gevamatega v\u00f5rdselt konkureerimas ja miks mitte ka k\u00f5ige kirkamat medalit jahtimas, sisendab igale eestlasele t\u00e4na nii vajalikku eneseusku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Naiste paarism\u00e4ng : Virginia Ruano Pascual/Paola Suarez (Hispaania/Argentiina, 1) - Emmanuelle Gagliardi/Roberta Vinci (\u0160veits/Itaalia) 6 : 3, 6 : 2, Liezel Huber/Ai Sugiyama (LAV/Jaapan, 3) - Janette Husarova/Dinara Safina (Slovakkia/Venemaa) 6 : 2, 6 : 3, Svetlana Kuznetsova/Jelena Lihhovtseva (Venemaa, 4) - Yan Zi/Zheng Jie (Hiina) 6 : 4, 6 : 4, Maret Ani/Libu\u0161e Pru\u0161ova (Eesti/T\u0161ehhimaa) - Maria Vento-Kabchi/Angelique Widjaja (Venezuela/Indoneesia, 6) 2 : 6, 6 : 4, 7 : 6."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 278,
              "end": 284,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rauno Pehka Olen n\u00f5rgema ehk Indiana poolt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ta on, jah, p\u00e4ris h\u00e4sti m\u00e4nginud,\" t\u00f5des Timmu pisikese kriitikanoolega h\u00e4\u00e4les."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaid Kristina jaksas kahe p\u00e4evaga teha kaks korralikku s\u00f5itu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti P\u00e4evalehe andmetel v\u00f5ib J\u00fcrgenson n\u00f5ukogule v\u00e4lja pakkuda Eesti suursaadiku Euroopa Liidu juures Priit Kolbre, kes aga ise kinnitas eile, et talle pole ettepanekut tehtud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juba 2002. aasta s\u00fcgisel leidis Eesti Ekspress, et Kaasik m\u00e4ngis inetut topeltm\u00e4ngu, soetades oma kliendi selja taga J\u00f5el\u00e4htme vallas hinnalise kaldakrundi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pildiallkiri : J\u00fcri Lossmann n\u00e4itab torujat p\u00f5rkerauda, milles linnupere ligi kuu aega ringi s\u00f5itis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Matusepaik, mida Tartus on p\u00f5hjalikumalt uuritud, asus praeguse Jaani kiriku kohal ja oli kasutusel 13. sajandil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti jalgrattaspordist on iga aastaga \u00fcha v\u00e4hem p\u00f5hjust kirjutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lillek\u00fcla ambulantsi parameediku Kadri Tultsi s\u00f5nul k\u00e4is ta meest m\u00f6\u00f6dak\u00e4ija v\u00e4ljakutsel vaatamas ning kuigi Pjotril olid juures alkoholil\u00f5hnad, abi ta ei vajanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Oleme veel v\u00e4ga kaugel sellest, et igal pimedal ja vaegn\u00e4gijal oleks oma arvuti,\" \u00fctles Anne K\u00f5iv."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "EVEA tahab \u00fcksi olla Eile peatas b\u00f6rs kauplemise koguni kahe firma - EVEA Panga ning Harju Elektri - aktsiatega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgmisel aastal ilmus Anna Raudkatsi \"Eesti rahvatantsud\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kati J\u00e4gel m\u00e4ngib petetud naist, kes tabab oma mehe, keda kehastab Henrik Normann, ja tolle armukese (Merle Palmiste)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Firma peab prantsuse kollkiprit parimaks v\u00f6ireklaamiks, sest just tema kaks viga kinkisid p\u00fchap\u00e4eval Unitedi rivaalile Inglise meistriliigas Arsenalile 3 : 1 v\u00f6idu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti riigipeale ja delegatsioonile oli kolmap\u00e4eval korraldatud vastuv\u00f5tt Soome saatkonnas New Dehlis, kus Soome diplomaadid jagasid Eesti riigiametnikele ja ettev\u00f5tjaile oma kogemusi majandussuhete loomisel ja edendamisel suurriigi Indiaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Annuse s\u00f5nul on lumelinna ehitamiseks ennast \u00fcles andnud \u00fcle 20 v\u00f5istkonna, nende seas ka Soome ja L\u00e4ti huvikoolid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Foto panid nad m\u00f6\u00f6blikasti, mis Ungarisse reisis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Arstide Liidu majas Tartus Pepleri 32 avati 17. mail 2003 m\u00e4lestustahvel dr Voldemar Sumbergile - Eesti Tervishoiumuuseumi rajajale ja kauaaegsele juhatajale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maarahva Erakonna fraktsiooni esimees Tiit Tammsaar kinnitas, et maaparteid on huvitatud v\u00e4hemalt status quo st, sest Ants K\u00e4\u00e4rma on riigikogu esimene aseesimees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ta nuias igal \u00f5htul nagu k\u00f5ik lapsed :\" Emme, r\u00e4\u00e4gi muinasjuttu!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Seejuures ei tohiks unustada, et muulaste keele\u00f5pe ja integratsioon on Eesti tuleviku seisukohalt v\u00e4hemalt niisama t\u00e4htis kui tiigrih\u00fcpe.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Turniiril teevad kaasa ka k\u00f5ik Eesti meistrid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurejooneline hulgibaaside kauba v\u00e4ljam\u00fc\u00fck nimega Kadaka turg, turumaastikul oma kunagise \u00f5iglase esikoha eest kramplikult v\u00f5itlev N\u00f5mme turg."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foorumiga on liitunud 42 festivali 17 riigist (sh Eesti)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Naiste \u00fcksikm\u00e4ng : Lindsay Davenport (USA, 2) - Sarah Pitkowski (Prantsusmaa) 6 : 3, 6 : 1, Mary Pierce (Prantsusmaa, 4) - Linda Wild (USA) 7 : 5, 6 : 3, Nathalie Tauziat (Prantsusmaa, 5) - Henrieta Nagyova (Slovakkia) 6 : 1, 2 : 6, 6 : 1, Amelie Mauresmo (Prantsusmaa, 7) - Cristina Torrens Valero (Hispaania) 6 : 1, 6 : 2, Julie Halard-Decugis (Prantsusmaa, 9) - Lina Krasnorutskaja (Venemaa) 6 : 2, 6 : 4, Anna Kurnikova (Venemaa, 11) - Patricia Wartusch (Austria) 6 : 0, 6 : 0, Dominique van Roost (Belgia, 14) - Kim Clijsters (Belgia) 3 : 6, 6 : 1, 6 : 1, Kristie Boogert (Holland) - Anke Huber (Saksamaa, 15) 6 : 4, 6 : 4, Rita Kuti Kis (Ungari) - Jelena Dokic (Austraalia) 6 : 1, 2 : 6, 6 : 3, Jennifer Capriati (USA) - Barbara Schwartz (Austria) 6 : 1, 7 : 6."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 409,
              "end": 413,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jooksen t\u00f5kkesprinti ka n\u00e4dalavahetusel Eesti meistriv\u00f5istlustel ja \u00fcritan t\u00e4ita Madridi normi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ent ka OSCE raames Valgevenesse s\u00f5ita soovinud Eesti poliitikutest kolmele - Katrin Saksale, Marko Mihkelsonile ning Andres Herkelile - j\u00e4eti sisses\u00f5iduluba andmata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Just sellele s\u00f5idukile j\u00e4i konkurentsis alla AIM-rongi eelk\u00e4ija X2000, mis oli k\u00fcll Rootsi masinaehitajate uhkusasi, aga mida ei suudetud paraku kuigi laialt m\u00fc\u00fca."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti kohtutes Vilja Savisaare rongaemaks nimetamise eest s\u00fc\u00fcdi j\u00e4\u00e4nud Enno Tammer lahkus kaotajana ka Euroopa inim\u00f5iguste kohtust, teatas BNS."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paneme siin Tallinnas kokku v\u00e4ikest viisi Eesti mustkunstnike seltsi, tosinkond p\u00f5hiliiget on koos ja kutsunud oleme k\u00f5iki selle alaga tegelejaid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Huvitav, miks Eesti spordiarstid rattameeste Jaan Kirsipuu v\u00f5i Lauri Ausi kallale ei torma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isiklikult pakub mulle huvi Marie Underi m\u00f5jutuste haare - milline erakordne t\u00e4hendusv\u00e4li on temast kiiranud!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kell 21. 30 leidis politseipatrull Vilde teelt trepikojast 36-aastase Vitali surnukeha, keda oli l\u00f6\u00f6dud noaga s\u00fcdamesse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna teine ring on Tammsaare tee, suur ring on P\u00e4rnu maanteelt Peterburi teele ja esimene ring \u00fcmber Toompea,\" osutas abilinnapea."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kevade \"kapitaalremonditi Soomes T\u00e4na s\u00fcnnib juba teab mitmendat korda Eesti \u00fcks kultusfilmidest\" Kevade \"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ol\u00fcmpiav\u00f5itja alustas h\u00e4sti Kuue meeskonna v\u00f5rkpalliturniiril Osakas sai ol\u00fcmpiav\u00f5itja Holland avavoorus jagu L\u00f5una-Koreast 3 : 0, Itaalia Jugoslaaviast 3 : 1 ja Hiina Jaapanist 3 : 2."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 162,
              "end": 167,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sest mis usuvabadusest me r\u00e4\u00e4gime, kui papp tuuakse endale promo tegema otse su t\u00f6\u00f6kohale - otsekui Vene aja lahtiste parteikoosolekute analoog."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Piletiga on sissep\u00e4\u00e4s vaid N\u00f5mme kultuurikeskuses laup\u00e4eva \u00f5htul Vana Baskini teatri etendusele \"Mul tuli idee\" ja p\u00fchap\u00e4eva \u00f5htul Kinobussi filmikassetile \"Tabamata ime\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuueaastase lambakoera Seku peremehe, 63-aastase Raimo s\u00f5nul on viimasel paaril aastal tema Saekoja t\u00e4navas asuva maja \u00fcmber siginenud nii palju vareseid, et koerale trepi ette toitu panna ei saa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "21. detsember (\u00c4rileht Online) - K\u00f5igile Eesti lastekodudele kingitused ja riigimetsast p\u00e4rit j\u00f5ulukuused viinud riigimetsa majandaja RMK ja Eesti Statoil panevad sel aastal \u00f5la alla ka Kinobussi korraldatavale lastekodude filmituurile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 146,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "MM-m\u00e4ngudest j\u00e4\u00e4b k\u00f5rvale Pere Leiva 17-aastane nurgar\u00fcndaja Martti Rosenblatt, kellel Keel laseb taastuda ja kooliasjad korda ajada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Avap\u00e4eva j\u00e4rel parima eestlasena neljandal kohal olnud Margus Remmaku auto hakkas teisel p\u00e4eval t\u00f5rkuma ning fini\u0161iks langes ta kolmandasse k\u00fcmnesse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dclikooli kalauurija V\u00e4ino Vaino lisas, et haug v\u00f5ib toituda ka pikkade ajavahemike j\u00e4rel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimeste Eesti korvis\u00f5itjatena p\u00e4\u00e4sesid 1990. aastal MM-finaals\u00f5itu Ivar Vaaderpass ja Mati Oras."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alfa Romeo 147 kuulub just sinna viimasesse kategooriasse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna linnakohus arutas eile perekond Toome hagi lennufirma Enimex vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Millise \u00fcritusega hall avatakse, asjaomased praegu veel \u00f6elda ei oska, aga lubavad, et see saab olema \"suur pauk\" Omap\u00e4rase pretsedendi on loonud ka see, et Saku Suurhallis kohtuvad era- ja riigi- ning munitsipaalkapital - AS-i Rocca al Mare Suurhall omanikud on Tallinna linn, riik, Eesti Ol\u00fcmpiakomitee, Eesti Spordi Keskliit, Eesti Korvpalliliit ja Lemmink\u00e4inen Eesti AS."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 365,
              "end": 370,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kanal 2 saate\" Tantsud t\u00e4htedega \"toetus on \u00fcldse suurim summa, mida liikumispuudega lapsed on \u00fchelt organisatsioonilt saanud,\" \u00fctles liidu president Ants Leemets p\u00e4rast toetuse \u00fcleandmist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mahtra Talurahvamuuseum on juba v\u00e4lja kuulutanud uurimuste ja meenutuste konkursi \"Mina ja Mahtra (s\u00f5da)\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti poliitika ei j\u00f5ua seni ummikseisust v\u00e4lja, kuni ei vahetu suur osa poliitilisest eliidist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti v\u00e4\u00e4rtpaberikomisjoni hinnangul rikkus HBS seadust, tehes aktsion\u00e4ridele SEB-iga konkureeriva pakkumise meedia kaudu v\u00e4\u00e4rtpaberikomisjoni protseduure eirates."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aidsi ennetuskeskuse juhataja Nelli Kalikova on pakkunud Eesti narkomaanide koguarvuks umbes 30.000."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks volikokku naasvale Klaarile kuuluvad fraktsiooni ka Hagi S^ein, Mart Meri ja Priit Aimla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna ja Helsingi vahel s\u00f5itvad Nordic Jet Line i katamaraanid on heas korras, leidsid STT teatel reedel katamaraane inspekteerinud Soome ja Eesti veeteedeameti eksperdid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 144,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Endale m\u00e4\u00e4ratud karistuse vaidlustas kohtus ka Kivilinna tanklat pidava aktsiaseltsi Alvistra m\u00fc\u00fcja Raissa Kuznetsova."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1. jaanuarist 2003 peavad k\u00f5ik Eesti autok\u00fctused vastama euronormidele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuulujutud olid aga oma kahju teinud ja kaks panka, kus Johnson oma raha hoidis, panid s\u00fc\u00fcdistuste hirmus tema pangaarved kinni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "30 miljoni kroonise n\u00f5udega maksu- ja tolliamet ei n\u00e4e aga ka p\u00e4rast eile toimunud koosolekut v\u00f5imalust, kuidas firma saab ilma ettev\u00f5tet likvideerimata maksuv\u00f5la tasumisest k\u00f5rvale hoiduda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Estonia laevakatastroofi ajal p\u00e4\u00e4senud 35 meeskonnaliiget ja hukkunute ligi 380 omast saavad k\u00e4tte esimese summa h\u00fcvitisest, mille eraldamises leppisid kokku laevaomanikud, kindlustusfirma ja Kaasik & Co advokaadib\u00fcroo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti saatkonnal pole Moskvas Vene armees teenivate palgas\u00f5durite kohta andmeid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Naftatu Leedu, mis on t\u00e4navu saamas juba kolmandat ja taasiseseisvumisest saadik koguni k\u00fcmnendat valitsust, on ometi justkui naftasse uppumas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siin oli tema Eesti viisa aegunud ja mees j\u00e4i piiride vahele l\u00f5ksu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimati sai eesti rahvas osa oma suure lemmiku, \"Santa Barbarast\" tuntud Masoni (Lane Davise), k\u00fclask\u00e4igust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eeluurimise k\u00e4igus tuvastati, et kaks s\u00fc\u00fcdistatavat, Kaido Taim ja Avo T\u00f6lpt, tegid 1995. aasta 7. septembril Helsingis Merita Panga kaudu Poola firma Cenrex arvele 94 080-dollarilise \u00fclekande ning j\u00e4rgmisel p\u00e4eval lastiti Poolas Gdynia sadamas Eesti lipu all s\u00f5itvale laevale 1960 7, 62-millimeetrise kaliibriga p\u00fcstolit TT."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uudised : populaarseimad vestlusteemad Loo uus vestlusteema Jaani kiriku uks l\u00e4bis uuenduskuuri (2) Valga linnavalitsus toetab Gruusiat rahaliselt (1) Kirjad K\u00fcsimus-vastus Sangaste ootab rukkimaarjap\u00e4eva Valgamaalane Maailm Postimees Online 23.03 (66) Vene politoloog : Valgevene on Eestist demokraatlikum 23.03 Fotod : 23. m\u00e4rts pildis 18 : 47 23.03 (61) Soomlased said v\u00e4idetavalt Eesti viinast m\u00fcrgituse 18 : 42 23.03 (61) P\u00e4rnu protestib pataljoni sulgemise vastu 18 : 22 23.03 (14) Maailma k\u00f5rgeim suusakuurort sulab 18 : 01 23.03 (14) T\u0161ehhi tehases hoitakse tuhandeid Saksa s\u00f5durite s\u00e4ilmed 17 : 52 23.03 (22) Ratas kinnitas volikogu ees oma tegude \u00f5igsust 16 : 58 23.03 (14) Tallink ostis kokku 600 Metallica kontserdi piletit 16 : 42 23.03 (12) Taani t\u00f6\u00f6lisi vihastab \u00f5llejoomiskeeld t\u00f6\u00f6kohtades 16 : 38 23.03 Meeste sprindi v\u00f5itis Ole Einar Bj\u0173rndalen, Tobreluts sai 28. koha 16 : 12 23.03 (62) Piletikontroll hakkab taas peatuste vahel s\u00f5idukisse sisenema 16 : 00 23.03 (4) Kultuuriminister kinni"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6dunud n\u00e4dala l\u00f5pul teatasid p\u00e4evalehed, et Reformierakond on populaarsuselt senistest liidritest m\u00f6\u00f6da l\u00e4inud, ja seda t\u00e4nu kultuuriminister Signe Kivi tagasiastumisele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 144,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama seisukohta jagas ka riigiprokur\u00f6r h\u00e4rra Indrek Meelak."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jana Novotna (175 cm, 63 kg) on WTA edetabelis neljas, kuid j\u00e4rgmisel n\u00e4dalal t\u00f5useb teiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Neiu, k\u00fcll teil on ilusad juuksed!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : The Associated Press SEOUL, 3. juuni (AP-EPLO) - L\u00f5una-Korea kohus m\u00f5istis rahvusvahelise ol\u00fcmpiakomitee (ROK) asepresidendi Kim Un Yongi riisumise ja altk\u00e4emaksu v\u00f5tmise eest 2,5 aastaks vangi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kardan, et m\u00e4ngude l\u00f5puks j\u00e4\u00e4vad mu silmad vist k\u00fcll teleka j\u00e4rgi neljakandiliseks,\" arvab Marge Kongas, piiludes jutuajamisel ise \u00fche silmaga ujumis\u00fclekannet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ulmanise peamine rivaal, Seimi esimees Ilga Kreituse sai presidendivalimistel 25, populistliku rahvaliikumise Latvijai (L\u00e4ti Eest) presidendikandidaat Imants Liepa 14, ning samuti riigipea kohale p\u00fcrginud L\u00e4ti endine esikommunist Alfreds Rubiks viis h\u00e4\u00e4lt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 205,
              "end": 209,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema k\u00e4itumisel on siiski sotsiaalsed p\u00f5hjused ja tagap\u00f5hi, mille iseloomustamiseks sobiks tuntud eesti vanas\u00f5na \"kudas k\u00fcla mulle, n\u00f5nda mina k\u00fclale\", millel on 115-152 erinevat varianti (\"Eesti vanas\u00f5nad\" II, lk 11. - Tallinn, Eesti Raamat, 1983)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 229,
              "end": 234,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00f5gevamaal Tabivere vallas Tormi k\u00fclas sai eile hommikul kella 7.45 Arvo (s\u00fcndinud 1952) surmava l\u00f6\u00f6gi Tapa-Tartu kaubarongilt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5juka ajakirja \"New Yorker\" andmeil usuvad L\u00e4\u00e4ne luurejuhid, et Venemaa peaminister Jevgeni Primakov jagas Iraagile tuumaarsenali rajamiseks strateegilisi materjale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ei tee ta midagi, ta ise kardab,\" julgustab Imbi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Statistika n\u00e4itab \u00fcsna ebaloomulikult k\u00fctuseturu mahu v\u00e4henemist ning v\u00f5ib-olla on see toimunud musta turu suurenemise arvelt,\" \u00fctles k\u00fctusefirma Shell Eesti jaem\u00fc\u00fcgijuht Riina Aamissepp."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 172,
              "end": 177,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" 18.-21. oktoobrini toimunud Ottawa tudengite animafilmide festivalil n\u00e4idati Priit P\u00e4rna eriprogrammi ja P\u00e4rna \u00f5pilase \u00dclo Pikkovi joonisfilmi \"Peata ratsanik\", mis tunnistati parimaks t\u00f6\u00f6ks esimese iseseisva filmi kategoorias."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vasakul \u00e4\u00e4rel oma kiirusega andorralastele peavalu valmistanud Ragnar Klavanit hakiti igal v\u00f5imalusel ning omad koosad said k\u00e4tte ka Dmitri Kruglov ja Piiroja ning Eesti koondise arst Gunnar M\u00e4nnik lippas m\u00e4ngu jooksul maha tubli kilometraa\u017ei."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 224,
              "end": 229,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rvamaa Omavalitsuste Liidu volikogu otsustas eile oma erakorralisel koosolekul, et nemad toetavad maavanema kandidaadina kas J\u00e4rva maavalitsuse rahandusosakonna juhatajat Allan Piiki v\u00f5i Imavere vallavanemat J\u00fcri Ellramit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "erifina kuulsaks saanud Aivar Krustal, kes kolm aastat tagasi siirdus pealinna komissari kohale, ei oma Autoregistri Keskuse andmetel juhiluba, kirjutab Eesti Ekspress."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 153,
              "end": 158,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iga-aastane Rio de Janeiro karneval on silmipimestav vaatem\u00e4ng, mis t\u00f5mbab ligi k\u00fcmneid tuhandeid turiste."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sotsiaalminister Marko Pomerants : On selge, et l\u00e4htuvalt v\u00e4iksematest sissetulekutest on madalapalgalistel inimestel v\u00e4hem v\u00f5imalusi investeerida ravimite ostmisesse, hambaravisse v\u00f5i tervise- sporti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kristina :\" Kogu aeg r\u00e4\u00e4gin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigikogu juhatus otsustas m\u00e4\u00e4rata koosk\u00f5las kodukorraseaduse \u00a7 139 l\u00f5ikega 2 Eesti Keskerakonna fraktsiooni algatatud p\u00f5hikooli- ja g\u00fcmnaasiumiseaduse eeln\u00f5u (nr 247) kohta muudatusettepanekute esitamise t\u00e4htajaks k\u00e4esoleva aasta 14. veebruari kella 12."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti l\u00e4heks ju k\u00e4est, kui me hakkaksime siin inimesi liigitama ja nende poliitilist kuuluvust otsa ette seadma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4dala p\u00e4rast Togos algaval III grupi turniiril m\u00e4ngib Eesti meeskond \u00fches alagrupis Gaana, Madagaskari ja K\u00fcprosega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Triibulises dressipluusis ja mustades p\u00fckstes \u00f5bluke plika, heledad juuksed hobusesabasse seotud, vastab ta k\u00fcsimustele t\u00e4iesti \u00fcksk\u00f5ikselt - otsekui k\u00fcsitaks temalt vastu tahtmist t\u00e4nast tundi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Energia kuvand on laisk ja \u00fclbe, leiab Janek M\u00e4ggi, hinnates seda, kuidas firma teavitas avalikkust eesseisvast hinnat\u00f5usust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Trussardi ja Armani hindu nii kergek\u00e4eliselt alla ei lasta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Need ei sobinud \u00fcldse,\" meenutas norralanna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Marko Mumm Kinok\u00fclastajate arv MPDE kinodes v\u00e4henes eelmisel aastal 420 000 vaataja v\u00f5rra, mis v\u00f5ttis ettev\u00f5ttelt miljoneid kroone k\u00e4ivet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00e4\u00e4rane teema ei sobi noore daami l\u00f5bustamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Narva linnavalitsuse linnavaraameti m\u00fc\u00fcgiosakonna referent Inga Auer \u00fctles ETAle, et kullavaru ostuks korraldatud enamapakkumise v\u00f5itis ainus osaleja J\u00f5hvi firma O\u00dc Kuldne Kesktee."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nul v\u00f5ivad Eesti autoteenindustes t\u00f6\u00f6de eest k\u00fcsitavad hinnad erineda v\u00e4lisriikide hindadest kuni kolm korda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehkki ta on s\u00fcndinud Ukraina linnas Dnepropetrovskis, \u00fctles ta endal olevat eestlastest vanemad,\" t\u00e4hendas Evisalu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastane tuli plussringi poolfinaalist, kus kohtusid suursoosik Keiji Suzuki (Jaapan) ja Paolo Bianchessi (Itaalia)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politsei tuvastas, et peale seni tapmise kavandamises s\u00fc\u00fcdistuse saanud Grasso \u00e4mma Maria osales \u00e4rimehe m\u00f5rva organiseerimises ka Maria 41-aastane t\u00fctar Natalja Iljasova (pildil)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5imupartei \u00dchtne Venemaa (duumas seni kolm fraktsiooni : Jedinstvo, Isamaa - Kogu Vene-maa ja Venemaa regioonid) k\u00e4es on \u00fcle kolmandiku parlamendi kohtadest ja kommunistid on duuma juhtpositsioonidelt ammu minema t\u00f5rjutud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 176,
              "end": 181,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks sisereformide ja Bosnia rahumissiooni arutamisele kohtuvad NATO kaitseministrid Maastrichtis ka Venemaa uue kaitseministri Igor Sergejevi ning kolme NATO-ga liituma kutsutud riigi - Ungari, Poola ja T\u0161ehhi kaitseministriga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Reuters Kuigi Maret Ani kaotas Mehhikos Acapulco WTA tenniseturniiri poolfinaalis maailma 20. reketile Flavia Pennettale Itaaliast 3 : 6, 1 : 6, t\u00f5useb eestlanna t\u00e4na avaldatavas maailma edetabelis ilmselt elu k\u00f5rgeimale kohale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5ppusi tuleb j\u00e4lgima Soome siseminister Raepressi teatel on \u00f5ppusi j\u00e4lgima oodata ka Soome siseministrit, samuti Helsingi linnapead kui \u00f5ppuse k\u00f5rgemat juhatajat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Henrik teeb enamjaolt t\u00f6\u00f6d arvutiga, \u00fclej\u00e4\u00e4nud kunstnikepere jagab s\u00f5bralikult Malle ateljeed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "38aastane Lisa Marie on varem abielus olnud muusik Danny Keoughi, Michael Jacksoni ja Nicolas Cage'iga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui tubli perekond see on, kui toredad need lapsed alles paar p\u00e4eva tagasi, mardip\u00e4eval olid,\" ohkab naaber Kaie, \"harva tuleb k\u00fclas ette, kui mees teeb korralikult t\u00f6\u00f6d, on poistele eeskujuks, ehitab maja ja ei joo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "6. oktoobril kella 16.20 ajal juhtus liiklus\u00f5nnetus Valgas Vabaduse t\u00e4naval, kus s\u00f5iduauto Audi 80, mida juhtis alkoholijoobes ja juhtimis\u00f5iguseta Maarek (snd 1982), kaldus vastassuunav\u00f6\u00f6ndisse ja s\u00f5itis otsa s\u00f5iduautole Mazda 323."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 221,
              "end": 226,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti rahuvalvajad s\u00f5idavad Bosniasse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siseministeeriumi kohanimen\u00f5ukogu sekret\u00e4r Elvi Sepp \u00fctles, et tavatuid aadressimuutusi arutav n\u00f5ukogu andis mullu novembris v\u00e4lisministeeriumile aadressimuutuseks rohelise tule seet\u00f5ttu, et oli sundseisus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahandusminister \u00f5igustab Rahandusminister Mart Opmann p\u00f5hjendas aktsiisi t\u00f5stmist sooviga muuta olukord, kus uue auto eest tuleb maksta rohkem aktsiisi kui kuni \u00fcheksa-aastase eest ja niisama palju kui k\u00fcmneaastase eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimastele lisab kaalu Eesti mitmev\u00f5istluse viljelemise prioriteet - alaliit on valinud ning toetamas k\u00fcmne- ja seitsmev\u00f5istluse tagala kindlustamiseks noormehi ja neide, kes v\u00f5ivad t\u00f5husalt areneda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 8. veebruar (EPLO) - Eestlane Margo hukkus \u00f6\u00f6l vastu p\u00fchap\u00e4eva Turu l\u00e4hedal Myn\u00e4m\u00e4el liiklus\u00f5nnetuses, kirjutab SL \u00d5htuleht."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kokku ootab v\u00e4ike Pori 50 000 k\u00fclalist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raamatukogu t\u00f6\u00f6tajate ja uue direktori m\u00f5te t\u00e4nada ka Ivi Eenmaad tehtu eest on t\u00e4iesti loogiline."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimese kaotuse pidid aga vastu v\u00f5tma M\u00fcncheni Bayern ja Parma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Instruktor Vladimir Skidan, kelle \u00fclesandeks on Leida maa peale tagasi tuua, siblib Leida \u00fcmber nagu kanaema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Meil on reeglid, mis kehtivad k\u00f5igile, isegi neile, kes igas m\u00e4ngus 20 punkti viskavad,\" s\u00f5nas Alba asepresident Marco Baldi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paavo v\u00e4itel, kes on ka t\u00f6\u00f6tukassa n\u00f5ukogu esimees, on j\u00e4rgmisel aastal on v\u00f5imalik t\u00f5sta t\u00f6\u00f6tu riiklikku abiraha ilma riigieelarvest raha juurde k\u00fcsimata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Raigo Pajula T\u00e4na Riiga Euroopa meistriv\u00f5istluste B-grupi valikm\u00e4ngude teise ringi turniirile s\u00f5itva Eesti v\u00f5rkpalli rahvusmeeskonna soomlasest peatreener Pasi Rautio l\u00e4heb l\u00f5unanaabrite juurde positiivses meeleolus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ralli peakorraldaja Hubert Auriol kinnitas, et 13. etapp viiakse l\u00e4bi plaanip\u00e4raselt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teate ju k\u00fcll seda reklaami, kus politseinikke m\u00e4nginud Peeter Oja ja Anu Lamp korrarikkujat Andrus Vaarikut koeraga taga ajavad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "60aastane Mick Jagger on sihikule v\u00f5tnud uue noore kaunitari Iiri pereansambli The Corrs solisti Andrea Corri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kristina kasvatas 12-kilomeetrisel distantsil oma edumaad j\u00e4rgnevate ees kindlalt, edestades l\u00f5puks jooksu neljandalt kohalt teiseks t\u00f5usnud ukrainlannat Irina Taranenkot 49,4 sekundiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja et hobusega kaugele ei j\u00f5ua, siis on majapidamise toeks t\u00f5usnud auto, mis ka aeg-ajalt putitamist vajab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle peale j\u00e4\u00e4b ainult kosta, et kahju, et S\u00f5rg v\u00f5i panga president Lipstok ei j\u00e4\u00e4nud valerahaga makstes vahele, et neid ei veetud nagu suurvargaid kongiga politseisse \u00fclekuulamisele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Raivo Kallas andis 26. mail n\u00f5usoleku Saare maavanema ametikohale kandideerimiseks, samuti kiitis tema kandidatuuri heaks valitsusliit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Marjade kasvatamine tulusamaks Euroopa Liiduga s\u00f5lmitava lepinguga saab Eesti tollivabad kvoodid ka marjade ekspordil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Lammutamine kulges probleemideta, ka k\u00f5rvalhoonetele kahju ei tekkinud,\" teatas P\u00e4evalehele EE sisekommunikatsioonijuht Tiiu Allikm\u00e4e."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellega tuleb juba Enno - s\u00fcgas ta kukalt - ja kus ma siis enam lapsega m\u00f6\u00f6da linna kondama hakkan... \"Kus emme on?\" k\u00fcsis k\u00fcmneaastane Enno koolikotti nurka visates."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4navu 8. mail peeti Ikla piiripunktis kinni s\u00f5iduauto Ford Granada koos seda juhtinud Leedust p\u00e4rit Sigitas Laukaitise (29) ja Anastasia Ragauskienega (53)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "19-aastane tartlane Maarja r\u00e4\u00e4kis, kuidas ta eelmisel talvel jala nihestas ega saanud pool kuud koolis k\u00e4ia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Erastamisagentuur m\u00fc\u00fcs enampakkumisel 179 416 Eesti Maapanga lihtaktsiat ehk 1, 5% aktsiakapitalist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga muidu oli piiga t\u00e4is indu ja andumust ja lausa vetrus ning lainetas peo all."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Esimest korda sai Elektra \"Supernoova\" v\u00f5idukleiti kanda juba eile \u00f5htul kell k\u00fcmme, kui tehti Eurovisioni otse\u00fclekande stuudioproovi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "MM-il samuti dopinguga vahele j\u00e4\u00e4nud Mika Myllyl\u00e4 ja Harri Kirvesniemi on teatanud sportlaskarj\u00e4\u00e4ri l\u00f5petamisest ega taotlenud v\u00f5istluskeelu muutmist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks on Finare Systems v\u00f5\u00f5randanud osa oma aktsiatest ettev\u00f5tet teavitamata j\u00e4ttes Rootsi fondidele ning firma esindajad on varastanud aktsion\u00e4ride \u00fcldkoosolekult dokumente."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti avalikkus teda ei tunne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1992. aastal k\u00e4is kuninganna esimest korda taas\u00fchinenud Saksamaal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aktsiaseltsi Klementi aktsion\u00e4ride eilne \u00fcldkoosolek kinnitas juhatuse otsuse maksta dividende 9,3% aktsia nimiv\u00e4\u00e4rtusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Joogivee v\u00f5tab L\u00e4hte komando L\u00e4hte asula veev\u00f5rgust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neile tuleb anda parem v\u00e4lja\u00f5pe ja luua senisest paremad t\u00f6\u00f6tingimused,\" \u00fctles siseminister Tarmo Loodus kolmap\u00e4eval."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui aga asi puudutab fundamentaalset finantsmajanduslikku poliitikat, siis inimesed, kes on v\u00f5imelised selliseid k\u00fcsimusi lahendama, peaksid kuuluma Eesti Panga n\u00f5ukogusse,\" leidis Gr\u00e4zin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nul sai valitsus uut informatsiooni sealiha impordi kohta, ning ilmnes, et Eesti ja Leedu sealiha sisseveo piiramine ei anna soovitud tulemust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mitmedki Osaka MM-il v\u00f5istelnud Eesti koondislased \u00fctleksid niisugusest m\u00f5\u00f5tmisest \u00e4ra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Helle nimetab seda paika jumaliku rahu punktiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osavad vargad Firma juhiabi Kati Velner \u00fctles, et Falcki valvatud ladudes oli \u00f5htul h\u00e4ires\u00fcsteem korralikult peale pandud, ent kurjategijad suutsid selle rivist v\u00e4lja viia, mist\u00f5ttu \u00fchendus h\u00e4irekeskusega katkes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00fcgisel avatakse uuest RIMi kontseptsioonist l\u00e4htuv Narva Hyper Rimi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uutest omanikest Tuuleveski veel r\u00e4\u00e4kida ei tahtnud, lisas vaid, et tegemist on Eesti kapitaliga, ega avalikustanud ta tehingu hinda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alustab kaitseminister Andrus \u00d6\u00f6vel, j\u00e4tkab riigikontrol\u00f6r Hindrek Meri, edasi peaminister Mart Siimann, minister Raivo Vare, majandusminister Jaak Leimann ning Eesti Panga N\u00f5ukogu esimees Uno Mereste."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 166,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nimekirja l\u00f5petab 19-ndana Sirje Endre, kah Riigikogust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Noormeestest v\u00f5idutses bulgaarlane Todor Enev, alistades Bruno Soaresi (Brasiilia) 7 : 5, 6 : 2."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muidugi, enne Wimbledoni pean kohanemiseks m\u00e4ngima m\u00f5ne pisema turniiri murul,\" ei lase Kaia hirmul v\u00f5itu saada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Majanduse stabiilne areng ja kasv on vahendiks Eesti \u00fchiskonna ees seisvate \u00fclioluliste probleemide lahendamisel, nagu : suure osa elanikkonna selgelt mitterahuldav elatustase mitmete sotsiaalsete r\u00fchmade toimetuleku tase on alla Eestis normaalseks peetava piiri tervete piirkondade elukeskkonna muutumine perspektiivituks majandusliku ja sotsiaalse infra-struktuuri arengu pidurdumine kasvav kuritegevus, mille tase on kaugelt \u00fcletanud tsiviliseeritud riikide vastavad n\u00e4itajad toimiva sotsiaalse turvalisuse s\u00fcsteemi kujunemise aeglus \u00fchiskonna eetilisi arusaamu ja kehtivat seadusandlust eirav k\u00e4itumine osade poliitikute ja majandusjuhtide poolt ning \u00f5iguss\u00fcsteemi v\u00e4hene suutlikkus selle vastu seista ebapiisavad v\u00f5imalused saada kvaliteetset ja kaasaegset haridust ebarahuldavad v\u00f5imalused rahvuskultuuri s\u00e4ilitamisel ning arendamisel Ettev\u00f5tlusorganisatsioonid, mis esindavad peaaegu kogu Eesti majandust, on aga seisukohal, et \u00fclalloetletud probleemid ei ole lahendatavad pikema perioodi v\u00e4ltel p\u00fcsivat 6-10%-st aastast majanduskasvu saavutamata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kevadel sai valmis Tallinna Pedagoogika\u00fclikooli sotsiaalt\u00f6\u00f6 osakonna tudengi Kadri Leinuste seminarit\u00f6\u00f6 \"Pereliikmed Eesti \u00fchiskonnas kooli\u00f5pilaste silme l\u00e4bi\", mis p\u00f5hineb suuresti kirjandite anal\u00fc\u00fcsil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Naabrinaine Koplioja talust Asta Virro m\u00f5lgutab m\u00f5tteid nelja-aastase Maasu lihakombinaaditulevikust (\"Ilus lehm k\u00fcll pension\u00e4ri kohta, ikka nutan, kui \u00e4ra pean andma. \"), Rannu homsed p\u00e4evad paistavad t\u00e4nu Kutti viiele heinamaahektarile helgemad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kell 11.45 algab m\u00e4mg Jaapani ja Belgia koondiste vahel, l\u00f5ppema peaks m\u00e4ng kell 13.55."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Stagnaajal ostetud m\u00f6\u00f6bel ei kannata k\u00fclaliste pilku, remont on alla arvestust, vana auto tuleks uue vastu vahetada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mina ise arvan, et missioon t\u00e4idab j\u00e4tkuvalt kasulikku osa, n\u00e4iteks aidates ellu viia Eesti paika pandud integratsiooniprotsessi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valitsuse on tule alla v\u00f5tnud ja tihedalt \u00fcmber piiranud tugevad huvir\u00fchmad ja institutsioonid : ettev\u00f5tjate organisatsioonid, Eesti Energia juhatus ja n\u00f5ukogu, president, opositsiooniparteid, Ameti\u00fchingute Keskliit, tarbijakaitse ning kes k\u00f5ik veel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "New York Timesi s\u00f5nul on Baraki ja Arafati poolt oma kodusele meediale lekitatud info korduvate \u00e4hvarduste kohta j\u00e4tta k\u00f5nelused sinnapaika ennek\u00f5ike show, n\u00e4itamaks, et k\u00f5ne all olevad teemad on komplitseeritud ja kompromisside saavutamine tundub v\u00f5imatu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 170,
              "end": 174,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 29. detsember (BNS) - Eesti kavatseb maav\u00e4rinast tabatud Iraani toetada kuni 400.000 krooniga, vastav otsus langetatakse ilmselt uue aasta alguses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"V\u00e4ljakukohtunik ja abikohtunikud ei n\u00e4inud, kuidas Zinedine Zidane l\u00f5i Marco Materazzit, vaid kuulsid sellest neljanda kohtuniku k\u00e4est."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pimeduses kobades l\u00f5putult elada ei saa, seep\u00e4rast on m\u00f5istetav, miks h\u00e4rra Mutt (kes rahvusvaheliselt tuntum nime mr. Mole all) j\u00e4tab \u00fchel ilusal kevadp\u00e4eval tolmuse suurpuhastust\u00f6\u00f6 ning tormab avastama teistsugust maailma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimane torge kanti siiski eestlanna arvele, mis t\u00e4hendas talle kaheksa parema hulka j\u00f5udmist, kirjutab Avaringis sai Embrich 15 : 11 jagu samuti Ukraina Nadja Fortunatova."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 153,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"P\u00f5hitingimuste lepingule kirjutatakse alla j\u00e4rgmisel (sellel - toim.) n\u00e4dalal,\" kinnitas reedel Eesti Energia kommunikatsioonijuht Erki Peegel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti naiste tee ettev\u00f5tlusesse ja seal p\u00fcsimine on olnud meeste omast keerukam."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Vabariigi suursaadik Rootsi Kuningriigis Toomas Tiivel andis Eesti Taass\u00fcnni Auhinna asutajale Jakob von Uexk\u00fcllile \u00fcle Maarjamaa Risti III klassi ordeni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eeldades, et \u00fcrituse korraldaja, AS Rock Summer Festival, on Eestis tegutsev firma, on talle kohustuslikud Eesti seadused ja k\u00e4ttesaadav kalender."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Olles juba poolteist aastat usaldanud \u00fcht partnerit, kes meid petnud on, ei n\u00e4e ma v\u00f5imalust teda teist korda uskuda,\" \u00fctles NRG Energy Eesti direktor Hillar Lauri Eesti P\u00e4evalehele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 170,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Leedu ortograafiareeglid v\u00f5tsid nad \u00fcle p\u00e4rast taasiseseisvumist aastal 1991."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arvo Valtoni k\u00f5rval on sellele alla kirjutanud koguni juunikommunistid ja nendega seotud inimesed, kes ei eitanud tollal ju oma marksistlikke t\u00f5ekspidamisi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "H\u00e4rra Seppikul on m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rne n\u00e4itlejaanne, tema \u00fcle tunneks uhkust iga n\u00e4itetrupp, ning n\u00e4iteks ka Koit Pikaro v\u00f5ib tubli lavastaja k\u00e4e all lihtsamaid rolle teha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tulge linna koristama v\u00f5i muidu me teile t\u00f6\u00f6tu abiraha ei maksa,\" \u00e4hvardab T\u00fcri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samuti leidis kohtus kinnitust, et Kl\u00f5ga k\u00e4is Alaj\u00f5e baaris, n\u00e4itas baari koristanud isikutele k\u00e4tte, kust veel kuriteo j\u00e4lgi koristada, samuti muretses Kl\u00f5ga Juri Zaitsevi \u00e4raviimiseks auto, et kergendada tema k\u00f5rvalehoidmist uurimisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 186,
              "end": 190,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sarnaste heategevuskontsertidega on Itaalias kuulsaks saanud ka tuntud Itaalia tenor Luciano Pavarotti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmisel n\u00e4dalal teatas firma Bell Baltic oma kodulehel, et pakub interneti kaudu odavaid kaugek\u00f5nesid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kallase poolt h\u00e4\u00e4letasid tookord Isamaa, liberaalid, Eesti Rahvuslik S\u00f6ltumatuse Partei ja osa m\u00f6\u00f6dukaid, vastu olid Koonderakonna, Keskerakonna ja Maaliidu liikmed, parempoolsed, kuningriiklased, vabad demokraadid ja \u00fclej\u00e4\u00e4nud m\u00f6\u00f6dukad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga vahetevahel on sunnitud, pikad m\u00f5tlemisperioodid v\u00e4ga tulemusrikkad,\" jutustab Piia \u00f5hinal, \"korraga oli nii selge, mida ma teha tahan."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Erna matka eesm\u00e4rk on tutvustada Eesti loodust, maastikku ja keskkonda, propageerida Erna retke, n\u00e4idata rahvav\u00f5istlusest osav\u00f5tjatele proffide v\u00f5istlust ning propageerida tervisesporti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnus joomase peaga autot juhtinud J\u00fcri M\u00f5isa vennanaine Ingrid esitas politseile hoopis Pinseli nimele v\u00e4lja antud juhiload."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks juba eelpoolnimetatule v\u00f5tavad konverentsist osa kaitsev\u00e4e juhataja Johannes Kert, \u00c4mari vangla direktor Gunnar Bergvald, justiitsministeeriumi kantsler Mihkel Oviir, Finest Hotel Groupi juhatuse esimees Toomas Sildm\u00e4e, Eesti suursaadik Ukrainas Tiit Matsulevitsh, Hansapanga peadirektor J\u00fcri M\u00f5is jpt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 227,
              "end": 232,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seepeale k\u00fcsib Eesti, EL-i ja Maalehe lippude varjus istuv Sulev Valner, kas eurovastased polnud mitte \u00fchinemise vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5himureks oli ju Eesti maksebilansi jooksevkonto puuduj\u00e4\u00e4k."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rein Loigi lahkumise j\u00e4rel haridusministri toolile upitatud Klaassen ei m\u00e4leta sedagi, et just tema ministriks oleku ajal suurenes Eesti P\u00f5llumajandus\u00fclikooli vastuv\u00f5tt 35 \u00fcli\u00f5pilase v\u00f5rra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USA-s Indian Wellsis saavutas eestlanna oma karj\u00e4\u00e4ri kaalukaima v\u00f5idu, alistades teises ringis maailma 20. reketi prantslanna Nathalie Dechy 2 : 6, 6 : 2, 6 : 2."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 26. juuni (EPLO) - N\u00e4itleja Jan Uusp\u00f5ld sattus jaanip\u00e4eval kaass\u00f5itjana liiklus\u00f5nnetusse, milles murdus tema k\u00e4eluu, kirjutab SL \u00d5htuleht."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siiani on suuremaid kullam\u00fc\u00fcke ette v\u00f5tnud Belgia ja Hollandi keskpank."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kergej\u00f5ustiku sisehooaeg Olulised v\u00f5istlused (toimumise aeg, v\u00f5istluse nimi, koht) 23. jaanuar BIG Kuldliiga etapp Lasnam\u00e4e kergej\u00f5ustikuhall 3.-4. veebruar 7-v\u00f5istluse Reval Cup Tallinna spordihall 6. veebruar BIG Kuldliiga etapp Tallinna spordihall 10.-11. veebruar Eesti meistriv\u00f5istlused Lasnam\u00e4e kergej\u00f5ustikuhall 20. veebruar BIG Kuldliiga finaal V\u00f5ru spordihall 23. veebruar Eesti karikav\u00f5istlused V\u00f5ru spordihall 2.-4. m\u00e4rtsini Euroopa meistriv\u00f5istlused Birmingham EM-koondise kandidaadid Kristjan Rahnu seitsmev\u00f5istlus Mikk Pahapill seitsmev\u00f5istlus Madis Kallas seitsmev\u00f5istlus Indrek Turi seitsmev\u00f5istlus Marek Niit sprint Argo Golberg sprint Martin Vihmann sprint Tarmo Jallai 60 m t\u00f5kkeid Marko Aleksejev k\u00f5rgus Lauri Leis kolmik Jaanus Uudm\u00e4e kolmik Taavi Peetre kuul Raigo Toompuu kuul Ksenija Balta ala teadmata Mirjam Liimask 60 m t\u00f5kkeid Egle Uljas 400 v\u00f5i 800 m Sirkka-Liisa Kivine kaugus Kaire Leibak kolmik Veera Baranova kolmik Viktoria Leks k\u00f5rgus Anna Ilju\u0161t\u0161enko k\u00f5rgus"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 405,
              "end": 409,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "H\u00f5bemedali v\u00f5itis tulemusega 20.02 T\u00fcrgis kuulit\u00f5ukaja Taavi Peetre, pronksi said epeevehkleja Irina Embrich ja kreeka-rooma maadleja Heiki Nabi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Treenerid andsid tegutsemise osas vabad k\u00e4ed,\" r\u00e4\u00e4kis sidem\u00e4ngija Avo Keel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(Hiljuti Venemaa prestiizikaima kultuuripreemia saanud Arvo P\u00e4rt ei kuulu ju laiatarbekaupade klassi!) \"Kui joon veel, siis hakkan liiga palju r\u00e4\u00e4kima,\" \u00f5rritab Mordjukova juba ise \"v\u00f5luvat provokaatorit\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mitmendat p\u00f5lve moskvalanna Niina Gushtshina sattus esimest korda Eestisse 1955. aastal \u00fcli\u00f5pilasena, suviti puhkab ta P\u00e4rnus 1963. aastast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reedel toimub Rootsi kuninglikus metsandus- ja p\u00f5llumajandusakadeemias R\u00fc\u00fctli loeng Eesti p\u00f5llumajandusest Euroopa Liiduga liitumise eel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ukraina president Viktor Ju\u0161t\u0161enko ja Gruusia president Mihheil Saaka\u0161vili tegid p\u00e4rast kohtumist \u00fchisavalduse, milles teatasid : \"Meie enda demokraatiat ei taga vaid see, mis toimub meie enda riikide sees, vaid ka need arengud, mis toimuvad meie l\u00e4hinaabrite juures."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5imsama mootoriga (110 hj) auto tippkiirus on 193 km/h, kiirendus 11, 3 sekundit ja k\u00fctusekulu 5, 0 liitrit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ma r\u00e4\u00e4kisin seda juba aktsiisiseaduse arutelu ajal, et need 25 senti Saku Originaali pudelile juurde ei muuda absoluutselt mitte midagi,\" lisas ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa ja USA lehelugejaid on haaranud uus moehullus Jaapanist p\u00e4rit numbrim\u00f5istatus \"Sudoku\" k\u00f6idab j\u00e4rjest rohkem inimesi alates koolilastest ja l\u00f5petades professoritega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "No k\u00f5ik v\u00f5tsid oma minidiskid fonogrammidega kaasa, l\u00f5id ennast \u00fcles,\" meenutab Sofia \u00f5hinaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kelam kutsus Euroopa Komisjoni \u00fcles v\u00f5tma orientatsioon Ukraina uuenduste pikaajalisele toetamisele, pakkudes Ukraina rahvale Euroopa perspektiivi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Filatelistide \u00f5nneks Eesti Post varemilmunud postmarke kallilt ei m\u00fc\u00fc."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kadriorus toimunud k\u00f5nelustel t\u00f5desid pooled, et Poola ja Eesti poliitilised suhted on l\u00e4hedased, teatas presidendi pressiesindaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti laevaagent Hanzas Juras Agentura tahab arutada uue Riia linnavolikoguga kvaliteetse parvlaeva\u00fchenduse pakkumist L\u00e4ti ja Rootsi pealinnade vahel, \u00fctles agentuuri direktor Andris Jurdzs."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Reuters Taani pealinnas Kopenhagenis toimunud rahva ja politsei kokkup\u00f5rke tagaj\u00e4rjel peeti kinni 437 inimest, kellest paljusid ootab ees ka s\u00fc\u00fcdistus massilistes rahutustes osalemise eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5nnu kihelkonnas sarlak kurguhaigusega, Otep\u00e4\u00e4 kihelkonnas sarlak ja soet\u00f5bi, Kambja kihelkonnas sarlak, kus juures haigus juba enne tarviliste abin\u00f5uude pruukimist kaunis laiali oli lagunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiina loodab v\u00f5ibolla veel sel aastal maailmaruumi saata oma kosmonaudi, teatasid laup\u00e4eval Pekingi ametlikud ajelehed viitega k\u00f5rgele kosmoseametnikule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5ppekursus koosneb seal k\u00fcmnest loengust, mida peavad Moskva k\u00f5rgkoolide \u00f5ppej\u00f5ud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Khanist sai t\u00e4htis ankur Diana elus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"\u00dcle Eesti on teada ligikaudu 550 hiit ja paar tuhat muud looduslikku p\u00fchapaika, millest kuulub riikliku kaitse alla vaid kuni viiendik,\" \u00fctles Maavalla Koja juht Ahto Kaasik, kes on ka \u00fcks t\u00f6\u00f6r\u00fchma liige."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uue h\u00fcppe ootuses Eesti arengu huvides tuleks p\u00f5hikoolis ja g\u00fcmnaasiumis ka tehnika\u00f5petust anda, kuid praeguse hariduspoliitika (kui seda \u00fcldse olemas on) korral tooks see t\u00f5en\u00e4oliselt probleeme juurde."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu uue maalikoolkonna esindajad Eda L\u00f5hmus, Maris Palgi, Kaie Luik, Helina Loid, Peter Grosmann ja teised on \u00e4ratuntavalt just oma kooli esindajad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Homme saab verd anda Eesti Metodisti Kirikus Narva maanteel kell 12-17, 10. detsembril Haapsalus Wiedemanni g\u00fcmnaasiumi spordihoones kell 11-15."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saksamaal Hochfilzenis peetud laskesuusatamise MK-sarja 10 km meeskonnas\u00f5idu v\u00f5itis Norra ajaga 29."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kristi : Millestki puudust eriti ei tunne, aga nii palju ikka v\u00e4ljas ei ole k\u00e4inud, kui oleksin tahtnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "EPL Aseri naiskond edukas Eesti ja Soome naislauatennisistide \u00fchisliiga turniiril tuli t\u00e4isedu, 7 v\u00f5iduga esikohale SK Aseri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "IBM Eesti tegevjuhi Valdo Randpere s\u00f5nul on outsourcingu n\u00e4ol tegemist kaasaegse majanduse uue trendiga, mis aitab ettev\u00f5tete tegevust efektiivistada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu Emaj\u00f5e kool kuulub Phare Lieni projekti juhtr\u00fchma Eestis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kindlasti tuleks esile t\u00f5sta Motorola saavutusi, eriti mis puutub moodulmikrokontrollereisse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seltsi senisest tegevusest teeb \u00fclevaate Linnar Priim\u00e4gi, Ain Kaalep k\u00f5neleb Gruusia Goethe seltsist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna kommunaalamet kavatseb korraldada l\u00e4hiajal konkursi linna t\u00e4navate heakorra j\u00e4relvaataja leidmiseks, tolle firma \u00fclesandeks oleks volikogu tarbijakaitsekomisjoni aseesimehe Jaak Vihmandi s\u00f5nul muuhulgas talveti liivatamise j\u00e4rel valvata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Von Krahli Teatris v\u00f5ib kolmap\u00e4evast reedeni n\u00e4ha Kanada koreograafi Melissa Monterose initsiatiivil rahvusvahelist tantsuprojekti, milles osalevad Leedu, Poola, Soome ja Eesti koreograafid ja tantsutudengid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 148,
              "end": 153,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome on langetanud oma majanduskasvu ootust 3,3% -lt 2,4% -le, kusjuures 2001. aasta ootust on langetatud koguni 3,9% -lt 1,5% -le."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolmandat aastat j\u00e4rjest on Arno Tali Sihtkapital ette v\u00f5tnud v\u00f5istluse, mille eesm\u00e4rk on ergutada ja toetada maakoolmeistreid, kes on kujunenud t\u00f5elisteks \u00f5petaja Laurideks, olles hinnatud aine\u00f5petajad, armastatud liidrid klassiv\u00e4lises tegevuses ja innukad kaasal\u00f6\u00f6jad kohalikus kultuurielus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kristina : see on minu \u00f5ige tase Oma telefonikommentaari hotellitoast \"Postimehele\" alustas Kristina eile s\u00f5nadega : \"Hea, et n\u00fc\u00fcd ka klassikas\u00f5idus esik\u00fcmnesse tulin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Metrooametnikud taastasid liikluse Hammersmithis ning City ja Districti liinidel, millest osa oli p\u00e4rast Edgware Roadi metroojaamas 7. juulil toimunud terroriakti suletud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kord n\u00e4hti Sarah t vees hullamas, seljas vaid m\u00e4rg T-s\u00e4rk ja jalas puuvillased alusp\u00fcksid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti mats pidi arvestama vene kroonu, balti paruniga ja veel m\u00f5ne v\u00e4lisj\u00f5uga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ford pakkus Duvalile esipiloodi kohta Samas tunnistas \u00fcks info jagaja, et k\u00f5ige selle juures v\u00f5ib olla \u00fcks aga nimelt pole kindel, kas ei peitu lepingus p\u00fcgalat, mis lubab M\u00e4rtinil kokkuleppe t\u00fchistada juhul, kui Ford j\u00e4tkab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ent tegu ei ole Eesti suver\u00e4\u00e4nsuse loovutamisega, tegu on teatavate rahvusvaheliste kohustuste v\u00f5tmisega, mis pannakse t\u00e4pselt kirja \u00fchinemislepingus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti \u00fchiskond on sallimatu Svetlana Denks peab Eesti \u00fchiskonda ebatolerantseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Artikkel 6 Jordani L\u00e4\u00e4nekaldalt ja Gaza sektorist p\u00e4rinevate toodete \u00fchendusse importimisel ei pea maksma tollimakse ega muid samav\u00e4\u00e4rse toimega makse ning nende suhtes ei kohaldata koguselisi piiranguid ega muid samav\u00e4\u00e4rse toimega meetmeid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuni 1. septembrini FM lainepikkusel 100, 9 t\u00f6\u00f6tav Mereraadio on Tallinnast Haapsalu ja Virtsu suunas s\u00f5ites kuuldav alates Riisiperest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nyberg oli pika karj\u00e4\u00e4ri jooksul varemgi Kranjska Gora pjedestaalil seisnud, 1992. aastal kolmanda koha mehena ja 1994. aastal v\u00f5itjana."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4naseks on EMEX Eesti \u00fcks edukaimaid ettev\u00f5tteid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kokkuv\u00f5ttes v\u00e4\u00e4ris Jaani m\u00e4ng Moskvas vaid kiitust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dclej\u00e4\u00e4nud osa karistusest palus prokur\u00f6r m\u00e4\u00e4rata tingimisi kolmeaastase katseajaga, teatas Harju maakohtu pressiesindaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uues liitpangas hakkab Eesti kommertspangandust juhtima praegune Hansapank Eesti peadirektor Indrek Neivelt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti karaokebaaride kuningat Kaido Sapast tervitas arvukas f\u00e4nnklubi, mis ta ilmselt ka v\u00f5idule aitas ja ainsa eestlasena esikolmikusse t\u00f5stis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"\u00dcritame kindlasti kahe parema hulka j\u00f5uda,\" \u00fctles Eesti Korvpalliliidu projektijuht M\u00e4rt Kermon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Posti v\u00e4lisposti osakonna juhataja kohuset\u00e4itja Lilian Taal \u00fctles, et inimesed on teinud j\u00e4relep\u00e4rimisi, kui Ameerikast vastus viibib."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Vene kaitseministeerium on avalikustanud II maailmas\u00f5ja aegsed arhiivid, milles on tolleaegsed Punaarmee ja merev\u00e4e dokumendid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Marko Mumm J\u00e4rvamaal T\u00fcri-Arkma tee 14. kilomeetril s\u00f5itis t\u00e4na \u00f6\u00f6sel mootorrattur otsa p\u00f5drale, mootorrattast juhtinu mees hukkus, samuti ka p\u00f5der."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peamiselt tuntigi huvi \u00f5limaali vastu, Ado Vabbe ja \u00dclo Soosteri joonistused p\u00e4lvisid v\u00e4hem t\u00e4helepanu, \u00fctles oksjoni l\u00e4bi viinud Harri Arming Vaal-galeriist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kasvab hooga Esimene Mango pood avati Eestis aprillis, Leedu turul on Mango poed aga juba varasemast ajast.?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Palli l\u00f5id parimaks naism\u00e4ngijaks tunnistatud kehalise kasvatuse \u00f5petaja Riina Jaani, Kaja Kangur, Marge J\u00e4rveoja, Tiina Rautsik, Enn Kangur, Tiit Ustav, Aleksander Menning, Evald Jegorov ja Margus P\u00e4rsik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 120,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tiiu : Me j\u00e4tsime kodust \u00e4ra minnes sageli majauksegi lahti, sest ei tulnud seda m\u00f5tetki, et keegi v\u00f5iks sisse murda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "70 miljonit on ETV juhi Aare Urmi poolenisti laest v\u00f5etud summa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Filmifestivali juht Tiina Lokk, filmifriikidel pole poolesaja filmi hulgas orienteeruda raske, aga milliseid filme ei tohiks n.-\u00f6 keskmine kultuurihuviline maha magada?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Scanpix Vene g\u00fcmnaasiumides osalisele eestikeelsele aine\u00f5petusele \u00fcleminekut 2007. aastast soovib haridus- ja teadusministeerium mahendada, kuigi \u00fcle kahe kolmandiku vene koolidest \u00f5petab juba praegu osa aineid eesti keeles, juba p\u00f5hikooliski."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ib-olla t\u00f5esti, sest asjaolu, et mingi usus\u00fcsteem on noor ja v\u00e4rske, ei pruugi ju t\u00e4hendada, et see vale on v\u00f5i et see tingimata ajaloo pr\u00fcgikasti kaob."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suhted ei piirdunud ainu\u00fcksi tervitustega, sakslased toetasid Eesti natse ka rahaliselt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5itlejad : Kaido Seil ja Indrek Rumma (seljaga)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enne kui liiklus\u00f5nnetuses hukkunud kaheksa Pala kooli last leidsid rahupaiga heledates kirstudes, tuli sooritada kohtuarstlik ekspertiis, nagu v\u00e4givaldse surma puhul ette n\u00e4htud, ja korrastada r\u00e4ngalt kannatada saanud surnukehad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Estonian Airi peakapteni Anatoli Roosti s\u00f5nul otsustas lennuki kapten Fokkeri tagasi p\u00f6\u00f6rata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arvatavalt tahtsid Eesti elanikud need maha smugeldada L\u00e4tis, kus tubakatooted on hinnas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohe n\u00e4ha, et uus-asum on t\u00f5epoolest uus : k\u00f5nniteede asemel laiuvad esialgu \u00fcleujutatud alad ning m\u00f5nele sellisele lumega kaetud j\u00e4\u00e4lapile auto parkimine oleks uskumatu viga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 144,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohtumise favoriit on ikkagi Belgia, kinnitab peatreener Pijpers Foto : Marko Mumm 2004. aasta Euroopa meistriv\u00f5istluste valikturniiril peab Eesti koondis t\u00e4na Lillek\u00fcla staadionil algusega kell 21.30 esimese kodum\u00e4ngu tugeva Belgia koondisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Itaalia m\u00f5juv\u00f5imsamaid \u00e4rimehi Gianni Agnelli, kes tegi perekonna autofirmast Fiat \u00fclemaailmse t\u00e4htsusega ettev\u00f5tte, suri 81aastaselt, teatasid eile firma esindajad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kristiine Keskuse AS-ile kuulub Tulika ja Endla t\u00e4nava nurgal maa, mille suurus on 2,7 hektarit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Venemaa on algusest peale olnud vastu sellele, et T\u00fcrgi v\u00f5tab \u00fchepoolselt vastu Musta mere v\u00e4inade laevas\u00f5idureglemendi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" M\u00f5ni inimene ei oska kokkusaamisel midagi r\u00e4\u00e4kida, \"lausub Regina,\" aga v\u00f5rgus on \u00f5udne lobiseja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimastele viib Aldo jahu ise autoga kohale, kuna paljud neist on vanad \u00fcksikud inimesed, kel pole oma transporti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Mainimata ei saa Kadi j\u00e4tta ka seda, et kui ta loeb v\u00f5i kuuleb kedagi kuskil lausumas, et kuulsus v\u00e4sitab, on ta suures h\u00e4mmingus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Terje Rypdal ja Palle Mikkelborg m\u00e4ngivad Jazzkaarel 22. aprillil kell 18 Sakala keskuses"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks Eesti Kindlustus pidi finantsinvesteeringute \u00fcmberhindamise t\u00f5ttu k\u00e4rpima oma kasumit 5,6 miljoni krooni v\u00f5rra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast printsess Diana surma kadus Charlesi armuke Camilla m\u00f5neks ajaks avalikkuse eest peitu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vene asev\u00e4lisminister Aleksandr Avdejev teatas valitsustevahelise komisjoni juhtide kohtumisel, et ka Moskva on piirileppe s\u00f5lmimiseks valmis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Siis leiti, et \u00f5igem on, kui sellega tegeleb p\u00f5hiseaduskomisjon,\" lisas H\u00e4nni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimased kaks m\u00e4ngu on parimad, mida Flora minu treeneriajal pidanud!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Konkurentsiameti otsustas eelmise aasta aprillis, et Eesti Telefon rikkus \u00fchtse 34-sendise riigisisese k\u00f6nehinna kehtestamisega seadust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Fantoom\" on muusikaline draama, mis p\u00f5hineb samal romaanil, mille alusel on kirjutatud ka Andrew Lloyd Webberi hittmuusikal \"Ooperifantoom\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna abilinnapea Priit Vilba, : Meie meelest vajab praegune Kaarli puiestee rekonstrueerimist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolm eraldi v\u00e4rvide ja allkirjadega kuju on eksponeerimisel ka noorest kunstnikust Marko M\u00e4etammest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nul kasutati Pro Kapitalile kuuluva 20 objekti hindamisel m\u00fc\u00fcgilepingutes fikseeritud hindu, nende puudumisel objektide turuhindu ning maa hinna osakaalu m\u00fc\u00fcgihinnas, millega Pro Kapital oleks n\u00f5us oma kinnistuid praegu m\u00fc\u00fcma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ilma koormata oli auto kergelt m\u00f5jutatav isegi k\u00fclgtuulest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kapsastest hobusteni Nagu sajad ettev\u00f5tlikud eestlased, tegelesid ka Urmas ja Terje riigit\u00f6\u00f6 k\u00f5rvalt p\u00f5llumajandusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olulisemad majandustulemused sellel n\u00e4dalal - teisip\u00e4eval peale sulgemist Motorola (MOT) ja E*Trade (ET), kolmap\u00e4eval Yahoo!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mooni 109 asuva lasteaia direktor Ljudmila Mironova \u00fctles, et paplite k\u00e4rpimine aitab pidurdada tolmu levikut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Ekkeri s\u00f5nul otsustas ta rasketes tingimustes muuta laeva tavap\u00e4rast kurssi ja suundus Soome lahe keskele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks Eesti arvutim\u00e4nguritele osalevad Core 2 Extreme Mastersil v\u00f5istlejad j\u00e4rgmistest riikidest : Austria, Belgia, Bulgaaria, Hispaania, Holland, Horvaatia, Itaalia, Kreeka, Leedu, L\u00e4ti, Norra, Poola, Portugal, Prantsusmaa, Rootsi, Saksamaa, Slovakkia, Soome, Suurbritannia, \u0160veits, Taani, T\u0161ehhi, T\u00fcrgi, Ungari, Ukraina, Valgevene ja Venemaa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oma kohustuse rikkumisega \u00e4ri\u00fchingule kahju tekitanud juhatuse liikmed vastutavad kahju h\u00fcvitamise eest solidaarselt, nagu n\u00e4eb ette ka kehtiv \u00e4riseadustik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa v\u00e4lisministeeriumi ametnikud r\u00e4\u00e4givad juba \u00fcleminekust \u00fchisele valuutale - loomulikult on selleks vene rubla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politseiameti avalike suhete osakonna juhi Urve Miidla s\u00f5nul puudutab eile kinnitatud m\u00e4\u00e4rus ka Paikuse politseikooli kadette, kes hakkavad n\u00fc\u00fcdsest iga kuu saama 2100 krooni stipendiumi varasema 1000 asemel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna Kaubamajas m\u00fc\u00fcdi Saue vallast Tuula k\u00fclast p\u00e4rit hapukapsast kilekotis hinnaga 6 kr/500 g ja 10.50 kr/kg."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Miitingu organisaator, Jalgpallihaigla liige Tarmo Kruusim\u00e4e teatas, et teisip\u00e4eval kell 16 peetakse Maarjam\u00e4e staadionil Eesti ja Vene jalgpallif\u00e4nnide s\u00f5pruskohtumine, kus m\u00e4ngitakse linnavalitsuse kingitud palliga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peamiseks p\u00f5hjuseks on Timano-Petshorskis tegutsevate v\u00e4lisfirmade vahel lahendamata k\u00fcsimused, mis on seotud nafta pumpamisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5itjaks tuli Tsirguliina esindus koosseisus Siim Kukk, Ivo Kukk, Andres Illak ja Vladimir P\u00e4rnaku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Minu meelest oli neil v\u00e4ga tore pere."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AS Elteki m\u00fc\u00fcgijuhi Jaan Henno s\u00f5nul teeb firma paneelmajadesse terasplekist postkaste."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcritan maikuus, vahetult enne v\u00f5istlust, Rootsi meedias esineda, ehk m\u00f5jub h\u00e4sti h\u00e4\u00e4lte kogumisele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Skulptuuri avas kultuuriminister Urmas Paet, vahetult enne seda aga oli teatris p\u00fchap\u00e4eval Urmas Lennuki uue kom\u00f6\u00f6dia \"Kadrioru vanad\" esietendus, kus teevad kaasa Ita Ever, Kadri Adamson, Maria Klenskaja, Voldemar Kuslap, Egon Nuter, Raivo Mets ja J\u00fcri Karindi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 189,
              "end": 194,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4lle \u00dchispank ja Nomura Eesti \u00dchispanga asepresident Margus Schults ei osanud eile veel \u00f6elda, kas selline teade vastab t\u00f5ele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TOOMAS SILDAM Eesti muulaspoliitika muutub Eesti seadusi austavate mitte-eestlaste suhtes vastutulelikumaks ja leebemaks, arvab rahvastikuminister Andra Veidemann."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 152,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmise aasta l\u00f5pus alustanud ehitusfirma Oma Ehitaja juhi Kaido Fridolini kinnitusel v\u00f5ib vaba liikumise piirangutest loobumine t\u00e4hendada seda, et Eesti firmad peavad veel palka t\u00f5stma, et t\u00f6\u00f6tajaid kohal hoida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pealegi kuulus preemia zh\u00fcriiliikmete, seega otsustajate hulka ka proua Helle Meri, kellele oma mehe loome hindamine, ise\u00e4ranis aga presidendist elukaaslase laureaadiks kuulutamine pidanuks tekitama piinlikke komplikatsioone."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljem asus ta aga koost\u00f6\u00f6le L\u00e4\u00e4nega, aidates muuhulgas t\u00f5rjuda Bosnia t\u00fc\u00fcri juurest sellised mehed nagu Radovan Karadzi\u0107i ning Ratko Mladi\u0107i."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kokkup\u00f5rge oli nii v\u00f5imas, et Maa kliima muutus ning dinosaurused ei pidanud uutes tingimustes vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kell 17 on j\u00f5ulup\u00fcha kontsert Jaani kirikus, esinevad Meelis Vahar keelpillikvartetiga ja sopran Ludmilla K\u00f5rts, orelit m\u00e4ngib Tiia Ratas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti BK Ventspils, Riia Barons, Valmiera Piens, Liepaja Livu alus, Gulbene Bumerangs."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5imaluse korral v\u00f5ib neid teha kirju peenra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" M\u00e4nniste konkureeris 45 v\u00f5istlejaga \u00fcle Eesti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Eesti teadlased avastasid tumeda aine olemasolu, \u00e4ratas see t\u00e4helepanu ka \u00fcle NSV Liidu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maksame 400 krooni kuus,\" \u00fctles Pille."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid inimese pealesurutud tempo seda aega ei anna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "22.05.1997 Eesti ja Itaalia s\u00f5lmisid ebaseaduslike sisser\u00e4ndajate tagasiv\u00f5tmise lepingu, astudes nii suure sammu viisavabaduse kehtestamise suunas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga n\u00e4itleja peab suutma k\u00f5ike m\u00e4ngida, kui vaja, k\u00f5nnid nagu kuninganna, kui vaja, oled lastet\u00fckis K\u00e4gu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Partsi s\u00f5nul ei ole m\u00f5tet kiirutada, vaid Eesti peaks k\u00f5igepealt saama teistelt riikidelt kogemusi eesistumisperioodist, samuti peaks tema hinnangul Eesti kaaluma oma v\u00f5imalusi eesistujamaana, vahendas ETV."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaabli ehitamine elektrienergia hindu tarbijatele ei t\u00f5sta Eesti Energia, L\u00e4ti energiatootja Latvenergo ning Soome energiatootjad Pohjolan Voima ning Helsingin Energia kirjutasid alla koost\u00f6\u00f6lepingule, mille tulemusena valmib 2005. aastaks Eesti-Soome merealune kaabel Estlink."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellest hoolimata j\u00f5udis riigikogu komisjonide 36 teemast Postimehe ja Eesti P\u00e4evalehe sisek\u00fclgedele vaid neli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ASi Valga Depoo tegevdirektori Jevgeni Gont\u0161arenko s\u00f5nul toimubki vagunite pesu kinnise protsessina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peaministri kampaaniasse kiskumine ei aidanud Eesti k\u00f5ige ambitsioonikamal poliitilisel broileril Urmas Reinsalul europarlamenti p\u00e4\u00e4seda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See, et T\u00fcrgi on enamalt jaolt moslemielanikkonnaga maa, ei kaitse teda islamiterroristide r\u00fcnnakute vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "17. novembri terroristide ohvrite hulka kuulusid nii USA esindajad ja T\u00fcrgi diplomaadid kui prominentsed tegijad Kreeka \u00e4ri- ja poliitikamaastikul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Leviala avamine on toeks tuhandetele Eurovisioon festivali k\u00fclalistele, kes saavad oma arvutite abil internetis suhelda nii Tallinna Lennujaamas kui ka Rock al Mare suurhallis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 160,
              "end": 164,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kesklinn on koht, kus k\u00f5ige rohkem eksitakse seaduse vastu,\" nentis vanemkonstaabel Tiia Kaarma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reede \u00f5htul kaotas 29aastane alkoholijoobes Jakob Tartu\u2013J\u00f5geva\u2013Aravete tee k\u00fcmnendal kilomeetril juhitavuse Ford Sierra \u00fcle, mis kaldus vastassuunav\u00f6\u00f6ndisse, kus p\u00f5rkas kokku Volkswagen Golfiga, mille roolis oli 38aastane Valeri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 222,
              "end": 228,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu prokur\u00f6r Aro Siinmaa n\u00f5udis eile Tartu linnakohtus, et kohus karistaks kaheaastase vabadusekaotusega tingimisi Kaitseliidu Tartu maleva endist pealikku Aivo Kaptenit, kelle loal h\u00f5ivasid maleva liikmed mullu kevadel Eesti P\u00f5llumajandus\u00fclikooli peahoone."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 158,
              "end": 162,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lauri : Kui oskavad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veel kuulusid v\u00f5istkonda Alo Roose, Aigar Soomlais ning Heiki Puusepp."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juba 1994. aastal s\u00f5lmiti koost\u00f6\u00f6lepped Poola ja Ungariga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "H\u00e4rra Reiljan, kas te oskate kommenteerida minule saabunud informatsiooni, sealsete inimeste v\u00e4idet, et teed kaevati l\u00e4bi eelk\u00f5ige selleks, et selle aktsiooni organisaator ja k\u00e4suandja V\u00f5su Vallavolikogu esimees ja K\u00e4smu Metsamajandi direktor h\u00e4rra N\u00f5mme soovis ainsana nautida looduskaitseala h\u00fcvesid, sest aisana j\u00e4i puutumatuks tee, mis viib tema talu \u00f5uele Eru lahe sopis?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 361,
              "end": 364,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uue auto mootorivalikusse kuuluvad seitse mootorit, esialgu on valik v\u00e4iksem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sindi teise astme pumpla maksimaalseks v\u00f5imsuseks on 80 m3/h, veereservuaaride maht kokku on 500 m3."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rebane oli Valga vahel t\u00fckk aega ringi seigelnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kadri N\u00e4ks on oma uurimist\u00f6\u00f6s tuginenud kirjanduslikele ja ajaloolistele allikatele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "JALGPALL Ecuadori jalgpalliliiga viimast vooru tumestas LDU ja Barcelona meeskonna m\u00e4ngijate vaheline massikaklus, mille tulemusena neli Barcelona klubi pallurit vigastada sai."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 146,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti inimrohkeimas ning majanduslikult ja elektoraadi (ka maksumaksjate) arvult juhtivas (Tallinna) piirkonnas peab olema v\u00f5imalik saada kvaliteetset k\u00f5rgharidust kodust eemal viibimata ning riigieelarvet v\u00f5rreldes eelarveliste koolidega v\u00e4hem pingestades."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Naistel on sageli olnud v\u00f5i on siiani pere."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1609 - P\u00fcha Rooma keisririigi keiser Rudolf II hartaga sai B\u00f6\u00f6mimaa usuvabaduse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahe t\u00e4iskasvanud t\u00fctre isa, \u00e4rimehe Renee, 43, (nimi muudetud, toim.) jume pakatab tervisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Moskva \u00fchte kommertspanka tulistati granaadiheitjast MOSKVA."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tiit V\u00e4hi teatas Dublinis, et Eesti on lepingu valmis allkirjastama \"\u00fcksk\u00f5ik millal ja \u00fcksk\u00f5ik kus\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti, L\u00e4ti ja Leedu merev\u00e4gede \u00fclemad esitavad ka l\u00fchi\u00fclevaate oma merev\u00e4e arengust ja arenguplaanidest, teatas ETAle merev\u00e4e pressiesindaja Ingrid M\u00fchling."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Toit on oluline ja minu jaoks sensuaalne seltskondlik teema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Probleeme valmistavad ka v\u00e4ga madalad autod (n\u00e4iteks \u00f5htuti Niguliste ja Harju t\u00e4nava nurgal seisev madalate spoileritega Audi) - neid on raske ilma autot kahjustamata \"komandeeringusse\" viia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mitte oskamatus realiteedi tabamisel ei t\u00f5uganud teda Eesti Kunstnikkude R\u00fchma poole, vaid isiklik s\u00fcmpaatia antud loomelaadi vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pangad on aasta-aastalt l\u00f5dvendanud kriteeriume, mis laenu v\u00f5tmiseks t\u00e4idetud peavad olema, lisaks on ajaga kasvanud laenatava summa suurus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmisel n\u00e4dalal liikus ka Tallinnas Viru t\u00e4naval seltskond hiinlasi, kellel olid n\u00e4omaskid ees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pildil Mitsubishi Galanti hinnati Jaapanis k\u00f5rgelt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peale muu p\u00f5neva on plaanis matk Paldiskisse ja osav\u00f5tt Eesti ainukese grafitigalerii avamisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ru pimedate info\u00fching Helikiri annab v\u00e4lja heliraamatuid ja -ajakirju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Moskva kiriku metropoliit Kornelius saabus eile Venemaa pealinnast t\u00f6\u00f6kohtumiselt patriarh Aleksiusega ning sai kohe siseministeeriumist k\u00e4tte ligi k\u00fcmme aastat oodatud tunnistuse oma kiriku registreerimise kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isegi need suured tehingud, mis viisid L\u00e4\u00e4ne-Euroopasse FC Floras m\u00e4nginud v\u00e4lismaalasi - olgu n\u00e4iteks Soome palluri Jonathan Johanssoni m\u00fc\u00fcmine Glasgow Rangersisse -, ei v\u00e4hendanud skepsist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas on p\u00f5hjust solvuda Eesti peale, kes l\u00f5i p\u00f5llumajanduses ja panganduses korra majja enne Leedut?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti peal\u00e4bir\u00e4\u00e4kija s\u00f5nul on praegu v\u00e4ga raske \u00f6elda, kui palju ja kellele raha t\u00e4pselt eraldatakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Firma eelmise aasta kasumiks prognoositakse 60 miljonit dollarit, mis dot-com-\u00e4ride seas on v\u00e4ga hea tulemus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama suure summa ulatuses rahastavad projekti \u00fchistranspordiettev\u00f5tted."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laine J\u00e4nese s\u00f5nul on liberaalne maailmavaade kindlasti see, millest ta ei tahaks loobuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast viieaastast vanglakaristust avarii eest \u00e4randatud autoga sattus Mati advokaadiga samasse majja elama ning l\u00e4ks purjus peaga \u00f5igust taga n\u00f5udma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AS Viru \u00f5lu tootmisdirektor Mare Kivipalu \u00fctles, et uue heleda kange \u00f5lle - alkoholi mahuprotsendiga 7,5 promilli - pruulimiseks tehti ettevalmistusi juba aasta algusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liivi s\u00f5nul ei olnud Friedebert Tuglase ja Marie Underi p\u00e4rand nii v\u00e4ljap\u00e4\u00e4smatus olukorras isegi mitte N\u00f5ukogude okupatsiooni ajal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka Eesti Telefoni juhid ei paistnud eile v\u00e4ga veendunud olevat, et nad sideametiga tekkivas vaidluses peale j\u00e4\u00e4vad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tunnistajate s\u00f5nul oli Ernst August pruukinud ohtralt alkoholi ja teel Monaco paviljonist Saksamaa paviljoni k\u00e4skis ta kella 11 paiku limusiini kinni pidada, v\u00e4ljus sellest, k\u00f5ndis ihukaitsja saatel T\u00fcrgi paviljoni juurde ja urineeris seal, p\u00f6\u00f6ramata v\u00e4himatki t\u00e4helepanu imestunud n\u00e4itusek\u00fclastajatele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 199,
              "end": 204,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ike plaan EM-koondisse saada oli Eha R\u00fcnnel, kuid eilne reievigastus kuulit\u00f5ukel (16. 23) v\u00f5ib sellele kriipsu peale t\u00f5mmata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6dunud aasta suvel kinnitasid aga Talviste ja talle 22 000 krooniga riiulifirma AS Domex Kinnisvara m\u00fc\u00fcnud \u00e4rimees Argos Kracht Eesti P\u00e4evalehele, et Talviste ostis ligi aasta vanuse, Krachti ja tema \u00e4ripartneri asutatud firma alles veebruaris 2001."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loosungitega vehkimine ei aita ja \u00fcleskutsele maa lastega t\u00e4ita Eesti naine lihtsalt ei reageeri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Arvestades Eesti olusid, peame EL-i tasemele j\u00f5udma j\u00e4rk-j\u00e4rgult,\" m\u00e4rkis valitsuse pressiesindaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Me tapame sigu O\u00dc Ahto Sirel tapamajas ja m\u00fc\u00fcme sealiha turgudel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valutava kaelaga krossimehe aitas sadulasse \u00fcks Valga arst, kes Avo kaela paika keeras."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnapea kriitika all \"Palju kriitikat on tulnud ka Enschede linnapea h\u00e4rra Mansi kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saksa produtsentide (loe : Frank Farian) abiga on kaukaaslaste v\u00e4limusega trio j\u00f5udnud teise albumini p\u00e4rast kaks aastat tagasi ilmunud plaati \"No Promise\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liider on 3822 punkti kogunud Edmontoni MM-v\u00f5istluste h\u00f5bemedalinaine Natalja Sazanovit\u0161 Valgevenest, teatas Sportnet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neid \u00fchendab palav, kuid vastamata armastus Teele vastu, mille p\u00e4rast m\u00f5lemad s\u00f5gedaks l\u00e4hevad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige suurem oli see Valga maakonnas, ulatudes 37,9% ni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pead pesta pole saanud Tiigi t\u00e4navale kolinuist r\u00e4\u00e4kis inglise filoloogiat tudeeriv Kadri Saar, et tahaks kindlasti Peplerisse tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maksuvabade firmade m\u00fc\u00fcja Raivo Karu kontori l\u00e4biotsimisega suurt t\u00e4helepanu v\u00f5itnud J\u00e4rvet \u00fctles, et teda solvas Leivo alusetu kahtlustamine, nagu oleks tema lekitanud ajakirjandusse info tuntud \u00e4rimeeste seostest Karuga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 184,
              "end": 188,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Avamisel k\u00f5nelenud Lennart Meri endine n\u00f5unik Toomas Hiio tuletas meelde, et riigi j\u00e4rjepidevuse r\u00f5hutamine oli Merile erilise t\u00e4htsusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ne all oli tulevane koost\u00f6\u00f6 Euroopa Liidus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  }
]