[
  {
    "data": {
      "text": "\" Teine osa rikkamaid aga tahab omale lubada lihtsalt parimat - praade ja kallist toitu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Leigo talu annab t\u00f6\u00f6d kokku k\u00fcmnekonnale inimesele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teema oli vaba, kuid fotoreportaazhi koostamisel tuli l\u00e4htuda filmilikkusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaitstavate loodusobjektide seadus lubab omanikule, kes ei saa tulu metsaraie kaudu, kuna tema metsatukk on kaitse all, h\u00fcvitist ainult maamaksusoodustuse kaudu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Personaalunioon Sama teed paistab r\u00fchkivat ka K\u00f5rg\u00f5zstani president Askar Akajev, kel parajasti on k\u00e4sil \u00fche oma viimase tugevama vastase p\u00f5rmustamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kutsari talu s\u00fcttis ka 1994. aastal Kutsari talus oli tulekahju ka 1994. aastal, kui \u00fcks restauraatorite brigaad korrastas talu k\u00fcttes\u00fcsteemi korda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 127,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui v\u00f5\u00f5rad lapsed m\u00e4ngivad meie omadega ning omade kisa l\u00e4heb suuremaks, annab Lonny urisemisega kohe m\u00e4rku, et ta on valmis omasid kaitsma,\" r\u00e4\u00e4gib Kaja Sepp."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kriminaalpolitsei operatiivandmeil on salapiirituse maaletoomise tulusa \u00e4ri \u00e4ra jaotanud nii eesti keelt k\u00f5nelevad kuritegeliku taustaga \u00e4rimehed kui ka nende vene rahvusest kolleegid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Abi kriisis perele P\u00e4rnu maantee 9 esmasp\u00e4eval ja kolmap\u00e4eval kella 13-20, eelregistreerimisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii maksis mullu uue Scania kilomeeter 4,45 krooni, paarik\u00fcmneaastasel Viima Sisu bussil 4,01 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sirje-Mai Pihlak kartis, et kui inimesed l\u00fckkavad oma raamatuostud hinnalanguse ootuses tulevasse aastasse, siis v\u00f5ib auk raha laekumises m\u00f5nele kirjastusele saatuslikuks saada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USA abi on vaja lennuv\u00e4es ja meditsiiniteenistuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kummaline on ka see, et farmi juhtimine usaldati inimesele, kellel puuduvad algteadmised loomapidamisest, kes ei ole suuteline arvestama, mitut looma saab olemasoleva s\u00f6\u00f6daga \u00fcle talve pidada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 179,
              "end": 184,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Hansapanga intressitoodete ja -riskide osakonna juhataja Erkki Raasuke kinnitas eile, et kui linnal on vaja raha, on pangal huvi selle raha leidmiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "STOCKHOLM, 10. september (Reuters-AP-EPLO) - Rootsi v\u00e4lisministrile Anna Lindhile tehti kolmap\u00e4eval Stockholmi suures kaubamajas atentaat, kui kurjategija pussitas teda, minister on praegu \u00fcle tunni viibinud operatsioonil, v\u00e4idetavalt pole tema elu ohus, kuigi vigastused olid r\u00e4ngad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 245,
              "end": 248,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Atraktiivne \u00e4riplaan, mis 5-7 aasta perspektiivis tagasi teenima hakkab, leiab igal juhul raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teie lava meenutab veidi moeshow catwalk'i - see t\u00e4hendab, et meie laulu koreograafia, mis oli planeeritud tavalisele nelinurksele lavale, tuleb pisut \u00fcmber teha,\" \u00fctles Carlsson."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Harju-, P\u00e4rnu-, Rapla-, P\u00f5lva-, Viljandi- ja Tartumaal on jahimehed tabanud aga \u00fche karu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peaminister Ariel Sharon kutsus valitud ministritest koosneva julgeolekukabineti USA v\u00f5imalikku Iraagi-r\u00fcnnakut arutama teisip\u00e4evaks, kuid t\u00e4psemalt pole teada, millal arutelu toimub."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 168,
              "end": 175,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaatamata sellele et pole moodustatud ametlikku seltsi v\u00f5i klubi, toimub Atlantas palju eesti \u00fcritusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnaosa keskkonnaametniku Malle Pahapilli s\u00f5nul ei n\u00e4e tiik praegu k\u00fcll k\u00f5ige hullem v\u00e4lja, aga kui veetase suvel kuumuse t\u00f5ttu langeb, paistab p\u00f5hjas olev sodi selgesti silma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 157,
              "end": 161,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Usun, et k\u00f5ik, alates \u00f5petajatest ja l\u00f5petades p\u00f5llumeestega, on saanud oma s\u00f5na sekka \u00f6elda ja suhtumist EL-i v\u00e4ljendada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui aga mees asub uurima lapsendatud Maxi (Jimmy McQuaid) p\u00e4ritolu, selgub : lapse ema on t\u00e4nap\u00e4eva \"armastusjumalanna\" Linda Ash (Mira Sorvino) ehk maakooli l\u00f5but\u00fcdruk ja pealegi \u00fcsna tuntud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seega ei korvaks laeva m\u00fc\u00fcgist saadav tulu kuidagi 26 meeskonnaliikme pooleteise miljoni kroonini ulatuvat palgan\u00f5uet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eks neid kolme kilo jagu v\u00f5is olla,\" arvab \u00f5nnelik leidja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Antisemiitluseks on seal k\u00f5ik tingimused olemas, \u00fchelt poolt virelevad massid, kes tahaksid oma viha kellegi konkreetse vastu v\u00e4lja valada, teisalt \u00fcha j\u00f5ulisemalt kerkiv uus suurvene shovinismilaine, messianistliku Venemaa kui maailma p\u00e4\u00e4stja kuulutamine, end L\u00e4\u00e4nele vastandamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Loodame neist hoonetest kolm-neli miljonit krooni lisa saada,\" m\u00e4rkis Soov\u00e4li."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Arenguks on vaja raha, aga enne raha andmist n\u00f5utakse tulemusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui minu lapselastest keegi sama asja teeb, n\u00e4eb see kindlasti hoopis tesitmoodi v\u00e4lja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaga soov, et k\u00f5ik oleks k\u00f5ige paremini v\u00f5i v\u00e4hemalt nagu seni, meid edasi ei aita."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Isa v\u00f5imleb temaga kogu aeg,\" r\u00e4\u00e4gib Jana."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis puutub aga Islandisse, siis Island polnud 1921. aastal iseseisev riik, vaid osa Taani kuningriigist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5rumaa Teataja andmeil m\u00f5istis osa 17. detsembril volikogul viibinud liikmeid, et summa, mille linnavalitsus BDG-le eraldada kavatseb, on 650 000 krooni, teine osa aga, et linn kulutab 505 000 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Klubi deviis - keha ja vaim on \u00fchtsed - viitab sellele, et vaimse tasakaalu saavutamiseks on vaja regulaarselt hoolitseda keha eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga niipalju kui ma aru saan, see \u00fclikooliseaduse muudatus, mida me arutame, need kaheksa s\u00f5na ei s\u00e4testa, et see ilmtingimata peab olema kutsek\u00f5rgharidus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dclej\u00e4\u00e4nu on Lihula firma L & amp ; L jagu ja v\u00e4ike osa on Hanila vallavalitsusel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui \u00fcks neist kolmest suunast j\u00e4\u00e4b arendamata, osutub edu kahes teises l\u00fchiajaliseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seep\u00e4rast peaks ema oma toidust v\u00e4lja j\u00e4tma k\u00f5ik tsitruselised, tomatid, herned, oad, maasikad, kala- ja kanaliha, muna, kakao, \u0161okolaadi, p\u00e4hklid, mandlid ja mee."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minu laps!\" on ikka sama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka\u0161miirist v\u00f5i siidist \u00f5lasalle on mul mitu erinevat v\u00e4rvi ja nad on t\u00f5eliselt universaalsed kui lennukis on k\u00fclm, siis saab salli peale v\u00f5tta ja kui soojades maades on konditsioneeritud autodes jahe, siis on ka\u0161miirsallist taas abi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 229,
              "end": 232,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Et esimese geimi l\u00e4bi p\u00f5lesime, saan aru, aga et edasi... \" Otsustavaks kujunenud kolmas ja neljas geim kulgesid m\u00f5lemad sarnase stsenaariumi j\u00e4rgi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga sellelt pildilt n\u00e4eb, et saab valmistada tibu, j\u00e4nest, koera, parti, toonekurge, sipelgat, \u00e4mblikku ja mardikat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Semjonov t\u00f5mbas endale Mummi viha, tegutsedes Ristiku NRT pankrotitoimkonnas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eks see N\u00f5ukogude armee andnud vist kah oma osa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Energia paigaldab juhtmeid vahetades ja \u00fchendusi uuendades v\u00e4liskilbi m\u00f5nikord nii, et see rikub maja v\u00e4lisilmet ja tekitab elanikes protesti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ettev\u00f5tluse k\u00e4ibevara hulka mitte kuuluvate v\u00e4\u00e4rtpaberite v\u00f5\u00f5randamisest saadavat kasu (kahju) n\u00e4itab f\u00fc\u00fcsiline isik oma tuludeklaratsiooni abivormil \"V\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5nnetusest teadasaamine viis haiglasse ka 67-aastase naise, avariis hukkunud Raivo ema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sinij\u00e4rve luules v\u00e4ljendub endiselt elu kaootilisus ja automatism."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hallidesse soojadesse sulgedesse j\u00e4\u00e4vad kaks poega ja kolm muna, ema on kalli varanduse enne pesalt pagemist igaks juhuks t\u00e4is teinud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soovi korral lisa toiduv\u00e4rv."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sari 2D Tegevusala\u00fcksuste aastaandmed, mis on loetletud m\u00e4\u00e4ruse (E\u00dc, Euratom) nr 58/97 2. lisa 4. jao punktides 2 ja 6 Sari 2E Piirkondlikud aastaandmed, mis on loetletud m\u00e4\u00e4ruse (E\u00dc, Euratom) nr 58/97 2. lisa 4. jao punktides 2 ja 5 Sari 2F Mitmeaastane ettev\u00f5tlusstatistika, mis on esitatud m\u00e4\u00e4ruse (E\u00dc, Euratom) nr 58/97 2. lisa 4. jao punktis 4 Sari 2H Sari 2J Sari 2K (ei ole kohustuslik) Sari 2L Aasta kohta saadud esialgsed tulemused, mis on loetletud m\u00e4\u00e4ruse (E\u00dc, Euratom) nr 58/97 2. lisa 8. jaos Sari 2N Esialgsed tulemused edastatakse 10 kuu jooksul alates vaatlusperioodi kalendriaasta l\u00f5ppemisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 205,
              "end": 209,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik nad koos peaksid moodustama kevadise tuule teie toas - kerge v\u00e4rske hommikuse briisi \u00fcle rohelise muru."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See on ju loomulik - kodus olen vaba, teen, mida \u00f5igeks pean, kodu on mulle kindlus,\" selgitas Vunk kodu eeliseid haiglaruumide ees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestis peab olema v\u00e4hemalt 15 p\u00e4eva k\u00fctusevaru ja lisa peaks erakorralise juhtumi korral v\u00e4lismaalt siia j\u00f5udma hiljemalt k\u00fcmne p\u00e4evaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Poolteist kuud tagasi alistas Eesti Kadriorus Andorra valu ja vaevaga 1 : 0, n\u00fc\u00fcdki ei oodata pisiriigilt kingitust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kuskil viis on t\u00e4iesti arvestatavaid t\u00f6id ning umbes sama palju on neid, millega pole midagi peale hakata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ohvitseride maja ilmselt k\u00f5ige enam kasumit tootev firma on restoran Ostap."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isade eeskuju vastu v\u00f5iks aidata ainult ema s\u00f5na."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sageli ei ole vaja kogu maja s\u00fcsteemi \u00fcmber ehitada, piisab spetsialisti konsultatsioonist ja olemasolevale antenniv\u00f5rgule m\u00f5ne s\u00f5lme lisamisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muidugi, kui silmas pidada Beethoveni teatrihuvi ja v\u00e4ljastpoolt lava kostva muusika teatraalsust, v\u00f5ib lavataguse trompeti \"h\u00e4\u00e4lest \u00e4ra\" olemist ebaoluliseks v\u00f5i ka taotluslikuks pidada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hja politseiprefektuur palub abi r\u00f6\u00f6vimises kahtlustatava mehe leidmisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta m\u00e4ngiks suurima heameelega ka j\u00e4rgmisel aastal Venemaa naiskonnas F\u00f6deratsiooni karikasarjas, kuid tingimusel, et Maria \u0160arapova isa end ei n\u00e4ita."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teine, t\u00f5epoolest, on Vabariigi majavalitsejalik k\u00e4itumine : raha puudu, tuleb v\u00f5tta nende k\u00e4est, kes maksavad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Siis istus isa mu k\u00f5rvale voodile, et suudaksin uinuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rataskaevu 8 maja lugu Tegemist on asumi \u00fche vanema majaga, mille Peeter Jalakas on varem korra juba soetanud ja siis maha m\u00fc\u00fcnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui nii v\u00f5tta, siis saba, sarved, kabjad, must ja haisev - see on ju h\u00e4rg."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pilt, mis avaneb, vastab t\u00e4pselt selle koha taevavaatele, kus sa kaardi j\u00e4rgi oled,\" selgitas Ed Parsosns Google'ist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Sel ajal me ei saanud aru, et tegu oli hoiatusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kavas on v\u00e4hendada ka klienditeenindajate hulka, klientidelt raha korjamine on kavas korraldada pankade kaudu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcdseks on loomakesed kodustatud ja peremees annab neile iga jumala p\u00e4ev jahu, millel peale k\u00f5hut\u00e4itmise teinegi p\u00f5hjus - siis on nad nagu koduloomad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Millal sa viimati selle loo eest raha said ja kui palju?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis saab aga siis, kui ka kodanikel selleks raha ei ole?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jagasime millegipoolest sarnased \u00f5llemargid paaridesse ja palusime neid hinnata populaarsete \u00f5llejoomiskohtade Amsterdami pubi ja Karja Keldri klientidel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na kell 19 peab korvpalliklubide koondis Kalev Euroopa karikav\u00f5itjate karikasarja alagrupiturniiri viimase kodum\u00e4ngu Poola klubi Pruszkowi Mazowszankaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kinnisvaralehek\u00fclg Realtor.com sisaldab andmeid rohkem kui miljoni m\u00fc\u00fcgil oleva kodu kohta - see moodustab ligi 90% USAs m\u00fc\u00fcdavatest kodudest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Elu t\u00e4hendab nende jaoks pidevat endas selgusele j\u00f5udmist ja valikuid, mitte aga \u00fche suure otsuse saatuslikku tagaj\u00e4rge."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastates k\u00fcsimusele, mis on M\u00f5\u00f5dukatel ja Ilvesel isiklikult Raepressi vastu, \u00fctles Ilves, et ei saa aru, miks \u00fchel linnal on suurem pressiosakond kui BNSil, riigivalitsusest r\u00e4\u00e4kimata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oma visiidi ajal kavatseb n\u00e4itlejanna m\u00e4ngida jalgpalli koos iisraellastest ja palestiinlastest lastest moodustatud meeskonnaga, k\u00fclastada Iisraeli haiglaid, kus ravitakse palestiinlastest lapsi, ning t\u00e4histada reedel oma 48. s\u00fcnnip\u00e4eva galaga, kus kogutakse raha laste haridus- ja tervishoiuprojektide heaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 259,
              "end": 263,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"S\u00f5itsin sealt vaid korraks m\u00f6\u00f6da, aga selle pildi j\u00e4rgi ei saanud aru, kummalt poolt v\u00f5i mis moodi see auto sinna sillapiirdele sattus,\" \u00fctles Soon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nende ideoloogial on selgem religioosne sisu,\" m\u00e4rkis ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellesama \u00a7 30 l\u00f5ige 4 \u00fctleb, et p\u00e4rast eelnimetatud eraldiste tegemist v\u00f5idakse osa kasumist suunata Eesti Panga N\u00f5ukogu otsusel Eesti Panga p\u00f5hikirjas etten\u00e4htud sihtkapitalide ja -fondide moodustamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5jav\u00e4ebaasi staatus on olnud peamisi vaidlusk\u00fcsimusi Londoni ja Madridi aastatepikkustes p\u00fc\u00fcdlustes lahendada 300-aastast t\u00fcli Gibraltari as-jus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 127,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigieelarvest on palgat\u00f5usu v\u00f5imaldav rahaeraldus k\u00fcll olemas, kuid seni pole selgust raha jagamise osas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi ka saba v\u00f5is inimesele kasuks olla \u2013 kui ta valdas lahendamata valemit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehkki kaks n\u00e4dalat tagasi avatud Valga spordihalli uksel ripub silt \"Suletud\", pole maja inimt\u00fchi ega vaikne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Projekteerinud k\u00fcmme maja, millest kaheksa on aia taha l\u00e4inud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Terane taip ja absoluutne m\u00e4lu, lakkamatult suure spordi atmosf\u00e4\u00e4ris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teine osa meestest suunati t\u00f6\u00f6pataljonidesse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohtumisel otsustati, et probleemid tuleb kaardistada ja leida lahendus k\u00fcsimustele, miks tahab osa elanikke minna Kambja valla alla ning kas preagused mured saaksid sel juhul lahenduse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ungaris maja remontides suure rummivaadi t\u00fchjaks joonud mehi tabas selle p\u00f5hjani j\u00f5udes ebameeldiv \u00fcllatus : seal oli ammusurnud jamaikalase laip."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kell 6.15 r\u00fcnnati Suur-Rannav\u00e4rava pargis 39aastast \u00dcllet ja r\u00f6\u00f6viti raha ning mobiiltelefon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loovi oli kena ja s\u00e4rtsakas noorik, aga eriti ligi miskip\u00e4rast ei t\u00f5mmanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See oli jube, mis konteinerite \u00fcmber toimus, seal tehti k\u00f5ike muud kui sorteerimist, keegi ei asetanud pr\u00fcgi kuskile sisse,\" \u00fctles ajakirjanik Tiina J\u00f5geda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Alla kukkus sama mudel, mida me Ukrainaga arendame, aga ma ei arva, et \u00f5nnetus projekti m\u00f5jutab,\" \u00fctles Iraani transpordiminister Ahmed Khorram."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu see elu meil k\u00f5igil siin on l\u00e4inud, teate k\u00fcll."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis minusse puutub, siis olen ma otsustanud - ma ei t\u00f5sta relva oma rahva vastu, olgugi et nad on minetanud au, vaid annan alla, s\u00f5idan Uus-Meremaale ja asun t\u00f6\u00f6le!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Asukoht Rohu k\u00fcla, Laekvere vald, L\u00e4\u00e4ne-Virumaa EE2312."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ainazhi tollipunktist saadeti tagasi 486 000 Talleggi kanamuna, veel n\u00e4dal varem saatis L\u00e4ti toll sama p\u00f5hjendusega tagasi 214 000 muna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See on samamoodi teie au ja h\u00e4bi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Katrel oli juba esimeste taoliste tegutsemise ajal v\u00f5imalus oma v\u00e4ike nina \"suurte\" tegemistesse pista."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1993. aasta mai keskpaigas Tallinna sadamasse j\u00f5udma pidanud kartuliseeme saabus tegelikult alles 21. juunil, osa tehnikast oli k\u00f5lbmatu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kel meist poleks eredaid m\u00e4lestusi koolis\u00f6\u00f6klast : plekk-kausid, alumiiniumlusikad, s\u00f5nulseletamatu l\u00f5hn, ajastuomane toit ning v\u00e4rvikad k\u00f6\u00f6gimutid, kes koolijuhtidele eraldi paremaid palasid vaaritasid ning pimeduse saabudes toidukompsudega tagauksest kodu poole sibasid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 253,
              "end": 257,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Karu v\u00f5idab \u00e4ra isegi krokodilli, kui krokodill varastab \u00e4ra meie p\u00e4ikese."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maavalitsus saab endale osa riiklikke funktsioone ja suure osa praegustest omavalitsuste funktsioonidest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minister nentis, et ka Eesti ettev\u00f5tjad on tundnud huvi Iraagi \u00fclesehitamises osalemise vastu, kuid praegu on see huvi veel v\u00e4hene."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaale antud abi on umbes sama suurusj\u00e4rku kui abi, mida \u00e4sja said majandusraskustes Korea ja Brasiilia, kuigi viimaste probleemid on v\u00e4hemasti kaks suurusj\u00e4rku v\u00e4iksemad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna \u00fchisveev\u00e4rgi ja kanalisatsiooniteenuses liiguvad sajad miljonid maksumaksjaist korteri- ja majaomanike raha, siis soovime juhtida t\u00e4helepanu seaduse vastuv\u00f5tmisega kaasnevatele olulistele puudustele, mis on vastuolus p\u00f5hiseaduse ning demokraatliku riigikorralduse p\u00f5him\u00f5tetega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5rva tervisekeskuse alluvuses haigekassa rahastatav kodu\u00f5de Thaisi Kalmus osutab meditsiinilist abi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaidlus, mis \u00e4hvardab edasi l\u00fckata kavakohase laienemise aastal 2004, keskendub p\u00f5llumajandustoetustele ja regionaalabile ehk sellele, kui palju saavad uued liikmesmaad \u00fchiseelarvest raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 183,
              "end": 187,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kapo vahistas kolmap\u00e4eval Paldiskis seersant J\u00fcri, reamees Jaani, rahuoperatsioonide keskuse relvalao \u00fclema abi nooremveebel Edmundi ja nende tuttava Aramise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See on kohutav, kui k\u00e4est maja oli lastud,\" \u00fctleb ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jani kummutab hoogsalt isa v\u00e4ite : \"Ebaedu Atlantas t\u00e4hendas, et hoiame n\u00fc\u00fcd veel enam kokku, p\u00fc\u00fcdes lahendada \u00fchise \u00fclesande."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Talitritikale arengukiirus kevadel 3 katseaasta keskmisena oli suhteliselt vara."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arvestusmetoodika j\u00e4rgi v\u00f5ib mittes\u00f5ltuva osa suurus olla 30-50 protsenti kogu k\u00fcttekulust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui teist inimest minu juures midagi v\u00e4ga h\u00e4irib, siis p\u00fc\u00fcan talle mitte pinda k\u00e4ia, usub Maris oma kohanemisoskusest ka Malaisias tulu t\u00f5usvat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et arengukava valmiks rutem, tuleks juurde rohkem investeeringuid ja konkurentsi, siis hakkab ka raha rohkem jooksma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kooli\u00f5e isa t\u00f5i s\u00fcgisel t\u00fcdrukutele k\u00e4ntsaka sealiha, kartuleid ja tangu, Lola tegi oma kostikulud tasa majaomanikule virtinat m\u00e4ngides."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tuleb elada v\u00e4ga \u00fcksildast elu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast esimest saatets\u00fcklit ehk siis raja sisseajamise j\u00e4rel saab saade Sepo meelest ainult paremaks minna : \"Ma umbes aiman, milline on see kahe hooaja p\u00e4rast : ideaalis saab see saade kindlasti olema selline, nagu unistan, aga kes seda siis juhib, ma ei tea.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ne ajal s\u00fcgas ta h\u00e4belikult nina ja p\u00f5rnitses p\u00f5randat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oleme selle kirja pannud heas lootuses, et paljud teised organisatsioonid, asutused ja omavalitsused peavad hariduss\u00fcsteemi arvutiseerimist oluliseks ning selle raha ka leiavad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 165,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5lemad ju apsakad ajakirjanikud, vahe ja \u00fcleskutsuv zhurnalistiline s\u00f5na j\u00f5uaks otsemini objektini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolm minutit enne l\u00f5ppu v\u00e4hendas Leedu klubi vahe vaid viiele silmale, Ibrahim Kutluay kolmene l\u00f5petas aga \u017dalgirise lootused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Turufundamentalismi p\u00f5him\u00f5tete kohaselt tuleb kogu sotsiaalset tegevust ja inimestevahelisi seoseid k\u00e4sitleda lepingutel ja tehingutel p\u00f5hinevate suhetena, mida v\u00e4\u00e4rtustab \u00fchtne m\u00f5\u00f5dupuu - raha...."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 190,
              "end": 194,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Toimetus tahab seda teemat \u00fcleval hoida ja ootab kaast\u00f6id, arvamusi ja ettepanekuid teemal, kuidas v\u00f5iks L\u00e4\u00e4nemaa elu edeneda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ei-ei, tegemist ei olnud veidrikust maailmap\u00e4\u00e4stjaga, kes oleks otsustanud vanaonu von Hornslethilt p\u00e4randuseks saadud raha vaestele aafriklastele annetada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oktoobris ei eksporditud Venemaale Eestis toodetud liha ega subprodukte, k\u00fcll aga liha- ja kalatooteid, kusjuures l\u00f5plik eksport moodustas ligi 65% kogu liha- ja kalatoodete ekspordist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selsman : \"Kes oli lapse isa, seda Marilyn ei teadnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seitsmest pealinna kalmistust on k\u00f5ige enam vaba pinda Liiva kalmistul, kuhu P\u00e4rna s\u00f5nul v\u00f5ib iga kodanik oma kadunukese matta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Erki Noolele \u00fcheksanda rahvusvaheliste tiitliv\u00f5istluste medali, EM-h\u00f5beda taganud 8438 punkti k\u00fcmnev\u00f5istluses annab edetabelis 4. koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Erilist vaimustust keegi k\u00fcll \u00fcles ei n\u00e4idanud, aga raha lubajaid oli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Natuke peksti Neljap\u00e4eva hommikul tunnistajapinki astunud haapsallane Harry, kellelt eeluurimise andmeil raha v\u00e4lja pressiti ja keda j\u00f5hkralt peksti, \u00fctles, et on Ahto Kaldale ise raha v\u00f5lgu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 180,
              "end": 184,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arhitektid oleksid soovinud n\u00e4ha selget paremusj\u00e4rjestust, ometi lubati osa v\u00f5tta ka korraldatavast j\u00e4tkukonkursist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Lass t\u00f5deb, et 99% omavolilisi ehitajaid rikub seadust t\u00e4iesti teadlikult, lootes, et kui maja juba p\u00fcsti, siis keegi seda maha ei t\u00f5mba."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kunsti tegemiseks raha ikka saab : kui ei anna riik - ministeerium v\u00f5i kultuurkapital - siis, n\u00e4ete, annab tubakafirma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4pse kava leiate Klassikaraadio kodulehek\u00fcljelt ning p\u00e4evalehtede meedialisadest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5rumaal kasvab narkootikumidega seotud kuritegude arv, mis loob eeldused t\u00e4navakuritegevuse suurenemiseks, kuna r\u00f6\u00f6vimisi panevad tihti toime narkomaanid, kes vajavad iga p\u00e4ev raha doosi ostmiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 177,
              "end": 181,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paljud arvavad t\u00f5epoolest teisiti, kuid mina ei kujuta ette, et sinna oleks v\u00f5inud teha n\u00e4iteks heleda klaasist maja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik ahhetasid, ema hakkas lausa nutma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Elu annabgi alati kunstile silmi ette."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle raha eest oleks v\u00f5inud parem p\u00f5llumeestele traktoreid osta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lina meediaosakonna eelarve t\u00f5useb sel aastal mitmekordselt, \u00fcletades k\u00fcmne miljoni krooni piiri, teatas Reformierakond, lisades, et linnavalitsus soovib hakata maksumaksja raha eest tellima ka filme ja telesaateid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 173,
              "end": 177,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolm aastat tagasi andsid talud-ettev\u00f5tted - nagu Margus, Madis ja Harri - Eesti maasikasaagist 55%, elanikud - t\u00e4di Maali ja onu Oskar oma aialapil - 45%."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nimelt ei pea paljud meeste paljaid karvaseid s\u00e4\u00e4ri kuigi veetlevateks, samas tekitab aga raseeritud jalgadega mees sama palju negatiivseid emotsioone."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 120,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Muidugi vaatan, et ka t\u00fctrel oleks kena garderoob."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pakkumine v\u00f5i ostutaotlus kehtib \u00fcksnes juhul, kui see h\u00f5lmab : - v\u00e4hemalt 3000 tonni suurust \u00fcldkogust v\u00e4ljendatuna toote massina, - partiid, mis koosneb k\u00f5ikidest II lisas osutatud jaotust\u00fckkidest samas osutatud protsendim\u00e4\u00e4raga ning selles osutatud hind tonni kohta ek\u00fc\u00fcdes on kogu asjaomase partii puhul sama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 308,
              "end": 312,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kevadel 1942, kui lumi hakkas sulama, keegi kohalikest elanikest avastas isa laiba Killi ja Kommunaari k\u00fclade vahelises metsas, mitte kaugel raudteest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ei tundu t\u00f5en\u00e4oline, et l\u00e4hiaastatel v\u00f5iks kontsertide korraldamine muutuda AS Tartu Laululavale olulise tulu toojaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kino ja teater on need turvalised paigad, kuhu kolm veidrat unistajat peitu poevad ja kus kaunis elu filmilindilt m\u00f6\u00f6da vilksatab, ilma et nad peaksid sellesse sekkuma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"82 protsenti Eestis k\u00fcsitletud inimesi v\u00e4itis, et tunnevad suveajale \u00fclemineku ebameeldivat m\u00f5ju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "LVMi maakleri Malle Tominga jutu j\u00e4rgi pakkuski kinnisvarab\u00fcroo siis majaelanikele, et ehitab p\u00f6\u00f6ningule korterid ning vahetab katuse v\u00e4lja oma kulu ja kirjadega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 144,
              "end": 148,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Heda Kala s\u00f5nul ei ole m\u00f5jutanud \u00f5ppemaksu suurendamine 50 kroonile kuus lasteaias k\u00e4imist : kohad on t\u00e4idetud keskmiselt 60 protsendi ulatuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kaudne m\u00f5ju t\u00f6\u00f6h\u00f5ivele on veelgi soodsam, sest fondi kaasrahastatavad ettev\u00f5tted loovad eelk\u00f5ige kalleid ja k\u00f5rgekvaliteedilisi t\u00f6\u00f6kohti,\" ennustavad arengufondi seaduse eeln\u00f5u autorid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kindralil ei ole mingit majanduslikku huvi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et 4. novembril toimus Berliinis Alexanderplatzil demonstratsioon, millest miljon inimest osa v\u00f5ttis, ei huvita kedagi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rrahvusvaheline naiste klubi, kuhu kuulub 45 Eestis elavat naist 21 riigist, on varasemal kahel aastal kogunud raha Tartu t\u00e4navalaste abistamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vargad j\u00e4tsid Ida-Virumaa Oonurme k\u00fcla elanikud ilma v\u00f5imalusest arvutit \u00f5ppida, kui t\u00fchjendasid koolimaja arvutiklassi, kuhu kohalik selts ja vald olid rahva teenimiseks v\u00e4lja pannud viis arvutit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dchel \u00f5htul r\u00e4\u00e4kis BBC reporter Phuketi saare Patongi rannas seistes, kui kohutav on just selle koha olukord ning kui lootusetu rannabaaride omanike elu - nad ei suutvat neid \u00fcles ehitada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 148,
              "end": 151,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oma osa veekvaliteedi s\u00e4ilimisel on ka veev\u00f5rkude pideval hooldusel ja l\u00e4bipesul,\" lisas ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurema t\u00e4helepanu p\u00f6\u00f6ramises s\u00fcdamepuudulikkusega haigete ambulatoorsele ravile n\u00e4hakse olulist v\u00f5imalust mitte ainult parandada haigete elukvaliteeti, vaid ka v\u00e4hendada hospitaliseerimisi s\u00fcdamepuudulikkuse s\u00fcvenemise t\u00f5ttu ja selle kaudu \u00fchiskonna kulutusi nende haigete ravile (22) Medikamentoosse ravi k\u00f5rval arenevad ja t\u00e4iustuvad mittemedikamentoosse ravi meetodid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 358,
              "end": 362,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Natalia Hissamutdinova saavutas 50 m rinnuliujumises 22. koha ajaga 32,94."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kaja Kell Eesti Pangast tahab, et inimesed endalt enne raha paigutamist k\u00fcsiksid, miks peaks \u00e4rimees neile kingitusi tegema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teatakse : vaat sina tapsid mu pere \u00e4ra v\u00f5i sina pommitasid k\u00fcla sodiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid \u00fcksk\u00f5ik kui palju raha sa teenid v\u00f5i kui kuulsaks sa saad, tunned sa ikka end t\u00fchjana."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Korruptandi ning maksumaksja raha raiskaja image'i k\u00f5rvale n\u00e4ikse aga tekkivat uus negatiivne ametniku t\u00fc\u00fcp - tegelane, kelle saamatus h\u00e4irib tuhandete inimeste elu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USA koondise juhid teatasid, et dopingu abita olnuks taoline edu v\u00f5imatu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V. ESITUSVIISI N\u00d5UDED A. \u00dchtlikkus Iga pakendi sisu peab olema \u00fchtlik ja sisaldama ainult sama p\u00e4ritoluga, sama sorti v\u00f5i kaubanduslikku t\u00fc\u00fcpi, sama kvaliteedi ja suurusega (kui toode sorditakse suuruse j\u00e4rgi) aprikoose."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paraku on osa neist juba kadunud, sest kellegi kuri k\u00e4si kipub l\u00f5hkuma linnavalitsuse hangitud klaasplastikust torusid, kuhu paberkandjal plaanid pannakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Willami p\u00f5hjaliku vaagimise j\u00e4rel s\u00fcndinud otsuse p\u00f5hjusena tuuakse v\u00e4lja seda, et noorele mehele ei meeldi viis, kuidas kuningaperekond tema kadunud ema kohtles."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 150,
              "end": 153,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma esitan teile sama k\u00fcsimuse, mille esitasid mulle minu valla pension\u00e4rid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljuti Eesti rekordi 355 kiloni viinud Utsar loodab maailmameistriv\u00f5istlustel rekordile 10 - 15 kilo lisa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks miks \"p\u00f5les\" boliidi \"saba\" aga mitte \"pea\"?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Elus on harva nii, et mittemillegi tegemise eest raha makstakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kultuuriminister Urmas Paet kinnitas, et tegelikult pole kiriku ehituslikku projekti olemas ning nn kirik-\u00e4rib\u00fcroo kava nimetas ta eskiisprojektiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Labaseim oleks olmet\u00fcli versioon, kus arveid klaarisid diilerid, kes vales j\u00e4rjekorras sama naisterahva juurde saabusid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kunagi pole ta m\u00e4nginud raha p\u00e4rast, vaid ikka kirest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dctlesime, et ei ava ust enne, kui tuleb meie komand\u00f6r Kask."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu n\u00e4eb neid k\u00fcll harva, kuid rattauudistajate hulka arvestades on kondimootor varsti au sees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnoja s\u00f5nul on valitsuse huvi Eesti Raudtee maksimaalse l\u00e4bilaskev\u00f5ime tagamine ning seet\u00f5ttu pole investeeringute ja hinna vahekorda otstarbekas erastamistingimustes fikseerida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ning hakkab siis kedagi prillidega laboranti kiruma, kellel oma elu on l\u00f6rri l\u00e4inud - t\u00fctar Silva ise r\u00e4\u00e4kis - ja kes n\u00fc\u00fcd tuleb siia maainimesi haugutama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd on teada, missugust osa \"ilmaluuletaja\" J. Barbarus mitmetel eesti rahvale eluliselt olulistel hetkedel t\u00e4itis, millega see k\u00f5ik l\u00f5ppes ja kuidas l\u00f5ppes tema endagi elu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mees meenutas ametnikule t\u00e4navu 11. oktoobril aset leidnud juhtumit, kus eluheidik oli noaga r\u00fcnnanud sotsiaalt\u00f6\u00f6tajat Tatjanat ja \u00e4hvardanud naist tappa ning \u00fctles, et Svetlanaga juhtub sama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 187,
              "end": 191,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcks, mis selge : meditsiinit\u00f6\u00f6stuse t\u00e4hetaevasse t\u00f5usnud s\u00fcdamestimulaatori edu on uudistama meelitanud mitmeid v\u00e4lisinvestoreid nii Euroopast kui ka Ameerikast, kes uudsete arenduste loodetavast edust osa tahavad saada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 202,
              "end": 205,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koos leitigi maja \u00fchest toast Priidu laip."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suur osa klassikalist eurointegratsiooni - siseturgu - korraldavaist seadustest v\u00f5etakse liikmesriike esindavas n\u00f5ukogus vastu 2/3 h\u00e4\u00e4lteenamusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"V\u00f5ibolla valitsus polekski ise uude majja kolimiseks raha v\u00e4lja k\u00e4inud ja sellega vaeva n\u00e4inud,\" kommenteeris peaministri pressin\u00f5unik Priit P\u00f5iklik, \"kuid Riigikogul on valitsuse- ja parlamendihoones kitsaks l\u00e4inud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dclevaade Tiitlikaitsja ridades on suvel v\u00e4he muutusi toimunud ja nendeks pole olnud ka vajadust saadi Wade'i ja O'Neali juhtimisel esikoht mullu, miks ei v\u00f5iks sama korduda t\u00e4navu?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 160,
              "end": 164,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00e4rava v\u00f5rgu sisu koosneb p\u00f5hiliselt teadus- ja tehnoloogiaalastest materjalidest ning on k\u00e4ttesaadav ainult riigisiseselt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi sellele vene perekonnale on pakutud ka teisi kortereid, ei taha nad Tallinnas Narva mnt 112 eramajast (pildi j\u00e4rgi kena villa) mitte mingil tingimusel v\u00e4lja kolida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mida mina saan teha, kui saak nii suur oli, et pidin osa kalapoodi maha m\u00fc\u00fcma!\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Martinson selgitas, et N\u00f5mme haigla \u00fclalpidamiskulud olid kolm miljonit krooni aastas, selle raha arvelt saab n\u00fc\u00fcd arendada lastehaiglat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda ideoloogiat levitatakse massimeedia k\u00f5igi vahenditega, sellel on kaugeleulatuv negatiivne m\u00f5ju hariduskorraldusele ja kultuurile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et osa ajaloolasi on viidanud m\u00e4lestusm\u00e4rgi teksti ebakorrektsusele, otsustasid samba omanikud veteranide organisatsioonist eile muuta tahvlil olevat teksti \u2013 lausest \"K\u00f5igile Eesti s\u00f5jameestele, kes II vabaduss\u00f5jas langesid kodumaa ja vaba Euroopa eest 1940 \u2013 1945\" j\u00e4etakse v\u00e4lja \"vaba Euroopa eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praeguse kava kohaselt aga oleks kolmap\u00e4eviti \u00fchest kaheni valitsusjuhi ehk siis peaministri ja temaga kokku lepitud ministrite otsek\u00fcsimustele vastamise tund."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1970. a. j\u00e4eti Sirgalas edaspidiste vaatluste jaoks rekultiveerimata 84 ha puistangute ala, millel n\u00fc\u00fcd mets uueneb looduslikult."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4rkan, et keset saali kasvab muru, \u00fchel valges mehel on saba taga ja taimetoiduhuviliste j\u00e4rjekord tr\u00fcgib trepist \u00fcles."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jutud sellest, et ta on valmis edu nimel kellegagi voodisse minema, ei vasta kindlasti t\u00f5ele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Gohar, armeenia silmad tumedat naeru t\u00e4is, istub, jalg \u00fcle p\u00f5lve, ta on rahu ise ja tundub t\u00e4pselt teadvat, mida teeb."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii nagu nemad ei lasknud end h\u00e4irida reaalse elu vajadustest, nii ei huvitanud ka \u00fclikoolis toimuv enamikku \u00fchiskonnast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Traavlite omamine on hobi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" V\u00e4idetavalt v\u00f5tsite teiegi sellest osa?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uus Atlas sai enda nimele ka kaks maailmarekordit - 212,5 kilo rebimises ja 472,5 kilo kogusummas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olen t\u00e4na sunnitud kahetsusega nentima : meie \u00e4rimehena igati lugupeetud rahandusminister pole senini aru saanud, et riigit\u00fc\u00fcri hoidmine ei ole teps mitte bisness a la O\u00dc Levicom."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama kurdavad ka teised toiduainefirmad, mist\u00f5ttu Saarioinen ja teisedki tootjad teevad panuse ekspordi arendamisele eelk\u00f5ige l\u00e4hiturgudel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "BC Kalev/Cramo korvpalliklubi president Ivar Valdmaa loodab, et \u00fcleeilne hiilgav v\u00f5it tugeva Kreeka klubi Ateena Panioniose \u00fcle meelitab j\u00e4rgmisteks eurom\u00e4ngudeks saali juba korralikuma rahvahulga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kava esilugu, \"Fauni p\u00e4rastl\u00f5una\" oli k\u00fcllaltki ebalev ja pigem akadeemiliselt leige kui tulvil h\u00f5rku meelelisust, mida selliselt teoselt ennek\u00f5ike ootaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja kui elus ei l\u00e4he nii, nagu teooria seda ette on n\u00e4inud, siis h\u00e4da praktikuile!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lillel oli huviliste tunnustuss\u00f5nu m\u00f5nus kuulda, tema ju kutsus kunagise kuulsa keskm\u00e4ngija Nybiti pikkadele n\u00f5u andma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Turniiri v\u00f5itja teenib 6 miljonit USA dollarit, teine 5 miljonit, kolmas 4 miljonit, neljas 3 miljonit ning alagruppides 3.-4. koha saanud iga\u00fcks 2,5 miljonit USA dollarit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neile juhtumitele lisandusid juulis Inglismaal 100 kilo marihuaanaga ja Iirimaal 230 kilo marihuaanaga vahele j\u00e4\u00e4nud Andrus M\u00e4enurm, Andres Sumil ja Toomas Puusepp, kes elavad Hispaanias Marbellas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raha on nagu \u00f5li auto mootoris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimasele viitab ka kava kandideerida Tallinnas sotside, maal aga Rahvaliidu nime all."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tiitso kruttis end \u00fcle Kaju h\u00f5ivas 2.19ga teise koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peeter J\u00fcrgensonile tundus see elu l\u00f5puni \u00fclekohtune, et sakslastest m\u00f5isnikud tohtisid n\u00f5uda eesti talupoegadelt nimevahetust lihtsalt tuju p\u00e4rast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama seos k\u00e4ibib suusatamises : kas oleksime endiselt varmad korraldama Otep\u00e4\u00e4 MK-etappi, kui enda suusatamine all orus?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle raha eest saab veel projekteerida kaks rattateed, mille ehitamiseni t\u00e4navu kindlasti ei j\u00f5uta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viagra t\u00f5i revolutsiooni Viagra tekitas t\u00f5elise revolutsiooni meeste seksuaalh\u00e4irete ravi valdkonnas, \u00fctles meestearst Margus Punab ja lisas, et selle ravimi l\u00e4bim\u00fc\u00fck maailmas n\u00e4itab ilmekalt, et Viagrat oli v\u00e4ga vaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kingase s\u00f5nul vajab juhatus juhtimisoskustega finantsisti, kes suudaks 4,1 miljardi krooni suurust eelarvet ohjata ning raha liikumist l\u00e4bipaistvamaks reformida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimati anti v\u00f5imalus 1993, siis ei suudetud tugevaima ala positsiooni kinnistada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muidugi saab muu maailm sellest valdavalt ka aru, kuid poliitilises k\u00f5rges m\u00e4ngus on esikohal huvid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saarlased ehitasid saksa spordituvidele suvila Saaremaa puidut\u00f6\u00f6firma SPV ehitas sakslastele suvilasuuruse maja, milles hakatakse kasvatama spordituvisid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mida annab Jaan Kirsipuu edu Tour de France'il Eestile?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tarbijakaitsja seisukohast on soojatootja ainus v\u00f5imalus oma raha k\u00e4tte saada teha seda kohtu kaudu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Just teda nad talu hoovis ja metsas taga ajasidki,\" vahendas kriminaalpolitseinik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks tavap\u00e4rastele t\u00f6\u00f6koerat\u00f5ugudele, nagu saksa lambakoer ja dobermann, v\u00f5ib t\u00f6\u00f6tamas n\u00e4ha ka landseeri ja saksa dogi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 120,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et selgitada v\u00e4lja allergeenid ning m\u00e4\u00e4rata t\u00f5husam ravi, konsulteeri perearsti ja allergoloogiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Klerki kohtusk\u00e4imine tasus end v\u00e4hemalt osaliselt \u00e4ra, sest komisjonil tuli kustutada osa Klerki vastu esitatud s\u00fc\u00fcdistustest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma j\u00e4tan kirjutamata selle osa, mis r\u00e4\u00e4giks, kes, keda, kellest ja millest vabastas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00f5hvika-tomatiket\u0161up 2 spl \u00f5li 3 spl vett 1 suur sibul 5 dl j\u00f5hvikaid 3 dl vedelat tomatip\u00fcreed 2,5 dl suhkrut 1 dl veini\u00e4\u00e4dikat 0,5 tl soola 0,25 tl musta pipart 0,5 tl jahvatatud pimenti (v\u00fcrtsi) Kuumuta peenestatud sibulat \u00f5li ja vee segus, kuni vesi aurustub."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 226,
              "end": 229,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linna kava vastu on v\u00e4itlust alustanud \u00fcks osapool, KME-de ehk nn majavalitsuste esindajad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Rebasesaar muutub meie m\u00e4lestustes varsti nagu unen\u00e4oks v\u00f5i n\u00e4gemuseks, kaugeks elamuseks - seal nauditud t\u00e4ieliku s\u00f5ltumatuse ja s\u00fcgava rahu t\u00f5ttu liigagi ilusaks, et seda tagantj\u00e4rele meenutades t\u00f5eliselt"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 138,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuks m\u00e4rkis, et erakonnas on kavas korraldada arutelu maa- ja linnainimeste vahel, et tulla \u00fcldkogule v\u00e4lja m\u00f5lemaid rahuldava programmiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ettev\u00f5tte n\u00f5ukogus saab koha viis suuremat omanikku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Palestiina soovib l\u00e4\u00e4neriikidelt edaspidigi abi saada, tuleb tal tunnistada Iisraeli \u00f5igust eksisteerimiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Prozaci v\u00f5lu on selles, et esimesed kaks n\u00e4dalat tundud h\u00f5ljuvat otsekui pilvedel, k\u00f5ik on OK, ja sa oled palju parem inimene, kui ise arvatagi oskasid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tehnika\u00fclikooli P\u00e4rnu kolledzhi tarbeks uut maja p\u00fcstitama ei hakata, k\u00fcll aga on arutatud kesklinnas asuva Mohrii aida \u00fcmberkujundamist kooli tarbeks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samuti on fikseeritud, et reaalservituudi sisu m\u00e4\u00e4ratakse poolte kokkuleppega, kui seaduses ei ole s\u00e4testatud teisiti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuuldav heli varieerub 20... 20 000 Hz-ni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lootis hoopis palju vaba aega saada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Heaolu on nende jaoks vangip\u00f5lv, millest Smilla l\u00f5ikab kasu peenelt riietudes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ma tahtsingi niimoodi teha, aga kahjuks oli \u00fcks vaba koht siin, teine r\u00f5dul!\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga Metsakalmistul m\u00f6\u00f6dub poja Erik Hanseni (1928-1981) matustest juba kaksk\u00fcmmend aastat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui m\u00f5ni v\u00e4lismaa tippsportlane satuks Sydney ol\u00fcmpiam\u00e4ngudel 9. koha saanud aerutajate Andrei \u0160ilini ja Leonid Gulovi treeningusaali, kukuks ta imestusest pikali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meie poolt\u00fchja Riigikogu saali vaadates ja poliitikute omavahelistest n\u00e4\u00e4klemistest lugedes on lausa h\u00e4bi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politsei vajab meediat sama palju kui meedia politseid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Individuaalmajade omanikud, samuti piiratud enampakkumisel maa omandanud isikud saavad samuti erastamiseks kasutada EVP-sid, ent omanikuks saamise teel seisavad neil ees t\u00f5sised kulutused, mis real juhtudel kustutavad huvi v\u00f5i isegi v\u00f5imaluse saada kinnisvaraomanikuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 219,
              "end": 223,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kristina Shmiguni neljas koht klassikas ja kolmas aeg vabastiilis andsid Lillehammeri tagaajamisv\u00f5istluses viienda koha, kuid eestlanna v\u00f5ib j\u00e4rgmiselgi MK-etapil liidris\u00e4rki kanda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ilma et see piiraks artiklite 3, 4 ja 5 kohaldamist, tagavad liikmesriigid, et kehtestatakse isikukaitsevahendite kasutamise \u00fcldeeskirjad ja/v\u00f5i eeskirjad, millistel juhtudel t\u00f6\u00f6andja peab tagama isikukaitsevahendi, v\u00f5ttes arvesse \u00fchenduse \u00f5igusakte isikukaitsevahendite vaba liikumise kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 271,
              "end": 275,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Oh ei, s\u00f5udmine on tegelikult \u00fcdini raske ala,\" t\u00f5rjus Gulov."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"V\u00f5in kinnitada, et Larik saab inimeste jutust absoluutselt k\u00f5ik aru,\" v\u00e4idab ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meie jaoks endastm\u00f5istetavalt s\u00f5na, S\u00f5na."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestis viimasel ajal kokkukuivanud alpinism sai m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rset t\u00e4iendust, sest suurem osa ekspeditsioonist osav\u00f5tjaid oli esmakordselt m\u00e4gedes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Alles hiljem, kui ema surnud, saad aru, mida k\u00f5ike oleks veel pidanud tegema,\" \u00fctleb Karina valuliselt veekalkvel silmadega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kvelli riisumist t\u00f5endavate materjalide hankimiseks otsis keskkriminaalpolitsei eile mehe kodu l\u00e4bi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00e4sitleti mitmesuguse lokalisatsiooniga ja erineva histoloogilise struktuuriga pea- ja seljaajukasvajaid, aju vaskulaarseid haigusi, meningiiti, arahnoidiiti, entsefaliiti, poliom\u00fceliiti, parkinsonismi, pea- ja seljaaju ning perifeersete n\u00e4rvide vigastusi, teetanuse ravi Tartu N\u00e4rvikliinikus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na \u00f5htul rahvale avanev uuenenud Kubja lauluv\u00e4ljak on alles suure projektij\u00e4\u00e4m\u00e4e veepealne osa, sest lisaks laululavale n\u00e4eb 1996. aastal valminud kava ette Kubjale mitmeti kasutatava puhke- ja spordikeskuse rajamise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 16. jaanuar (EPLO) - Riigiprokur\u00f6r Heili Sepp saatis linnakohtusse kriminaalasja, milles s\u00f5lmiti lihtmenetluse kokkulepped 17 noorega, kes 30. m\u00e4rtsil USA saatkonna juures toimunud meeleavaldusel h\u00e4irisid tahtlikult kaaskodanike rahu ja avalikku korda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 238,
              "end": 242,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sydney \u00fclikooli ja USA \u00f5huj\u00f5udude teadurite \u00fchisuurimuse tulemused n\u00e4itavad, et hommikuti aeglaselt \"k\u00e4ima minevate\" inimeste m\u00f5istus on keskmisest ergem, ka on neil teistest parem m\u00e4lu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 181,
              "end": 185,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kergemast pettumisest aitavad \u00fcle saada tunnete kellegagi jagamine ja ventileerimine, kurbuse kurtmine ja sellest \u00f5petliku iva leidmine ning huumorimeel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma ei ole see persoon, kelle pealt saate raha teenida, helistades ning pannes lehte mingit jama. \""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"K\u00f5ige t\u00e4htsamaks peab kombe\u00f5petuse \u00f5petaja seda, et \u00fchtki isa sel p\u00e4eval \u00e4ra ei unustataks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rohkemb oli muidugi uudistajaid - tahtisid teada, kui palju ma raha v\u00f5tan."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajalehe andmeil on tema raamatuid avaldatud rohkem kui 40 keeles v\u00e4hemalt 230 miljonit eksemplari, ta teenis m\u00f6\u00f6dunud aastal v\u00e4hemalt 125 miljonit naelsterlingit ja tal on kolm maja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 177,
              "end": 181,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui eestlaste raha muudkui juurde voolas, vaatasid v\u00e4lismaalased, et hinnatase on juba nii k\u00f5rge, et tuleks hakata raha v\u00e4lja v\u00f5tma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00e4okannu talu peremees Hendrik saab hingele \u00f5kva oma maja tagant."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na varahommikul sai piirivalve merevalvekeskus teate Pakri saarte juures s\u00f5itvalt mootorlaevalt Regina Baltica, kust paluti abi haige toimetamiseks haiglasse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajalehe andmeil on Stingerite vastu huvi tundnud ka L\u00e4ti ning v\u00e4idetavalt kaalub nende soetamist ka Eesti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5idu v\u00f5ttis 26-aastane Melanie Turgeon, kes on seni viie MM-i peale saanud kiirlaskumises \u00fche 7. koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kaldteest pole abi Hando Ivaski hinnangul on Eestis ehitatud palju kaldteid, mida ei saa kasutada, sest need on liiga j\u00e4rsud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u0160otlane Colin Montgomerie, kellele pakutakse tiitlit : \"maailma parim suurturniiri v\u00f5iduta golfim\u00e4ngija\", oli sunnitud British Openi avap\u00e4eval p\u00e4rast seitsme raja l\u00e4bimist pooleli j\u00e4tma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 158,
              "end": 162,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Piinlik ja h\u00e4bi on Arturi ees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Tasakaalukus toob edu Eile valitsusest lahkunud T\u00f5nisson soovis kordaminekut uuele majandusministrile, \u00f6eldes, et \"tasakaaluka ja asjatundliku inimesena, kes ei sukeldu pea ees probleemidesse, m\u00f5tlemata, kuidas see tema renomeele m\u00f5jub, saadab Lipstoki kindlasti edu\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ei saa t\u00e4pselt aru, kuidas k\u00f5ik nii h\u00e4sti l\u00f5ppes,\" kehitas H\u00e4kkinen r\u00f5\u00f5msalt \u00f5lgu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sestap saab m\u00f5tte absurdsust k\u00f5ige paremini n\u00e4idata sama \u017eanri kasutades."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mees ostab maja : \"Kuidas on siinkandis kliimaga lood?\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peterburi \u00e4rimehe Alekhan Albohhadzievi hiiglasliku maja ehitamise seadusp\u00e4rasus t\u00f5usis esimest korda p\u00e4evakorda m\u00f6\u00f6dunud aasta novembris, kui n\u00e4dalaleht Eesti Ekspress juhtis t\u00e4helepanu ehituse sobimatutele m\u00f5\u00f5tmetele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Fond aitab neil maja seisundit hinnata ning pakub v\u00e4lja, milliseid investeeringuid peaks energias\u00e4\u00e4stlikumaks muutmiseks tegema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pealegi pole kuigi mugav olla koolis, kus su ema on \u00f5petaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna p\u00e4rmil ja inimesel on palju \u00fchiseid geene, v\u00f5ib oletada, et punasel veinil on samasugune m\u00f5ju inimesele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas tahavad m\u00f5ned suhteliselt vaesed riigid (Hispaania, Kreeka, Portugal) nii v\u00e4ga rahaliitu, et t\u00f6\u00f6puuduse leevendamiseks ei j\u00e4tkuvat enam raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 146,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sotsiaaldemokraat Eiki Nestor \u00fctles Aktuaalsele Kaamerale, et neil tuleb leppida tulumaksu langetamisega, kuna rahvas on valimistel oma s\u00f5na selles k\u00fcsimuses \u00f6elnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sampo pank toetab Pekingi ol\u00fcmpiani just neljapaadiprojekti, kuid kokkuv\u00f5ttes saavad abi ka teised paatkonnad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00f5udis teie isa teada saada, et poeg l\u00e4heb julgeolekumeheks?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Briti tabeli esikoht algatuseks on piisavalt k\u00f5va s\u00f5na, nii et, Shampoo-t\u00fcdrukud, hoidke alt!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4nasest laup\u00e4evani on Vilniuses Baltimaade konverents teemal \"AIDS ja AIDSi prof\u00fclaktika ohur\u00fchmades\", konverentsil toimub Balti riikide AIDSi-keskuste koost\u00f6\u00f6projekti arutelu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 169,
              "end": 176,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastasel juhul toob muutmise fakt iseenesest kaasa rohkem kahju kui see v\u00f5imalik kasu, mida ka k\u00f5ige paremad muudatused justnagu peaksid sisaldama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5nev\u00f5rra filmilik on ka \"V\u00e4ikeste Asjade Jumal\" - lugeja silme eest jooksevad l\u00e4bi episoodid \u00fche perekonna elust, fragmendid, millel lasub nende inimeste elu pea peale p\u00f6\u00f6ranud s\u00fcndmuse tabamatu vari."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 155,
              "end": 158,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "i ei esinenud oma elu l\u00f5puperioodil enam n\u00e4itustel, on tema pilte v\u00e4ga v\u00e4he,?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ema, Eha Lepp, saadeti asumisele 20aastase neiuna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 26. mai (EPLO) - Tartu politsei keeldus aitamast arvatavalt m\u00e4lukaotust p\u00f5devat Ropka linnaosas sihitult ringi ekselnud vanadaami ning soovitas abi palunud lastel kiirabisse p\u00f6\u00f6rduda, kirjutab Postimees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 153,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maja asemel muru V\u00f5i veel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Usun, et huvi Tartu \u00f5lletehase aktsiate vastu hakkab olema suur,\" \u00fctles Linnam\u00e4e, lisades, et ettev\u00f5tte aktsiate avalik m\u00fc\u00fck v\u00f5ib toimuda veel selle aasta jooksul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5nemillimeetrise riistaga silmik-, haava- ja p\u00e4rnasurul pole aga s\u00f6\u00f6misemuret \u00fcldse - nemad n\u00e4lgivad kogu elu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolmanda koha m\u00e4ngus alistas L\u00e4ti klubi Murjane SK Tapa 13 : 11."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kahjuk\u00e4sitlusosakonna juhataja T\u00f5nu Kala vihjas tegelikult juba n\u00e4dal aega varem, et ega raha t\u00e4htajaks kohale ei j\u00f5ua."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Helsingi saatkonna majandusn\u00f5uniku Urve N\u00f5u hinnangul oleks Soome alkoholiseaduse karmistamisel m\u00f5neti tervendav m\u00f5ju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meil on Outokumpu kooliga pikka aega head suhted olnud, kuid n\u00fc\u00fcd said need nii k\u00f5va hoobi, et tuleb m\u00f5elda, kuidas edasi... \" Soome alaealised ei p\u00f5rganud joomisest ja suitsetamisest tagasi koolimajaski, r\u00e4\u00e4kimata valjuh\u00e4\u00e4lsest l\u00e4rmist, mille sisu leheveergudel ilma punastamata kirja panna ei saa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 244,
              "end": 248,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Raha, me tahame raha!\" karjus mees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neljak\u00fcmnendates eluaastates Karim Keita tuli Prantsusmaale elama viie aasta eest ja sama kaua on ta olnud ka illegaalne immigrant."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahju on juba tehtud Samas tunnistavad diplomaadid, et t\u00fcli karikatuuride p\u00e4rast v\u00f5ib hakata negatiivselt m\u00f5juma EL-i pikemaajalistele ambitsioonidele eristada end USA-st, edendades dialoogi islamimaailmaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama pettumus tuleb \u00fcle elada Reformierakonna, M\u00f5\u00f5dukate ja Isamaaliidu valimisplatvormide lugemisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juunist saati t\u00f6\u00f6tab lossis pubi, mille sisustus tallinlasele tuttavlik - toolid-lauad on p\u00e4rit George Brownes'ist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma tean, et emadel on probleeme - m\u00f5nikord ei saa s\u00f5imelapsed lasteaeda edasi minna,\" teatas ema, kelle enda lapsed juba t\u00e4isealised on."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kogutud raha l\u00e4heb V\u00e4hiliidule mammograafi soetamiseks ning Tallinna ja Tartu lastehaigla lasteonkoloogiaosakondadele patsiendi j\u00e4lgimise monitori ja infusioonipumba (aparaat tilgutiga manustatava ravimi pikaajaliseks ja \u00fclit\u00e4pseks doseerimiseks) ostmiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neljandaks tuli Otep\u00e4\u00e4 eilses karges p\u00e4ikesepaistelises ilmas 2000. aasta Vasaloppeti v\u00f5itja Raul Olle, seitsmendaks j\u00e4eti t\u00e4navu Otep\u00e4\u00e4 MK-etapil 16. koha teeninud Kaspar Kokk ja alles kaheksandaks 2002. aasta juunioride maailmameister Aivar Rehemaa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 155,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seal pakutakse palju professionaalsemat t\u00f6\u00f6d, kui eesti kunstin\u00e4itustel, mis on enamasti hale kaja Euroopa vanadest kunstivooludest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja kaheksandal p\u00e4eval ta v\u00f5tku enesele kaks turteltuvi v\u00f5i kaks muud tuvi ja viigu need preestrile kogudusetelgi ukse juurde."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siis on hea \u00f6elda, et meie p\u00f5him\u00f5tteliselt majandusse ei sekku, selleks raha ei ole jne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta on Wimbledoni jalgpalliklubi n\u00f5ustaja \u00fcldf\u00fc\u00fcsise alal ja m\u00e4ngib sama klubi farmmeeskonnas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna gravitatsioonij\u00f5ud oma osa n\u00f5udis, ei j\u00e4\u00e4nud \u00fclej\u00e4\u00e4nud miljonil elanikul muud \u00fcle, kui rannal\u00e4hedases vees \u00fcles-alla h\u00fcpelda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raha kalli aparatuuri jaoks k\u00fcsis ebaeestlaslikult hakkaja naine sponsoritelt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle koha nimi on Capri ja leiad selle Raekoja platsi ja Mustpeade maja vahelt aadressil Trigo\ufffdu 13."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kontserdi kava annab \u00fclevaate nimekamate kitarrile kirjutanud v\u00f5i seatud Hispaania heliloojate muusikast, kellest osa olid ka tunnustatud kitarristid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saku \u00f5lletehase kodulehek\u00fcljel tsiteeritakse ka tollest ajast p\u00e4rinevat retsepti, milles soovitatakse v\u00f5tta \u00fcks osa otra, \u00fcks osa soola ja \u00fcks osa v\u00e4rvohaka seemneid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teistele \u00fctleb haigekassa, et raviks lihtsalt ei ole raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pangad ei taha raha osta ja ei maksa deposiidi eest pea midagi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oleme l\u00e4bi vaadanud k\u00f5ik laekunud muudatusettepanekud ning sotsiaalkomisjon juhtivkomisjonina on teinud ettepaneku eeln\u00f5u arutelu katkestada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Heli p\u00f5hiveaks oli kaja puudus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Memmed veerivad jumalateenistuse j\u00e4rel kesk \u00f5ue soomekeelset ajakirja ja meenutavad, et kiriku 350. s\u00fcnnip\u00e4eva teenistusel oli maja puup\u00fcsti rahvast t\u00e4is, ligi viissada inimest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehk oleks pidanud v\u00f5tma, oleks tuju t\u00f5usnud?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahandusminister Siim Kallase ideed m\u00fc\u00fca kultuuriministeeriumi hoone ja suunata saadud raha kunstimuuseumi uue hoone ehitusse ohustab kinnistut rentiva firma \u00fc\u00fcrilepingusse kirjutatud eelisostu\u00f5igus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kas ma saan teist n\u00fc\u00fcd \u00f5ieti aru, et isand Hranol on Cartnas tekkinud asjaajamisel raskusi?\" p\u00e4ris Der Binkel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellega tekkis esimene lootus, et osa poliitikuid on s\u00fcvaprotsessidest aru saanud ning m\u00f5istnud, et riigis tuleb erinevate v\u00f5imude vahel hoida tasakaalu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00fcli kahe \u00e4rimehe vahel algas 2002. aastal, kui Liivi s\u00f5nul s\u00fc\u00fcdistas Sepp teda liiga v\u00e4ikeses panuses firma arengusse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Aga kahtlemata aitab koondise edu pisutki valu leevendada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5va s\u00f5naga Seppo R\u00e4ty l\u00f5petas luigelennuga..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lapse ema, kes imetas parajasti last, sai s\u00f5imata, et on \u00fclbe ja ei t\u00f5use arsti tulles p\u00fcsti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Harva kasutatavaid ravimeid k\u00e4sitleva m\u00e4\u00e4ruse (E\u00dc) nr 141/2000 artikli 3 rakendamisel kohaldatakse j\u00e4rgmist m\u00e4\u00e4ratlust : m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rne kasu - kliiniline eelis v\u00f5i oluline panus patsientide hooldamisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "- Pange kogu raha \u00fche aktsia alla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja siis juhtus midagi t\u00e4iesti ootamatut : peeti n\u00f5u ja k\u00fcsiti, ega lapsest pilti kaasas pole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praes ei asendata liha hernestega, sest need on odavamad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Robin Williams pidi h\u00e4bistatult m\u00e4nguasjale alla vanduma, kui laste seas populaarne jojoom\u00e4ng ta nina veriseks l\u00f5i."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Norskamisega on sama ehk probleemivaba lugu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teisiti \u00f6eldes, panga ja kliendi suhe loob lisav\u00e4\u00e4rtust ja sellest on kasu nii pangal kui kliendil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle asemel kuuleme vabandusi, et meie ei pidanudki teadma rahaasjadest, kuna me ei saanud sellest aru."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sakslaste huvi kasvu on turismiagentuuri hinnangul m\u00f5jutanud Eesti aktiivsem tutvustamine - osalemine EXPO maailman\u00e4itusel ja turismimessidel Saksamaal ning Balti riikide \u00fchise turismiinfokeskuse avamine M\u00fcnsteris eelmisel aastal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "37 tempos, oleksin l\u00f5pus El Guerrouj'i elu raskeks teinud,\" vehkis hispaanlane p\u00e4rast lahingut rusikatega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta oli 34aastane, abielus ja t\u00fctre isa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Gruusia president Mihhail Saaka\u0161vili v\u00f5ttis p\u00fchap\u00e4eval Thbilisis koos valitsusega osa aasta esimese veini valmistamise tseremooniast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii on rohkem v\u00f5imalusi m\u00e4ngida tubade kuju ja asetusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kreitzberg loodab samas, et osa Isamaa valijad p\u00f6\u00f6rdub n\u00fc\u00fcd Keskerakonna poole, sest nad ei pea \u00fchinemistest lugu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kes aga ei taha meie juubelile 1. oktoobril kell 12 Hariduse t\u00e4nava kolmanda maja ette t\u00fchjade k\u00e4tega kooli nimetahvlit avama tulla, siis teadku, et parim kingitus koolile on \u00fcks pakk kvaliteetset paljunduspaberit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta nendib, et isegi Stalini ajal kubises Keskkomitee ja Poliitb\u00fcroo rahvavaenlastest : Hru1\u20444t1\u20444ov oli parempoolne, Beria veelgi parempoolsem, l\u00e4binisti m\u00e4da, Mikojan oli veel hullem..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 154,
              "end": 158,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pudelmaja paneb nii m\u00f5negi mehe s\u00fcgavamalt elu \u00fcle juurdlema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisa I osas loetletakse spetsiaalse otsusega h\u00f5lmatud riigid ja piirkonnad ning II osas otsuse 95/408/E\u00dc artikli 2 l\u00f5ike 2 tingimustele vastavad riigid ja piirkonnad ; 2) komisjoni otsustes 2000/672/E\u00dc, 5 2000/675/E\u00dc, 6 2000/676/E\u00dc 7 ja 2000/673/E\u00dc 8 s\u00e4testatakse vastavalt Venezuelast, Iraanist, Poolast ja Namiibiast p\u00e4rit kala- ja akvakultuuritoodete impordi eritingimused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Sults ise k\u00e4tt valgeks ei tee, k\u00fcll v\u00f5tab maalimisest osa tema t\u00fctar."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kindlalt ei anna oma poolth\u00e4\u00e4li m\u00fc\u00fcgikeelule Reformierakonna enamus ja ilmselt ka osa Res Publicast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Aga te makske mulle kohe 20 000 krooni ja ma garanteerin, et aastani 2002 sund\u00fc\u00fcrnik \u00dclle Aav sinna ei tule ja te saate rahulikult elada,\" teeb maakler ettepaneku, mida nimetab variandiks \"kirik keset k\u00fcla\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 202,
              "end": 206,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Edu pole teda nakatanud,\" on produtsent \u00f6elnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ttis Eesti esindajana osa Pariisi rahukonverentsist ja juhtis Eesti delegatsiooni 1919. aastal alanud rahul\u00e4bir\u00e4\u00e4kimistel Venemaaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ta pole p\u00e4ris korralikku elu n\u00e4inudki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ivo Nikkolo Suur-Karja t\u00e4nava kaupluses saab n\u00f5u n-\u00f6 kampaania korras, kuid poest kinnitatakse, et kui teenindaja k\u00e4est n\u00f5u k\u00fcsida, siis kindlasti ka antakse asjatundlikke soovitusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Taga aetakse seda k\u00f5ige t\u00e4htsamat s\u00f5na, kaadrit, heli, mis suudaks seletada elu saladuse ja vabastada nii kunstnikku tema maailmam\u00f5istmise piinast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellegagi alguse tegemiseks pidi ta oma onult raha laenama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6st on kasu, sest imelikul kombel tekib p\u00e4eva peale vaid \u00fcks \u00e4rev moment, seegi \u00f5ieti pool\u00e4rev : \"Libisesime korra viienda katse l\u00f5pus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paragripi tunneb k\u00f5igepealt \u00e4ra valusa kurgu j\u00e4rgi, kuid tavaliselt ei j\u00e4\u00e4 tulemata ka nohu ning haukuv k\u00f6ha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(2) Haldusakti ei tohi tunnistada kehtetuks isiku kahjuks, kui isik on haldusakti kehtima j\u00e4\u00e4mist usaldades kasutanud \u00e4ra haldusakti alusel saadud vara, teinud tehingu oma vara k\u00e4sutamiseks v\u00f5i on muul viisil muutnud oma elukorraldust ja tema huvi haldusakti kehtima j\u00e4\u00e4miseks kaalub \u00fcles avaliku huvi haldusakti kehtetuks reguleerimiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 243,
              "end": 247,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aprillis lahvatas kaks kuud kestnud segadus Eesti Panga presidendi ametikoha \u00fcmber, selle vaibudes aga t\u00fcli kaitsev\u00e4e juhataja koha p\u00e4rast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Endel Annus on aga suutnud avada meile ka mitmete mittes\u00e4ilinud kalendrite sisu, neist m\u00f5ne \u00fcksikasjaliselt, n\u00e4iteks 1811. aasta oma, milles muuhulgas avaldati kena salm : Wanna Essa Adam heidas / Paradisin maggama ; / Temma k\u00fclle luijest hakkas / Jummal Ewast teggema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 160,
              "end": 164,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Horn ei j\u00e4tnud enam esile toomata \u00fchtki sobivat n\u00e4idet, mis demonstreeris, kuidas naise karj\u00e4\u00e4r tuleb kodu ja perekonna arvelt ning on egoistlik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sihtasutusele peaks laekuma toetussumma Saksamaa fondilt, abi on saadud ka Soome ja Rootsi Lions-klubidelt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Seep\u00e4rast saan ma teiselt poolt aru nendest ettev\u00f5tjatest, kes on saanud eba\u00f5ige otsuse maksuametist, kuid ei ole seda vaidlustanud vaid selleks, et oma l\u00e4hedasi ja ennast s\u00e4\u00e4sta pimeda proletaarse viha eest.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 199,
              "end": 203,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta \u00fctles, et tema arvates on inimestel meelelahutuse jaoks \u00fcha rohkem raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ide, et hinnat\u00f5us v\u00e4iketarbijatele tuleneb ristsubsideerimise kaotamisest kodu ja suurtarbijate vahel, on monopolide puhul muutunud juba ammu t\u00fchjaks s\u00f5nak\u00f5lksuks nagu ka m\u00f5ne aasta tagune kahetariifsete arvestite propageerimine ja \u00f6ise energiatarbimise \u00fcleskiitmine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti saab uue v\u00f5imaluse Eesti jalgpall l\u00e4heb sama teed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kevadp\u00e4evade jooksul on kavas hulgaliselt kultuurilisi, sportlikke ja Shokeerivaid \u00fcritusi, millest korraldajad ootavad osa v\u00f5tma kuni 30 000 inimest nii tudengite kui ka linnarahva hulgast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ikese koha viga, k\u00f5ik tunnevad k\u00f5iki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna inimesed rabasid magusainet lausa k\u00e4rut\u00e4ite kaupa, kehtestas Rimi poole p\u00e4eva pealt 20-kilogrammise ostulimiidi \u00fche inimese kohta, kuid ka sellest polnud suurt abi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 168,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema on n\u00fc\u00fcdki t\u00f5lkija ja Jesmini t\u00f6\u00f6kvaliteet on juba ette garantii, mis lubab otsemaid rohkemgi letile l\u00fc\u00fca kui n\u00e4rused 35 kronu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Taoline enesev\u00e4ljendus tugineb piibli tsitaatidel, kus nasiiri (see s\u00f5na viitab heebrea keeles eraldumisele v\u00f5i eraldatusele) vandet\u00f5otus kinnitab rasta eraldumist kiindumustest ja paabellikust rotijooksust ning t\u00f5endab tema p\u00fchendumist Jumalale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politseiameti peadirektori kohuset\u00e4itja Harry Tuul on \u00f6elnud, et M\u00e4nniku koha koondamine pole seotud Pikaro firma \u00fcmber puhkenud skandaaliga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Inimesed kutsuvad t\u00e4iesti v\u00f5\u00f5ra inimese oma korterisse, et tema kulul juua ja hommikul helistavad meile, et asjad on l\u00e4inud,\" \u00fctles ka Viljandi politsei pressiesindaja Agu Lall."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 169,
              "end": 172,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Sapozhnikovil on pensionip\u00f5lves \u00f5nnestunud hobi t\u00f6\u00f6ga \u00fchendada, mees t\u00f6\u00f6tab juba aastaid samas Harku j\u00e4rve kalaspordibaasis paadivahina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See, et eestlastest k\u00f5rgeima koha saan, oli muidugi \u00fcllatus,\" \u00fctles Kallas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isamaaliidu arvates tuleb vastav raha eraldada maksukoormust t\u00f5stmata riigieelarvest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Avageimis hoidsid kerget edu eelmisel MM-il 8. koha teeninud v\u00f5\u00f5rustajad ja v\u00f5itsid selle 25 : 22."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Londonis oma elu sisse seav noor inimene v\u00f5ib omaette korteri \u00fc\u00fcrimisest ainult unistada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See on v\u00f5imalus teha easy money - kerget raha\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Madissonide talu laagriplatsil oli piknik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Raja nimi on Vormel Kart Monaco ja 200-meetrise raja kujundamisel on p\u00fc\u00fctud selle poole, et rada oleks sama p\u00f5nev kui kurviline Monaco vormelirada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mida rohkem raha, seda suuremad vajadused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu tihti ennegi, nii kasutab ta seegi kord modellide p\u00e4id pelgalt selleks, et nende \u00fcmber ehitada v\u00f5i neist v\u00e4lja kasvatada oma installatsioone : mustanahalise modelli pealuust purskub v\u00e4lja helevalge sulestik, ohtlikud, spiraalina \u00fcmber n\u00e4o v\u00e4\u00e4nduvad kombitsad v\u00f5tavad oma haardesse ka keha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 289,
              "end": 293,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4letab end istumas \u00fcksip\u00e4ini suure laua taga ja ootamas T\u0161ehhoslovakkiasse s\u00f5itnud kolleege isa p\u00e4rast ei lubatud Faimet \u00fchelegi v\u00e4lisreisile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Valdav osa mustal turul liikuvat salaviina on \u00e4rimehe s\u00f5nul Eestis destilleeritud vee ja piirituse segu ning \u00fcsnagi kvaliteetne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arvestatavalt head on veelgi - n\u00e4iteks \"V\u00e4ikese onu saaga\" ja \"Mees La Manchast\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4ttes Seattle'is k\u00e4imata m\u00f5nes kohvikus, olete kohaliku melu ja h\u00f5ngu tajumisest ilma j\u00e4\u00e4nud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mina ei tahaks uskuda, et Eestis on m\u00f5ni ettev\u00f5tja, kes suudab k\u00e4ia ringi kinniste silmadega ning l\u00fclitab oma aju teadlikult p\u00e4evaks v\u00e4lja, et sinna ometi m\u00f5ni hea idee ei tekiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enne allkirjastamist pidas maavalitsus n\u00f5u keskkonnakaitseinspektoriga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kasutan juhust, et meie vaba mikrofoni j\u00e4lgib laiem avalikkus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ent sama alusetu olnuks uskuda, et selline ettepanek igavesti tegemata j\u00e4\u00e4b."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mul on Pariisis \u00fcks vene pruut, kes hirmsasti tahab siia minu juurde tulla, viimati saatis ta l\u00f5pmata pika kirja, kus kurtis oma probleeme ja p\u00e4ris sadat kanti n\u00f5u, mina vastasin talle umbes nii, et : \"..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 160,
              "end": 163,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mituk\u00fcmmend kilo ega mina v\u00f5ta kilosid juurde v\u00f5i alla \u00fckshaaval!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja kuna masinat kontrollivad inimesed, siis tuleb m\u00e4ngu ka inimfaktor : nii lisas IT osakond mingitel segastel asjaoludel roppuste loendurisse s\u00f5na \"panema\" mitmesugustes vormides, unustades toimetust sellest informeerida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 147,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "0 Kuigi m\u00f5ni arvamusuurija ennustab selle suve \u00fchiskondliku elu tipps\u00fcndmuseks uut poliittralli NRG tehingu \u00fcmber, valitsevad edetabeli tippu siiski l\u00e4henevad presidendivalimised."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maliki \"reetmise\" taga n\u00e4hakse viha Dostumi vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00f5udsin \u00fcmber maja luusinud varast \u00fcsna pikalt j\u00e4lgida, j\u00e4tsin tema v\u00e4limuse p\u00e4ris teadlikult meelde.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Richard Burnsi meelest toob Jyv\u00e4skyl\u00e4s edu vaid \u00fcks valem : tuleb pimesi uskuda kirja pandud legendi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et rolli peale oli ikka v\u00e4ga palju kandidaate, oli hirm, et ma seda osa ei saa..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahvuskultuuri Fond moodustas m\u00fc\u00fcgist laekunud nelja miljoni krooni p\u00f5hjal Ernst ja Erica Kesa (arhitekti abikaasa) nimelise allfondi, mille eesm\u00e4rgiks on vastavalt annetaja soovile toetada Eesti \u00fclikoole \u00f5ppevahendite soetamisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Lill : \"12-punktilise edu juures vahetas van Gent sisse neli k\u00fclma meest, Edney ka!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"V\u00f5iksime ka rohkem maksta, aga tahame oma raha eest seda, mida meile lubati,\" \u00fctles Meeli, kelle s\u00f5nul soovisid tudengid s\u00f5lmida kooliga lepingu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ebam\u00e4\u00e4raseks j\u00e4i k\u00fcll, kas kaastunde avaldamisega k\u00e4is kaasas ka endale tuha p\u00e4he raputamine, sest avasid ju nemad seitsme aasta eest selle Pandora laeka, mis, nagu n\u00fc\u00fcd selgunud, on v\u00e4ga paljude elu raskeks teinud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 196,
              "end": 199,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teisip\u00e4eval tegi sama Mart Laar \u2013 justkui ei m\u00e4letataks, et Annuse kandideerimine polnud mingi saladus : sellest r\u00e4\u00e4kisid ja kirjutasid k\u00f5ik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tundub, et puudub ka huvi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vulkaanipurske m\u00f5ju ei pea ilmtingimata viima jahtumisele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Anna Zaitseva sai kolmanda koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siis on tihti vaja veel riigi raha kunstliku viljastamise jaoks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tasandusfondist valdadele ja linnadele eraldatud 22,3 miljoni krooni sees on lisaks jooksvatele kuludele ja toimetulekule ette n\u00e4htud rahale ka kodutarbijaile kaugk\u00fctte hinnat\u00f5usu leevendamiseks m\u00f5eldud raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 203,
              "end": 207,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pakettidel Extra 100, Extra 200 ja Extra 500 puudub kuumaks, tagada tuleb vastavalt 100-, 200- ja 500-kroonine miinimumarve, mis sisaldab sama summa eest k\u00f5neaega ja teenuseid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 138,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Draama dialoog on m\u00f5eldud avaldama esteetilist m\u00f5ju ning on kirjanduslikult t\u00f6\u00f6deldud : selles peegelduvad autori loojaindividuaalsus ning ajastu- ja vooluomased stiilijooned."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kell viis hommikul s\u00fcndis \u00e4mmaemandate ja isa Meelise toetusel t\u00fctarlaps, kelle ristiemaks sai Astrid Lindgren."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Loobin praegugi palli vaid hobi korras, muul ajal hoian kodus lapsi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nahk on keha suurim elund ja organismi t\u00e4htsaim kaitse v\u00e4liskeskkonna m\u00f5ju ja parasiitide eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isa Toivo, ema \u00d5ilme."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile oli teatris \u00fcldse vaba p\u00e4ev."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahjuks ei saa sama \u00f6elda n\u00e4iteks Kalevi firmakaupluse kohta, kus isegi peaaegu p\u00f5lvili palumise peale ei oldud n\u00f5us \u0161okolaadi kaasa v\u00f5etud kilekotti panema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimase kohta on heaks n\u00e4iteks N\u00f5o reaalg\u00fcmnaasium, mis \u00fchena kolmest Eesti g\u00fcmnaasiumist saab raha riigieelarvest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lahkumine on sama paratamatu kui \u00f5nne otsimine sealt, kus teda kunagi pole olnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuiva nahka tohib koorida vaid korra kuus, kuna naha pinnal on niiskust ja rasu niigi v\u00e4ga v\u00e4he,\" hoiatab Raad kuiva ja tundlikku nahka \u00fclehoolitsemast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Muda on ju kergem kui kruus,\" \u00fctles ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda \u00fclilihtsat meetodit tarvitati toona Jaapanis, aga sel on omad n\u00f5rkused : m\u00f5ni kandidaat v\u00f5ib saada mitme kvoodi osa h\u00e4\u00e4li, ent ikkagi ainult \u00fche esinduskoha, nii et suur osa temale antud h\u00e4\u00e4li l\u00e4heb raisku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 120,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5li lisas tulle juhtum Tallinna sadama agitaatorite koosolekul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5rge koha k\u00f5rval on eestlastel pisut p\u00f5hjust r\u00f5\u00f5mustada ka selle \u00fcle, et erinevalt L\u00e4tis ja Leedust ei ole me sattunud inimarengu raportis n-\u00f6 musta tabelisse ehk riikide hulka, mille indeks on suure taandarengu teinud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KERGEJ\u00d5USTIK Prantsusmaa kaugush\u00fcppaja Salim Sdiri, kellele soomlane Tero Pitkam\u00e4ki reedesel Rooma Kuldliiga etapil oda kehasse viskas, sattus uuesti haiglasse, sest haav hakkas tegema meeletut valu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jaana p\u00f6idlahoidmisest on Hendrikule tublisti kasu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd kui tervis juba kehvem, jalutab ta ainult oma maja hoovis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ARVO KUDDO Maksumaksja raha otstarbeka kasutamise eest vastutavad rahvaesindajate k\u00f5rval ministeeriumid, ametid ja kohalikud omavalitsused - nendele eraldatud eelarve osas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelparadiis vanuritele Eriliselt pakkus filmitegijatele pinget Century Village'i nimeline vanainimeste kuurort, kus peale reglementeeritud elu elavate vanainimeste suurt nooremaid ei kohtagi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hagi Sheini eestvedamisel kokku pandud tees \"Avaliku ringh\u00e4\u00e4lingu tulevik Eestis\" (v\u00e4ljaandja seas on ka Riigikogu kultuurikomisjon ja kultuuriministeerium) on kaante p\u00e4rast ristitud Roheliseks raamatuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja kuna sul parajat raha pole, siis nad sulle t\u00f5epoolest sinu raha tagasi ei toogi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alati on kergem kontrollida, kas k\u00f5ik silmale ilus ka tegelikkuses sama ilus on."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui korteri- v\u00f5i majaomanik asub uuendama oma veetorustikku, ei anna ta tavaliselt endale aru, kust tasub hoida kokku, kust aga mitte,\" \u00fctleb Eesti Korteri\u00fchistute Liidu keskkonnan\u00f5unik Jaan Palu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaasikut, kes ostis r\u00f6\u00f6vlite saagiks langenud raha eest korteri, s\u00fc\u00fcdistab politsei teadvalt kuritegelikul teel vara omandamises ja raiskamises."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kasu polnud kokkuv\u00f5ttes teisel kohal oleval soomlasel kolmandast kohast sellep\u00e4rast, et teisena l\u00f5petas \u00fcldliider hispaanlane Fernando Alonso Renault'l."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"OTE-ks tunnistamine ei ole ettev\u00f5tjate s\u00fc\u00fcdistamine ega karistamine vaba konkurentsi ohustamises, vaid see on ennetav abin\u00f5u vaba konkurentsi ohustamise v\u00e4ltimiseks,\" \u00fctles sideameti peadirektor J\u00fcri J\u00f5ema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Lapsed teevad nooremaks k\u00fcll, kuid see keha pole justkui minu oma, praegu kaalun 102 kilo,\" \u00fctleb ta tasa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "IV lisa muudetakse vastavalt k\u00e4esoleva m\u00e4\u00e4ruse II lisas n\u00e4idatud muudatustele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iga inimene kardab \u00e4mblikke, aga k\u00f5ik ei saa sest aru."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Erakordne m\u00e4ngija M\u00e4rksa rohkem kui Phillsi igas m\u00e4ngus keskmiselt visatud 15 punkti j\u00e4\u00e4b Hornets teda igatsema kui liidrit, enda meeskonna nimel ohverdajat ja klubi noorm\u00e4ngijate \u00f5petajat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 160,
              "end": 165,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Poola kinnitab k\u00f5nelusi raketit\u00f5rjes\u00fcsteemi rajamisest, T\u0161ehhi v\u00e4ldib avalikku arutelu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Unt \u00fctles, et sul, t\u00fcdruk, pole mingit lootustki raha saada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sageli juhtub, et politsei otsib tundmatu l\u00e4hedasi, ja kadunukese omaksed kulutavad \u00fche ja sama politseijaoskonna uksi, ent kokku ei saa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellise nime all tuli mudeliga Mazda 121 enam-v\u00e4hem sama pikk (3,8 m), kuid 20 cm k\u00f5rgem, seega \u00f5ige ruumikas auto Jaapanis m\u00fc\u00fcgile \u00fcks ja kolmveerand aastat tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00d5UAB asjatundjat : h\u00fclgepoega merel \u00e4ra tunda on sama, mis arbuusi k\u00fcpsust hinnata P\u00e4rnu sadama merebioloogiajaama juhataja J\u00fcri Tenson on kasvatanud kodus keldris kaheksat h\u00fclgepoega P\u00e4rnu Fotoaparaadi, binokli, kootud k\u00e4pikute, soojade sokkide ja igaks elujuhtumiks tuisutopsiga varustatud, h\u00fcljest n\u00e4ha ihkava seltskonna v\u00f5tab j\u00e4\u00e4l\u00f5hkuja pardal vastu noor kapten Joakim H\u00e5kans."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mullu novembris P\u00e4rnus puhkenud peret\u00fcli klaarima l\u00e4inud politseinikke purjusp\u00e4i s\u00f5imanud ja jalaga l\u00f6\u00f6nud Aarne Ausla ja Ilon Hagi said \u00e4sja karmi karistuse Hagi peab maksma 14 080 krooni trahvi ja 4035 krooni sundraha, Ausla aga 3750 krooni trahvi ja samuti sundraha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kevadine p\u00f5ud, kus viimase 80 aasta rekordina registreeriti 420 tundi p\u00e4ikesepaistet J\u00f5geva vaatlusandemete p\u00f5hjal, on osa teraviljasaagist h\u00e4vitanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Islamis on Jeruusalemm (al-Quds ehk araabia keeles \"p\u00fcha\") oma t\u00e4htsuselt Meka ja Mediina j\u00e4rel kolmas linn."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Perli baasil pole h\u00e4da midagi - tema autentsus on piisavalt kindel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Sa said jagu oma kehast, v\u00f5itsid valu ja depressiooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lapsena balletti \u00f5ppinud noor daam tegutses seej\u00e4rel striptiisitarina ja on n\u00fc\u00fcd enim raha teeniv biseksuaalne pornon\u00e4itlejanna, p\u00f5rkumata tagasi ka k\u00f5ige robustsemate stseenide ees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Garbareki saksofon oli t\u00e4mbrilt suuteline meesh\u00e4\u00e4ltega samastuma, alustama oma fraasi eikuskilt, saavutama hetkeks l\u00e4binisti sellele instrumendile omase k\u00f5la, seej\u00e4rel saama viiendaks vokaalh\u00e4\u00e4leks j\u00e4rgnenud koraalis ja l\u00f5puks kaduma m\u00e4rkamatult sinna, kust tuldudki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 153,
              "end": 157,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Edasine valiks\u00fcsteem on nii keeruline, et t\u00f5stja v\u00e4idab : \"Mina sellest aru ei saa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meeste isiklik vara vabastati aresti alt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda mitte niiv\u00f5rd s\u00f5jalises m\u00f5ttes, kuiv\u00f5rd Euroopa stabiilsuse ja rahu kontekstis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4evaturiste hakkab olema v\u00e4hem, \u00f6\u00f6bijaid rohkem ja neil on teistsugused huvid ja rohkem raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "30. m\u00e4rts on t\u00f5esti v\u00e4ga oluline kuup\u00e4ev ning erakonna liikmed peavad vastu v\u00f5tma otsuse : kas nad tahavad niisugust rahvarinde ajast p\u00e4rit ja juurdunud t\u00fcli norimise mentaliteeti Eesti poliitilisel maastikul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 153,
              "end": 157,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda ehk v\u00f5ib-olla ka p\u00f5hjusel, et isa j\u00e4ttis pere ja kodu, kui poeg oli neljane."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga selleks, et kommunistid aru ei saaks, oli ta P\u00e4tsile ette joonistanud pika habeme, mustad prillid ja klouni nina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta oli sama suur ja tugev kui Porthos, hulljulge ja v\u00e4\u00e4rikas nagu Athos, pidas rohkem duelle kui d'Artagnan ja Aramis kokku, laristas raha ja naisi rohkem kui \u00fckski neljast s\u00f5brast oleks eales suutnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"J\u00e4\u00e4b mulje, et meil oleks nagu kahte liiki kaubandust : \u00fcks osa kaubandusest on \u00e4ritegevus ja \u00fcks osa sotsiaalne tegevus,\" \u00fctleb Eesti Tarbijate\u00fchistute Kesk\u00fchistu (ETK) juhatuse esimees Mihkel Sims."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ei saa h\u00e4sti aru, miks oli vaja Tallinnas osatada Hansapanka v\u00f5i Briti n\u00f5ukogu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Anu Juuraku rongiaknast filmitud video projektsioonid \u00f6\u00f6pimeduses laguneva maja akendereal t\u00f5id meelde asjaolu, et kunagi s\u00f5itis ka Paidesse rong."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuidas ja milline osa \u00fcritustest tasuliseks muuta, ei osata Kesklinna valitsusest veel \u00f6elda. \"\u00fcks variant on esinejatelt raha k\u00fcsida, kuid praegu ei ole enam need ajad, mil Raekoja platsil laulda oli auasi ja tavaliselt n\u00f5uavad hoopis \u00fclesastujad tasu,\" m\u00e4rkis Pastak."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esialgse kava kohaselt peatutakse 35 p\u00e4eva kestva ookeani\u00fcletamise j\u00e4rel ka Cabo Verdes asuvas Mindelo ja Brasiilia Salvadori sadamas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et euroreformiminister \u00fcksi ei tule talle pandud \u00fclesannetega toime, tuleb osa \u00fclesandeid anda v\u00e4lisministeeriumile,\" on Isamaaliidu ja Parempoolsete seisukoht peaministrile esitatud m\u00e4rgukirjas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1996. aasta 27. augustil v\u00f5ttis Urmas Kersti Tartus oma auto peale, andis talle kaks amfetamiini t\u00e4is konservikarpi, mille sisu Kerstile teatavaks tegi ning s\u00f5idutas naise Tallinna sadamasse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 127,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kooli \u00f5petaja Maigi Teorein ei kahtle v\u00f5ru keele tundide vajalikkuses, kuid leiab, et kolmandale-neljandale klassile on neid vara anda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tanel Ehrpais \u00b7 L\u00e4\u00e4nemaa tulevane metsa\u00fclem Tanel Ehrpais on 34 aastat vana, abielus, kahe lapse isa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Rootslaste treener Magnar Dalen r\u00e4\u00e4kis sama,\" noogutab Alaver."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ning liha ja kartuli eraldi s\u00f6\u00f6mise n\u00f5ue tekitab seltskondades k\u00f5vasti furoori.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Algharidusestki piisab, et aru saada, kuhu tasub investeerida m\u00f5istust ja raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paberit l\u00e4heb jube palju, r\u00e4\u00e4gib Kadi kunstnikust ema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kindlasti pakub t\u00e4na huvi ka Berit Aljandi 200 m selili."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii et uute prillide jaoks tuleb Liisul raha k\u00fcsida Otilt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehitame valitsusele uue maja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kolmanda koha p\u00e4lvinud Erki P\u00fctsep istus t\u00e4navu esimest korda m\u00e4giratta sadulasse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pardipraad - armunute pidus\u00f6\u00f6k Kuna armunute isu on v\u00e4ike, sobib nende j\u00f5ululauale k\u00f5ige paremini pardipraad : 1,5 kilosest pardist j\u00e4\u00e4b p\u00e4rast k\u00fcpsemist alles umbes pool liha, millest j\u00e4tkub parasjagu kahele inimesele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ravile ei oota me lihtsalt tujutuid ja v\u00e4sinud inimesi, kuna l\u00f5\u00f5gastus ei ole sama mis taastusravi,\" \u00fctles M\u00e4eltsemees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle asemel v\u00f5iks maja korda teha saab sooja toa ja ilusa maja ning k\u00fcttearved ei kasva, vaid v\u00e4henevad (v\u00f5i j\u00e4\u00e4vad v\u00e4hemalt samale tasemele hinnat\u00f5usust hoolimata)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka Kalle Kriit v\u00f5ib profiks saada Sama profiseltskonda t\u00f5usta ihkav amat\u00f6\u00f6rmeeskond, kelle pakkumisest Mandri loobus, on huvitatud ka teise eestlase Kalle Kriidi palkamisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5na puudel iseendast k\u00f5lab juba \u00fcsna halvasti, aga veel halvemini k\u00f5lavad selle t\u00f5u esindajate kennelklubides registreeritud nimelohed - l\u00e4ilade meelituste ja petetud emaarmastuse p\u00f5imingud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minu ema s\u00fcndis k\u00fcll juba Venemaal ja vanaema suri, kui ma olin veel v\u00e4ike, aga kodus r\u00e4\u00e4kisid vanaema emaga ja ema minuga eesti keeles."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keelte ja rahvuste teke, \u00f5itseng ja h\u00e4\u00e4bumine n\u00e4ib siin ilmas sama loomulik kui k\u00f5ik \u00fclej\u00e4\u00e4nu igavikule alluv."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USA riigipea George W. Bush ei \u00f5nnitle Vene presidenti Vladimir Putinit p\u00e4rast tema partei \u00fclekaalukat v\u00f5itu riigiduuma valimistel, teatas Valge Maja esindaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peugeot'esipiloot asus juhtima MM-sarja ja oli r\u00f5\u00f5mus, et suutis koduv\u00e4ljakul vastastele koha k\u00e4tte n\u00e4idata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema raha eest ostsin pooleaastase vasika, noore kitse ja kahe aasta k\u00fcttepuud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurem edu saabus BBC-s saatega \"Crazy People\", mis k\u00f5las eetris 28. mail 1951."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Etenduse lavastas Ivo Eensalu, n\u00f5u andis Eino Baskin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestikeelne \u00f5igeusu kirik v\u00f5ib minna kohtust abi otsima Tallinna Issanda Muutumise kiriku juhatus taunib piiskop Korneliuse juhitava \u00f5igeusu kiriku r\u00fcnnakuid Eesti Apostliku \u00f5igeusu Kiriku (EA\u00f5K) aadressil ja m\u00e4rgib, et nende j\u00e4tkudes p\u00f6\u00f6rdub kirik kohtuorganite poole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta lisab, et maakondadest saatekirjaga neile tulevad inimesed saavad samuti abi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Le Bonaparte on vardasse l\u00f6\u00f6nud seap\u00f5rsa (pala 65 krooni) ja tiku otsa l\u00fckkinud maasikad (10 krooni)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et kogu raha tuleb mittetulundus\u00fchingutele \u00fclevalt v\u00f5i v\u00e4lispartneritelt, ei saa kaua kesta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"N\u00fc\u00fcd k\u00fcsime vastakuti, kuidas elu, ja k\u00f5ik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastasel juhul loen ma siit v\u00e4lja, et mina v\u00f5in \u00fche aasta jooksul osta \u00fche maja ja selle samal aastal maha m\u00fc\u00fca."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valitsuse ootamatu kava t\u00f5sta tubakaaktsiisi veel \u00fche krooni v\u00f5rra on l\u00e4bi arutamata nii tubakatoodete maaletoojate ja k\u00e4itlejatega kui ka valitsuse enda k\u00f5ikide liikmetega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tavaliselt on hundid siin liikvele l\u00e4inud veebruaris, kuid t\u00e4navu on nad juba s\u00fcgisel platsis,\" nentis Lalsi k\u00fcla Mehusaare talu perenaine Rita Kask."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seej\u00e4rel m\u00e4\u00e4ris ta l\u00e4tlastele mett moka peale, r\u00f5hutades L\u00e4ti olulist osa Euroopa Liidus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4his-Ida rahu saavutamine on raske, kuid see on v\u00f5imalik, kui leidub vahendaja, keda m\u00f5lemad osapooled suudavad respekteerida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teise uuringu eesm\u00e4rk oli otsida v\u00f5imalikku seost vabade radikaalide m\u00f5ju ja potentsiprobleemide vahel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hik\u00fcsimus on Kadrioru pargi juures hoopis see, kas meil j\u00e4tkub raha oma Versaille's pargi hoidmise jaoks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koogas oli voodis lamades tundnud, kuidas lained l\u00f5id parts \u2013 parts vastu maja v\u00e4lisseina ja panid maja vappuma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskmise intressim\u00e4\u00e4ra leidmiseks on vaja teada, kuidas jagunevad fondi investeeringud v\u00f5lakirjade, aktsiate, kinnisvara, hoiuste, repo-tehingute (tehing, kus fond m\u00fc\u00fcb oma vara koos kohustusega see hiljem kindla hinnaga tagasi osta, kusjuures tagasiostuhind on m\u00fc\u00fcgihinnast madalam - hinnavahe n\u00e4ol on sisuliselt tegu intressituluga) ja hallatavate kontode (konto, millel oleva rahasumma paigutamisega tegeleb m\u00f5ni fondihaldur - n\u00e4iteks Hansa Varajuhtimise AS) vahel iga kuu l\u00f5pus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 173,
              "end": 177,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peremees Kaarel Tuvike meenutas, et S\u00e4\u00e4niku talu hobustekoplis oli rehepeksumasina garaa\u017e."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seega ei saa nad seminarile p\u00fchendada v\u00e4ga suurt osa oma ajast, seminari ettevalmistus k\u00e4ib rohkem n-\u00f6 \u00fchiskondlikus korras."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iisrael peab eemaldama k\u00f5ik asundused ning palestiinlased saavad vastutasuks t\u00fcki maad, mis on Gazaga k\u00fclgneva ala suurune."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osa lapsevanemaid on juba enne otsust hirmust n\u00f5rgad, sest ei usu, et suudavad veel \u00fcht maksu maksta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome-ugri rahvaste odontoloogilised tunnused ehk hammaste kuju on v\u00e4ga omap\u00e4rane, nimelt esinevad siin sageli koos l\u00e4\u00e4ne- ja idatunnused, mida vahel nimetatakse ka europiidseteks ja mongoliidseteks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "IV Rahvusvaheline tantsup\u00e4ev Spordireporter Gunnar Hololei *1927 (Oktoobris 2001 korraldas Eesti Ekspress Gunnar ja Henrik Hololei mat\u0161i kiirr\u00e4\u00e4kimises, m\u00f5\u00f5du\u00fchikuks s\u00f5na minutis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 166,
              "end": 170,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4tisse ei v\u00f5i vedada nendest riikides sisse lambaid, kitsi, sigu, veiseid, nende liha ja p\u00f5llumajandusloomade lihast valmistatud tooteid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Suurem osa kuuski tuuakse ikka langidelt ja saadakse vaheltraie kaudu,\" selgitas oma nime mitte avalikustada tahtnud mees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Abielus ja lastega ameeriklaste hulgas kavatseb sama teha vaid 22 protsenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Bj\u00f8rgen taas rivis Estil avaldas lootust, et puhkus ja ravi aitavad k\u00fclmetusest reedeks jagu saada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valgevenet huvitas seejuures k\u00fcsimus, milliste vahenditega \u00f5nnestub muuta v\u00f5imalikult v\u00e4hem kahju tekitavaks Venemaad tabanud kriisi m\u00f5ju kummagi riigi majandusele, esmajoones Valgevenele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samuti pole ma kibelnud koondise peatreeneri kohale, veel v\u00e4hem m\u00f5ne Euroopa klubi juhendajaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti firmal on \u00f5igus omandada \u00fcksk\u00f5ik millist vara, hoolimata sellest, mis rahvusest on ettev\u00f5tte omanikud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Meil oli volikogus suur t\u00fcli, sest meie tahtsime seda natuke teistmoodi teha, aga volikogu pani ennast maksma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5li valas veelgi tulle Gruusia presidendi Mihhail Saaka\u0161vili keelev\u00e4\u00e4ratus p\u00e4ev p\u00e4rast peaministri surma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raadil peetud laat \"Hea eesti asi\" n\u00e4itas, et kodumaistel toodetel on turgu ja tarbijaid Hea eesti asi on kodumaine k\u00e4sit\u00f6\u00f6 : kaltsuvaibad, kudumid ja vitspunutised, linased tooted, puun\u00f5ud, Saaremaa dolomiidist esemed, vorst ja kama, piimatooted ja mesi, j\u00e4\u00e4tis, kali ja \u00f5lu, palkmajad ja rookatused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 229,
              "end": 233,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laevas\u00f5idul Eestisse kaotab suur osa soomlastest mingid kammitsad, mis neid kodumaal seovad, ja nii v\u00f5ivad nad hakata teile r\u00e4\u00e4kima igasugu huvitavaid asju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Haarangud Saksamaal viisid tuhandete illegaalsete helisalvestuste konfiskeerimiseni, leiti ka t\u00f5endusmaterjali, mis n\u00e4itas, et v\u00e4hemalt osa neist oli valmistatud Norras."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Seda, et olime piiri \u00fcletanud ja Venemaale j\u00f5udnud, saime aru alles Petseris, kui kohalikke elanikke k\u00f5netasime,\" selgitas p\u00e4rast kuus p\u00e4eva kestnud seiklusi taas Tallinnasse j\u00f5udnud Jerser."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vahastu koguduse pastoraadis toimunud sinodist v\u00f5ttis osa ka peapiiskop Jaan Kiivit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja kuigi praeguses vahendite nappuses on osa raha suunamine kindlustuss\u00fcsteemi valulik, ei ole sellest paremat s\u00fcsteemi seni v\u00e4lja m\u00f5eldud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ahaa, veel \u00fcks asi ei anna rahu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teatud tingimustes peab inimene t\u00e4itma oma kohust, sest kui ta seda ei tee, v\u00f5ivad sel olla soovimatud tagaj\u00e4rjed (nt avalik h\u00e4bi)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Helistaja \u00fctles, et Kalda tee maja juures l\u00f5hutakse aknaid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siis kasutatakse ohtralt s\u00f5na ki ja energia ning sarnaseid termineid, et siin on Kaug-Ida imed jne - et saaks rohkem raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5ppkokkuv\u00f5ttes teeme niikuinii ise suurema osa asju \u00e4ra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehitust\u00f6\u00f6dega alustatakse 1998. aastal ning hoone karp valmib sama aasta oktoobris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast Heinola MM-v\u00f5istlusi teatas Kotkas elav \"saunamajor\" Pertti Innane ajalehes Helsingin Sanomat, et \u00fcldkasutatavates saunades saab ta ainult nohu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 150,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5na \"daamid\" k\u00f5lab nii ilusasti ja seda kuuldes kujutatakse ikka endale ette \u00fcht esinduslikku naist, kes oskab riides k\u00e4ia ja k\u00e4ituda, kellele on vaba aja harrastused ja kes vahel igatseb teiste naiste hulka juttu puhuma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 151,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcks operatiivjuhtkond tervitab alati huvi oma tegevuse vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Savisaart on 15 viimasel aastal s\u00fc\u00fcdistatud peaaegu k\u00f5iges : Eesti m\u00fc\u00fcmises venelastele, suurettev\u00f5tjatega kokkum\u00e4ngimises, riigi- ja omavalitsuse raha kantimises erakonnale, keskturu skandaalides, maksupettustes jne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 151,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Muusikaline osa h\u00f5lmab k\u00f5ike, mis piirneb d\u017e\u00e4ssiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5in \u00f6elda, et meie meestel oli ka kahtlus, et mis me topime oma nina sinna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Need asjad, millega saab eelarve olemasolevate v\u00f5imalustega kokku viia, on m\u00f5istagi k\u00f6\u00f6gim\u00f6\u00f6bel, maja v\u00e4lisviimistlus, aga mitte raamaturiiulid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ala ise p\u00f5hineb Sonkaj\u00e4rvi ajaloolisel p\u00e4rimusel 19. sajandist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Ta vaatas paksu punaste rahat\u00e4htede patakat ja m\u00f5tles, et n\u00fc\u00fcd saan ma \u00fcksi hakkama, n\u00fc\u00fcd ei vaja ma enam kellegi abi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vitali Haitovi ettev\u00f5tmisi poja tegevuse m\u00f5ningad \"k\u00f5rvalliinid\" ilmselt kuigiv\u00f5rd ei puudutanud, seega v\u00f5ib nende esilekerkimine olla seotud vaid sellega, et poja m\u00f5rva tellija j\u00e4lgi m\u00f6\u00f6da minnes j\u00f5udis Vitali m\u00f5nele s\u00fcngele saladusele liialt l\u00e4hedale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "H\u00e4da on, et ameti\u00f5pe ei paista v\u00e4lja, sest ta ise ei h\u00fc\u00fca korralikult."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ego piiride kadumine ning \u00e4kiline identifitseerumine k\u00f5ige elusaga (universumisse sulandumine) ; valgused ; muutnud v\u00e4rvitaju ; erutusseisundid ; elektrilised tajud ; mullina paisumise v\u00f5i \u00fclespoole h\u00f5ljumise tunne ; hirmutunde, eriti surmahirmu kadumine ; m\u00f6irgav heli ; tuul ; oma f\u00fc\u00fcsilisest minast eraldatuse tunne ; \u00f5ndsus ; terav mustrite taju ; vabadustunne ; meelte kokkusulamine (s\u00fcnteesia), mis esineb siis, kui kuuldakse v\u00e4rve ning kui vaatepildid tekitavad kuulmiselamusi ; ookeanitunne ; usk, et ollakse \u00e4rganud ; tunne, et kogemus on ainus reaalsus ning et tavaline teadvus on vaid selle hale vari ; ruumist ja ajast k\u00f5rgemale t\u00f5usmise tunne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 265,
              "end": 269,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mis te r\u00e4\u00e4gite, m\u00fc\u00fcsin kuue p\u00e4evaga 300 kilo,\" teatab m\u00fc\u00fcja ja lisab, et laos seisab tal neid terve tonn."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5en\u00e4olisem on, et pronksim\u00e4ssu ajal massidele k\u00f5va rusikat n\u00e4idanud politsei kardab, et ei saa vanalinnas turistide ja kaamerate silme all v\u00f5imalikke kaklejaid piisavalt j\u00f5uliselt taltsutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd hakkab poeg isa varjust esile kerkima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oli aeg, kus ta pidi iga p\u00e4ev k\u00e4ima posti j\u00e4rel - 19 kilomeetrit sinna ja sama palju tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Russell Simins \"Public Places\" (Grand Royal) Siminsi muusika on nii r\u00e4pane, et siin pole enam v\u00f5imalik \u00f5ieti aru saada, on see rokk v\u00f5i big beat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "MK etapil Brussonis III koha saanud \u0160migun eitab dopingu kasutamist kategooriliselt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fclmkapist vaatas vastu j\u00e4semeteta ja peata keha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saiakate shampinjonidest 200 g tooreid shampinjone, 1 sibul, 1 spl v\u00f5id, 1/2 tl aroomisoola, 2 spl nisujahu, 1 dl 35% r\u00f5\u00f5ska koort, purustatud musta pipart, 2 k\u00f5vakskeedetud muna, hakitud murulauku v\u00f5i rohelist sibulat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 174,
              "end": 178,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Inimesed arvavad, et salas\u00f5nad ja koodid teevad elu keerulisemaks, aga mitte keegi peale meie endi oma infot ei kaitse,\" s\u00f5nab Marvet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nikastab veel selja \u00e4ra, kus siis h\u00e4da ots."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lantana edu s\u00f5ltub suurel m\u00e4\u00e4ral m\u00e4ngujuht Andrei Borissovi (vasakul) esinemisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loodame, et teatrijuhtidest, kultuuriministeeriumi ja muinsuskaitse esindajatest koosnev komisjon leiab k\u00f5ikidele osapooltele sobiva lahenduse ja et Vanalinnastuudio saab p\u00e4rast kahek\u00fcmneaastast kodu otsimist v\u00e4hemalt paarisajakohalise saaliga maja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 195,
              "end": 199,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaesemaid painab k\u00fcsimus : kas moraalseid ja materiaalseid vastuv\u00e4iteid kaalutledes tohib \u00f5pinguid j\u00e4tkata v\u00f5i on edasi\u00f5ppimine isa, ema, \u00f5dede ja vendade elu deprivatsioon, nende vaesuse taustal toimuv k\u00f5lvatu priiskamine?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna teatreid huvitas leida sobivaid lauljaid \u00fcpris mitmesse uuslavastusse, said lauljad oma suva j\u00e4rgi ka sobivamaid osi valida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Bergmanni suhtes taotles kriminaal-asja algatamist ERA Panga pankrotihaldur Siim N\u00f5mm-oja, kes palus uurida, miks j\u00e4ttis pankur halduri ees saladuseks M\u00fcncheni pangakonto."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(Pikk nina on genuiinselt ka kuradil, kes ju samuti armastab petta.)"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja ainus teadaolev \u00e4ri, kus investorid on valmis suuri summasid investeerima ja r\u00f5\u00f5mustavad ka siis, kui raha v\u00e4hem tagasi tuleb, on rahapesu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Muhkam\u00f5tsa on senine Mukametsa k\u00fcla, kus praegu on kolm talu,\" selgitas rohkem kui 2400 elanikuga valla elukorraldust juhtiv K\u00f5iv."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Corcoran nimetas ka uue ESTO kolm p\u00f5hieesm\u00e4rki : esiteks, otsida vastust k\u00fcsimusele, kes on eestlane ja mis on eestlus n\u00fc\u00fcd, kui Eesti on vaba ; teiseks, leida uus roll v\u00e4liseestlusele ; kolmandaks, eesti asi tuleb transformeerida globaalseks \u00fchiskonnaks, kes oskab sise- ja v\u00e4liskommunikatsiooni pidada, \u00fctles esto2000 esinaine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 138,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Joodik ja narkomaan saavad enamasti aru, et nende kirg on kahjulik, aga ometi ei suuda nad oma pahest vabaneda ja annavad ikka ja j\u00e4lle kiusatusele j\u00e4rele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks Ordi Silent mudel teeb t\u00e4iskoormusel alla 30 detsibelli m\u00fcra, mis on arvuti kohta v\u00e4ga v\u00e4he."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle nimel oli raviarst valmis keemia- ja bioloogilise ravi alustamisega paar p\u00e4eva viivitama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ikide festivalip\u00e4evade l\u00f5pus toimub \u00fchine etenduste arutelu, millest v\u00f5tavad osa kriitikud ja teised teatriinimesed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljem \u00fctlevad vanematele : me teadsime k\u00fcll, et onu Jaan oli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00fcri on ju, teadagi, k\u00f5va naistemees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mingit k\u00f5va t\u00fcli ei olnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui sellist abi pakutakse, tuleb see igal juhul \u00e4ra kasutada,\" \u00fctles L\u00e4\u00e4ne maavanem Jaanus Sahk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tselluliidi v\u00e4ltimine pole sama, mis dieedipidamine kehakaalu langetamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teine asi on siis, kui inimesed v\u00f5tavad seda j\u00e4rjekordse projektina, millega v\u00f5ib raha teenida, v\u00f5i kasutavad \u0161ed\u00f6\u00f6vri ekraniseerimist isikliku kuulsuse eesm\u00e4rgil siis klassik kahtlemata karistab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaupo maksab 1-Mbitise p\u00fcsi\u00fchenduse eest 345 krooni kuus, kuid detsembrist peaks ta hakkama sama palju maksma poole aeglasema \u00fchenduse eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna sellele k\u00e4itisele kuulub Valdmaale tagastatud maja, maksti neile sisuliselt kinnisvaras."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juhuslik vaatleja ei peaks eriti h\u00e4benema, kui ei saa p\u00e4ris h\u00e4sti aru, mis tehingud siis m\u00f6\u00f6dunud n\u00e4dalal \u00f5igupoolest Londoni b\u00f6rsi LSE ja Tallinna aktsiaturgugi omava Stockholmi aktsiaturuoperaatori OMX-i \u00fcmber toimusid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas on inimesi, kes vaatavad : nii palju on raha, kuumakse on selline - millise auto ma saaksin?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maakohus karistas luuletajat selle eest, et ta m\u00f6\u00f6dunud aastal peksis oma eksabikaasat ja selle onu ning m\u00e4ratses nende kodus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raha \"leidmine\" on k\u00f5igele vaatamata eelarveprotsessi k\u00f5ige kahetsusv\u00e4\u00e4rsem osa, mitte normaalne protseduur nagu peaminister Mart Laar eile valitsuse pressikonverentsil m\u00e4rkis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esikohal riigi pragmaatilised huvid Asjaosalised veteranidest riigi-ametnikeni - r\u00e4\u00e4kimata ajakirjanduslike repliikide harrastajatest - peaksid aru saama, et riigi seisukohast ei ole tegemist mitte moraalse, vaid praktilise k\u00fcsimusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 144,
              "end": 147,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aplamad asukad on ka l\u00f5vid ja tiigrid, kellele talitajad kannavad viis korda n\u00e4dalas ette seitse kilo liha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama tervislikud on okaspuud, mis siiski on saaste\u00f5rnad ja kesklinnast peaaegu kadunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hollandis on sama probleem, mis Eestis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnavalitsus : eksmajandusminister j\u00e4ttis 1200 elanikku ilma kodu erastamise v\u00f5imalusest Foto : Marko Mumm Politsei algatas kolmap\u00e4eval linna avalduse p\u00f5hjal menetluse Mustam\u00e4el asuvate \u00fchiselamute m\u00fc\u00fcgi kohta, otsusel on eksmajandusministri Mihkel P\u00e4rnoja allkiri, mis j\u00e4ttis 1200 elanikku ilma erastamisv\u00f5imalusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enamik eraps\u00fchhoterapeutidest ei ole aga huvitatud haigekassaga lepingut s\u00f5lmima, sest raha, mis sealt saadakse, ei ole t\u00f6\u00f6d v\u00e4\u00e4rt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellised reformid peavad inimesed kinni maksma oma elu, tervise ja rahaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uurimisega k\u00fcll tegeldakse ja asi on antud Interpolile, kuid ma ei ole positiivse tulemuse suhtes eriti optmistlik,\" r\u00e4\u00e4kis toimunust laskurliidu peasekret\u00e4r J\u00fcri Talu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 163,
              "end": 167,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Videoarhiivi n\u00e4ol ei ole tegemist ainult ETV probleemiga, tegu on Eesti rahva ajaloolise m\u00e4lu s\u00e4ilitamisega, mis vajab riigi kiiret sekkumist ja aitamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu Dostojevski \"Idioodis\" : alati j\u00e4\u00e4b midagi teie peakolusse, mis mingi hinna eest sealt p\u00e4evavalgele tulla ei taha ja ei tulegi ; see j\u00e4\u00e4b sinna, kui te ka surete, ja v\u00f5ib-olla on see, mis j\u00e4\u00e4b edasi andmata, just teie k\u00f5ige t\u00e4htsam osa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 237,
              "end": 240,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5mmi ja Sipsik t\u00e4naval Homsel vanalinnap\u00e4evade avap\u00e4eval asub Laialt t\u00e4navalt teele lustakas nukuteatrite rongk\u00e4ik, millest v\u00f5tavad osa viis eesti- ja kaks venekeelset nukuteatrit, kunstnik Gunta Randla kujundatud kost\u00fc\u00fcmitegelased ETVst, n\u00e4iteks tegelased \"M\u00f5mmist ja aabitsast\" ning \"Pintselsabadest\", Sipsik, samuti Mustam\u00e4e Loomingu Maja ning ajakirja Hea Laps nukk-maskotid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 338,
              "end": 342,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(Au mitmele orkestrisolistile nende teokstegemisel.)"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Elektri hind on juba piisavalt k\u00f5rge, kuhu ta enam t\u00f5usta saab?\" k\u00fcsis Anno talu peremees Gunnar Aug Hiiumaalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi ka T\u0161ehhi Cesky Telecom pidi seaduse j\u00e4rgi sama tegema, on sidumislepingute \u00fcle peetavad l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimised takistnud uute operaatorfirmade tegevuse alustamist, kirjutas ajakiri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koha eest p\u00f5hikoosseisus peab 31-aastane r\u00fcndet\u00e4ht k\u00f5vasti vaeva n\u00e4gema, sest Lazios ootavad teda ees sellised edurivi\u00e4ssad nagu t\u0161iillane Marcelo Salas, horvaat Alen Boksic ning itaallased Roberto Mancini ja Simone Inzaghi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5llu isa h\u00fclgas perekonna, kui poiss oli kolmene."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Purjus ja juhiloata nooreminspektor Kondra\u0161ev kihutas 26. juuli \u00f5htul J\u00f5gevamaa Rannak\u00fclas surnuks kahe lapse ema Virve Lillo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui palju kulutad kuus keskeltl\u00e4bi raha enda eest hoolitsemisele?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Polarise juhte varasemates kohtuasjades esindanud Margo Lemetti \u00fctles, et erikaebuse arutelu s\u00f5ltub riigikohtu loakogu otsusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enn Jaigma esines stabiilselt teistelgi aladel, mis andis individuaalse kolmanda koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Haapsalu linnagaleriis avati eile 16 kunsti\u00fcli\u00f5pilase \u00fchisn\u00e4itus \"Kujutamine\", teatas L\u00e4\u00e4ne Elu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma ei saanud sellest kohe \u00fcldse aru!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui s\u00fcsti m\u00f5ju kaduma peaks, tuleb ikkagi valuvaigisteid neelata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Niisugune mulje j\u00e4i k\u00fcll - v\u00f5luv blond n\u00e4kk (keda m\u00e4ngib noor algaja imeajakirnik Kristin Erikson) ja peaaegu mat\u0161omehe m\u00f5\u00f5tu tume noormees (osa esitab uuriv ajakirjanik, k\u00f5ikide p\u00f5randaaluste tegelaste sinas\u00f5ber ja hirm Hugo Berg) k\u00e4isid meelelahutuslinnas salap\u00e4rasesse surmajuhtumisse selgust toomas, kusjuures hukkasaanu oli ka noor kena lind."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 337,
              "end": 341,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Skeptikud kardavad, et noor miljard\u00e4r on langenud kullakaevaja ohvriks - t\u00e4pselt nagu tema \u00f5nnetu saatusega ema Christina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik see kirjeldab keskkonda, kus Eestis elatakse ja \u00e4ri tehakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pole ime, et sellest kurikuulsast ettepanekust kujunes s\u00fcmbol, mille vastu v\u00f5itlemiseks koondus valdav osa \u00fchiskonnast, paljud tollase linnapea parteikaaslased kaasa arvatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kaupa on ikki Tallinnan?\" t\u00e4rkab Veeras huvi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4lisinvestorid on juba avalikult teatanud, et ei investeeri Venemaale raha enne, kui riigil pole uut presidenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teadaolevalt kaotas \"Estonial\" oma ema v\u00f5i isa viie Tallinna \u00f5petaja perekonna 8 last."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "SEIF on ka ainuke fond, kelle viimasest emissioonist osav\u00f5tnud ei ole raha kaotanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi Taanis-Rootsis pole pesupulbrid sama koostisega mis Eestis v\u00f5i L\u00e4tis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Asjatundjate arvamuse kohaselt t\u00e4hendaks ainu\u00fcksi 15 koha kaotamine Esindajatekojas ja kolme-nelja koha kaotamine Senatis, et jaanuaris kogunev Kongressi 106. koosseis ei asu arutlema niiv\u00f5rd seaduste \u00fcle, kuiv\u00f5rd v\u00f5tab pea\u00fclesandeks Clintoni tagandamise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laine Kaini isa vangi ei sattunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sa ju ikkagi m\u00f5tled mingit plaati v\u00e4lja andes, kellelt k\u00f5ige enam annab raha k\u00e4tte saada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ei ole see veterani elu halvem ega parem kui igal teisel Eesti pension\u00e4ril, lisatoetusi me Venemaalt ei saa, aga toime tuleme,\" arvas ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Allikas : Eesti Ents\u00fcklopeedia OHUS : Kui Venemaa p\u00f5levkivi\u00e4rimehed oma \u00e4hvarduse teoks teevad ja Narva veehoidla veetaset alandavad, muutub praegu j\u00e4\u00e4kirmega kaetud ala Narvast l\u00f5una pool t\u00e4ielikuks \u00f5udusmaastikuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 166,
              "end": 169,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tunnen huvi j\u00e4rgmiste teemade vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5nneks tabas Karask, et palava ilmaga on taoline segu tappev ning loobus ahvatlusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama strateegiat olevat Schumacher kasutanud kogu hooaja v\u00e4ltel ning see t\u00f5i talle hooaja alguses kolm etapiv\u00f5itu j\u00e4rjest ning viimase kolme etapi kvalifikatsioonis esimese stardipositsiooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lepaj\u00f5e naerab s\u00fc\u00fcdistuse v\u00e4lja : \"See on t\u00e4ielik jama, lollus!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"M\u00e4tsid seda k\u00e4te vahel nagu lumepalli ja lased \u00fcle haige koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis puutub proosasse, siis on asi sama hull."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kindlasti minu elu \u00fcks paremaid kontserdielamusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jalak\u00e4ijate ala suurendamise tulemusel v\u00e4heneb autode parkimiskohtade arv 120 parkimiskoha v\u00f5rra ehk 600 parkimiskohalt 480 parkimiskohale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "BNS Maapanka j\u00e4\u00e4nud raha saab tuleva n\u00e4dalani Pankrotistunud Maapanga kliendid saavad oma n\u00f5ude\u00f5igusest riigi kasuks loobuda ja panka kinnij\u00e4\u00e4nud raha \u00dchispanga kontoritest k\u00e4tte 25. septembrini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Niiviisi tugevdatud keresse paigaldati v\u00f5idus\u00f5iduauto vast t\u00e4htsaim osa - turvapuur."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" \u00d5nnelik isa vajub s\u00fcnnitusmaja uksest sisse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peremehel on kindel kavatsus otsida abi kohtult."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ju sellel v\u00e4givallal siis arvatakse olevat miski kasulik m\u00f5ju, maandab agressiivsust, l\u00f5bustab v\u00f5i mis iganes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Nimekirjad \u00fcle antud vara kohta on ebat\u00e4psed,\" nentis Mall Lepmets."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kuna elu on praegu paljudele probleeme tekitav, n\u00e4rviline ja murelik, siis tahtsime publikule pakkuda v\u00f5imalust kasv\u00f5i korraks unustada argip\u00e4evased mured, naerda koos n\u00e4itlejatega ja nautida nende m\u00e4ngu, lusti ja laulu,\" \u00fctles \u00fcks teatrip\u00e4evade peakorraldajaid, maavalitsuse kultuurin\u00f5unik Lea Kuldsepp."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4naseks on jaamahoone, raudtee ja kogu \u00fcmbrus Vladimiri visa asja-ajamise tulemusena riigi poolt korda tehtud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meil on hea meel, et meie n\u00f5u on kuulda v\u00f5etud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui muidu tuntakse Sirje Kalekini koduteenuste vastu huvi keskmiselt kord n\u00e4dalas, siis p\u00e4rast kuulutuse avaldamist tuleb neli-viis k\u00f5net n\u00e4dala kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestis panuse asetamine arendustegevusele v\u00f5ib esimesel pilgul tunduda isegi m\u00f5istlik : vaid v\u00e4hesed alusuuringud annavad kohe k\u00e4egakatsutavat praktilist tulu, mida on v\u00f5imalik v\u00e4ljendada SKP kasvuprotsendiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 154,
              "end": 158,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka Reformierakonna pere- ja hariduspoliitika on kohati k\u00fc\u00fcniline ja liialt \"uju ise\" -suunitlusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suuremad tulekahjud Rocca al Mare vaba\u00f5humuuseumis : 1963 aprill p\u00f5lesid maani maha K\u00f6striaseme talu kaks aita 1969 m\u00e4rts p\u00f5les muuseumi esimene haldushoone."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja ehkki Linnateatri ning Draamateatri enam kui 100-krooniste piletite p\u00f5hjal tundub see esmapilgul uskumatu, j\u00e4rgib ka eesti teater sama mudelit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maie n\u00f5udis, et Valdur v\u00f5iks sama h\u00e4sti pesu triikida ja n\u00f5usid pesta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esialgse kava kohaselt pidu \"Inetu\" esietenduma Vanemuise suures majas 26. jaanuaril."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "B-finaalis tuleb 7. koha eest r\u00e4nk heitlus, sest tugevaid pudenes sinna veel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samuti maksaksid tarbijad kinni selle, et osa importijate raha seisab varude soetamise all kinni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Lehel ei ole nii palju raha, et nelja fotograafi \u00fcleval pidada!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Inspiratsiooniks Cannes'is Kuldse Palmioksa v\u00f5itnud filmile oli \u00fcks p\u00f6\u00f6raselt lapsevankrit l\u00fckkav noor ema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5numid surnud naabrimehelt P\u00e4rast seda, kui omandasime maja tervikuna ja leskproua kolis v\u00e4lja, olen saanud pea iga p\u00e4ev uue s\u00f5numi surnud naabrimehelt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pange selga p\u00e4\u00e4stevest, laske kaater korraks peatada, ronige vette, kinnitage alla veesuusad ja m\u00f5nu v\u00f5ib alata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reigami arvates on edu taganud t\u00f5hus majandamine ning eesm\u00e4rk pakkuda parimat nii ajas kui ka kvaliteedis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5rreldes eelmise aasta sama perioodiga laekus tulumaksu t\u00e4navu 116,4 miljonit krooni ehk 7,5% enam."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOMISJONI M\u00c4\u00c4RUS (E\u00dc) nr 1400/98, millega muudetakse m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 2235/92, milles s\u00e4testatakse Kanaari saartel v\u00e4rske piima toodete tarbimiseks antava abi \u00fcksikasjalikud rakenduseeskirjad 30. juuni 1998 EUROOPA \u00dcHENDUSTE KOMISJON, v\u00f5ttes arvesse Euroopa \u00dchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 15. juuni 1992. aasta m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 1601/92 Kanaari saarte jaoks teatavate p\u00f5llumajandussaaduste suhtes kohaldatavate erimeetmete kohta, 1 viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (E\u00dc) nr 2348/96, 2 eriti selle artiklit 11, ning arvestades, et : komisjoni m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 2235/92 3 (viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (E\u00dc) nr 1802/95 4) artikliga 1 n\u00e4hakse ette abi andmine Kanaari saartel valmistatud v\u00e4rske lehmapiima toodete tarbimiseks nendel saartel kehtivate tarbimisvajaduste piires ; pidades silmas l\u00f5ssitoodete tarbimise suurenemist kohalikes tarbimisharjumustes ning Hispaania asutuste esitatud taotlust, tuleks muuta m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 2235/92 lisas s\u00e4testatud v\u00e4rske piima toodete loetelu ; k\u00e4esolevas m\u00e4\u00e4ruses s\u00e4testatud meetmed on koosk\u00f5las piima- ja piimatooteturu korralduskomitee arvamusega, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 981,
              "end": 988,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arvan, et leian v\u00f5imaluse osa v\u00f5tta enam-v\u00e4hem k\u00f5igist f\u00f6deratsiooni juhatuse koosolekutest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Preatoni ja teiste v\u00e4lisinvestorite seisukohast vaadatuna ei ole turismi\u00e4ri ajamine Eestis t\u00f5esti eriti atraktiivne, sest maailmakodanikena saavad nad paigutada oma raha just sinna maailmanurka ja tegevusalasse, kus riski ja tulu vahekord on parajasti k\u00f5ige soodsam."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 169,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Luksusliku Volvo S70-ga s\u00f5itev maavanem Maasel ei osanud kaks p\u00e4eva tagasi \u00f6elda, kas Laja on selle raha \u00e4ra maksnud v\u00f5i mitte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid s\u00fcnesteetide jutu j\u00e4rgi teeb see elu s\u00f5na otseses m\u00f5ttes kirevamaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljem Swank k\u00fcll vabandas ja t\u00e4nas ka kallist Chadi, kuid mees loodab Hilary viletsast m\u00e4lust n\u00fc\u00fcd kasu l\u00f5igata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arvuti v\u00f5imaldab pilti ka liigutada ning uurida sama kohta erinevate nurkade alt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4ksin v\u00e4lja 8700 punktile, aga k\u00fcmp on kord selline ala, et punktid pudenevad nagu liiv s\u00f5rmede vahelt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hoiustamisperioodi jooksul raha juurde lisada ega v\u00e4lja v\u00f5tta ei saa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ma ei saa aru... mul ei tulnud midagi v\u00e4lja,\" ahastas pisike Szabo finishis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis on \u00fche ministri allkirja hind ja kaal, ministri \u00fche otsuse hind ja kaal, \u00fche s\u00f5na hind ja kaal?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimese hooga muidugi vaatad, et mis ilu siin siis ikka nii v\u00e4ga on."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle sisu on j\u00e4rgmine : m\u00f5-ningate, peamiselt USA firmade toodetud toidulisandid sisaldavad keelatud aineid, mida pole pakendil aine koostisosana n\u00e4idatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00fcndmused Abu Ghraibis on osa suuremast Ameerika poliitika p\u00f5rumisest viimase kahe aasta jooksul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4itetrupi eestvedaja Anne Vanatoa oli v\u00e4lja kuulutanud nn elava kavalehe : iga tegelane astus korraks rahva ette ja \u00fctles enda iseloomustamiseks m\u00f5ne s\u00f5na."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 155,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minu ema, kes oli pidevalt mures selle p\u00e4rast, et ma hakkan sakslasi vihkama, k\u00e4skis mul alati m\u00e4ngida Dennisiga, sakslasest naabripoisiga\" jutustas Athena keskuses augusti viimastel p\u00e4evadel peetud religioonitolerantsi konverentsil London School of Economics'i emeriitprofessor Eileen Barker."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suur osa rahvast ning kultuuripoliitiliste otsuste tegijad ei n\u00e4e rahvuskultuuri mitte p\u00fcramiidina, vaid lameda lauana - paremal juhul ehk joonlauana, mille j\u00e4rgi igale kultuurivaldkonnale n\u00e4puotsat\u00e4is raha poetatakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paljud loomaliigid kasutavad oma elus vaheldumisi nii metsa kui ka lagedaid alasid ; osa liike (nn \"\u00f6kotoniliigid\") eelistavad aga p\u00fcsivalt elada kahe elupaigat\u00fc\u00fcbi piiril ; n\u00e4iteks metsa, niidu v\u00f5i veekogu servas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajastu vajaduste anal\u00fc\u00fcsist \"Ilu argip\u00e4eva\" loosungi all s\u00fcndinud ideed l\u00f5id disainiikoone, mis toimivad t\u00e4naseni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venelased proovivad raha asemel eestlastele vaske p\u00e4he m\u00e4\u00e4rida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa valitsuse kinnitusel praegu IMFilt raha ei laenata ning seda ei kavandatud ka 2002. aasta eelarve koostamisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ent siiski k\u00e4ib Eestis suur osa vehklemisest riigikeele, ja mitte rahvuskeele \u00fcmber."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuhu elu teda ennast edasi viib, ei oska ta veel arvata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuulus lause : kusagil pole \u00f6eldud, et elu peab kerge olema, on k\u00f5igile laubakurdudesse kirjutatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enamik saates olevaid l\u00f5ike on kas kiiremaks v\u00f5i sootuks \u00fcmber monteeritud, moonutamata siiski l\u00f5igu \u00fcldist sisu ja s\u00f5numit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "24.05.2001 Paldiski linnavalitsus rikkus sotsiaaltoetuste maksmise korda, kandes toetusteks ette n\u00e4htud raha \u00fcle sotsiaaln\u00f5uniku ja sotsiaalosakonna ametnike isiklikele arvetele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast seda pandi alasti olevale kannatanule kaela koerarihm ning veeti teda v\u00e4gisi m\u00f6\u00f6da maja ringi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma ju \u00fctlesin : \u00fcks osa minust on raudne riiklik inimene."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keeleeksamiks on raha vaja ja passi saamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Taiwani p\u00e4ritolu usuhullud ootavad jumalat Dallase l\u00e4hedale Vaid \u00f5ige v\u00e4he aega on j\u00e4\u00e4nud jumala ilmumiseni inimeste sekka - juba t\u00e4na peaks jumal ilmuma k\u00f5igi maailma telerite 18. kanalil, m\u00e4rtsikuu viimasel p\u00e4eval aga v\u00f5tab k\u00f5igev\u00e4gevam inimese kuju ning tervitab iga\u00fcht lausa k\u00e4ttpidi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 247,
              "end": 251,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See on elu ja elu on keeruline."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keha/vaimu holistlikku \u00fchtsust on maailma eri paigus erinevatel aegadel siiski m\u00f5istetud - taoistlike ja joogatehnikate t\u00f5hususest r\u00e4\u00e4gib nende praktiseerijate pikaealisus (ehkki vigadel on neis s\u00fcsteemides sageli soolane hind), mis pole pelgalt legend."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ib oletada, et osa poolth\u00e4\u00e4li tuli talle ka koalitsiooni seest, kus v\u00f5ibolla m\u00f5nelegi inimesele tundus \"vana h\u00f5be\" hoopiski kindlam valik kui oma erakonna poolt \u00fclesseatu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Seal oli nii palju huvitavat teha, ei pea \u00fches umbses ruumis tundide kaupa mingit m\u00fcra taluma, ilma et saaks s\u00f5pradega juttu ajada,\" arvab ansambel Depoo kitarrist Paul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Las elu n\u00e4itab, kes on tugevam ja olelusv\u00f5itluses ellu j\u00e4\u00e4b."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tina Turner tulu 80,2 miljonit dollarit 2."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pealegi n\u00e4ppavad lapsed pigem tilulilu ja ikka enda jaoks, mitte m\u00fc\u00fcmiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta tundis nendest l\u00f5bu, kasutas neid ja pidas neid oma t\u00e4ielikuks \u00f5iguseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kava kohaselt viibib New Horizons 2015. aastal Pluuto juures kolm kuud, misj\u00e4rel v\u00f5ib NASA saata kosmosesondi uurima v\u00e4ikesi objekte Kuiperi v\u00f6\u00f6 piirkonnas, mis on p\u00e4ikeses\u00fcsteemi kaugeimaid teadaolevaid piirkondi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laps tohib olla t\u00e4iskasvanu s\u00fcles vaid s\u00f5iduauto tagaistmel, kui ta on alla 12aastane, kui t\u00e4iskasvanu ise on turvav\u00f6\u00f6tatud ja kui autos pole lapsele vaba kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 150,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See abi on riigi (kogukonna, linna) \u00fclesanne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tais on k\u00fcla, kus juhtus palju tule\u00f5nnetusi, p\u00e4rast turvalise \u00fchiskonna projekti k\u00e4ima l\u00fckkamist kahanes p\u00f5letusvigastuste hulk j\u00e4rsult."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meid on t\u00fc\u00fcdanud k\u00fcttes\u00fcsteemi kaudu korteritesse tulev m\u00fcra, eriti \u00f6isel ajal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alles hiljem said nad aru, et mehel on t\u00f5si taga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Praegu on neid veel \u00fcheksa, aga k\u00f5igepealt peab Margit oma viienda lapse ilmale tooma,\" muheleb ema ja vanaema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu linnakohus hakkas teisel katsel arutama hagi P\u00e4rnus tegutseva konsultandi Helle Kalda (32) vastu, kes oma kliendile kuuluva maa maha m\u00fc\u00fcs, kuid j\u00e4ttis mehele raha andmata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 164,
              "end": 168,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mida siis ikkagi teha nende inimestega, kes visa j\u00e4rjekindlusega j\u00e4tkavad lehmapidamist?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4lja oleks kujunenud hoopis teistsugune suhtumine - selline, nagu oli n\u00e4ha teleekraanil l\u00e4inud n\u00e4dalal Iisraeli peaministri ning Palestiina liidri Washingtoni k\u00fclask\u00e4ikude puhul : Valge Maja Ovaalsaalis istub t\u00e4htis naeratav v\u00e4lisk\u00fclaline, \u00fcmbritsetud oma naeratavast delegatsioonist ; vastas istuvad diivanil mornilt asepresident ja v\u00e4lisminister, kes tunnevad end silman\u00e4htavalt ebamugavalt vaadates pealt, kuidas Clinton vastab n\u00e4rviliselt ajakirjanike k\u00fcsimustele mitte L\u00e4his-Ida rahuprotsessi k\u00e4igu kohta, vaid sellest, milline oli presidendi suhe 24-aastase endise Valge Maja praktikandi Monica Lewinskyga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 578,
              "end": 582,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige sagedamini otsitakse tervendajatelt abi depressiooni, seljavalu, urineerimish\u00e4irete ja krooniliste valudega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Naine pole pesumasin Tantsija Kaja Lindali arvates saavad lavastusest k\u00f5ige paremini aru need naised, kes on l\u00e4bi elanud seda, mis kajab lavastuses - kirge, valu, hellust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 159,
              "end": 163,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kord ronisin karu eest puu otsa, kui metsa jooksnud karu v\u00e4ljameelitamiseks nalja p\u00e4rast karupoja h\u00e4\u00e4lt tegin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tagasiminek vaba turu reguleerimiselt avaliku v\u00f5imu reguleerimisele ehk n\u00e4iliselt \u00f5iglase jaotamise printsiipidele viib meid ainult tagasi sotsialistlikku paradiisi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ei ole m\u00f5tet oodata abi kuskilt kaugelt, tuleb endal k\u00e4ed k\u00fclge l\u00fc\u00fca."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jaanson sai 1993. aastal juunioride EMil 6. koha, kuid hiljem pole nii k\u00f5rgele t\u00f5usnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Abi ja n\u00f5u andis ka esimesena juhuslikult s\u00fcndmuskohale sattunud arstidest abielupaar."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5mmates nende kahe koha vahel m\u00f5ttelise joone, leiame, et vastavuses uskumusega t\u00f5epoolest \u00f5lle hind v\u00e4heneb samm-sammult."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Taguots k\u00e4rssab, keha k\u00fclmetab Kuna reisiseltskonnast mitte keegi - isegi juba jupp aega T\u00fcrgis resideeruv Koort - polnud elu sees t\u00fcrgi saunas k\u00e4inud, juhatas saunamees kohtlasi k\u00fclalisi lausa k\u00e4ttpidi ruumist ruumi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arusaamatutel asjaoludel Tallinna haridusjuhtidel tekkinud v\u00f5imalik kava l\u00f5hkuda aastak\u00fcmnetega kujunenud traditsioon ja lastes\u00f5bralik oman\u00e4oline keskkond N\u00f5mme noortemaja praegustes tegutsemispaikades Nurme ja Mai t\u00e4navas ei k\u00f5lba lastes\u00f5bralikkuse vaatenurgast vaadates kuhugi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fcll on v\u00f5ib-olla v\u00f5imalik parandada konventsiooni t\u00f5lget, mitte aga konventsiooni sisu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tellisime ja tr\u00fckkisime \u00e4ra, \u00e4kki tuli v\u00e4lja, et raha ei ole,\" r\u00e4\u00e4gib keskuse tegevjuht Nelli Kalikova."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Armeenia huvi laiendada keskv\u00f5imu tasandil edukalt rakendatud e-valitsemist ka kohalike omavalitsuste tasandile nimetas \u00e4riseminaril ka Kot\u0161arjan."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jalgpall on \u00fchiskonna lahutamatu osa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4tkasin : \"Noh, saage ometi aru, ega ma teie kohta \u00f6elnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Stannum : mis puutub parkimiskorraldajatesse, siis... pampersimeestele on pildi pihta laskmisest kindlasti v\u00e4he, 2g Sn k\u00f5rvade vahele oleks paras Piisab kui saadad need paar grammi tina valel ajal valesse paberilehte..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 181,
              "end": 185,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4navuse Nobeli meditsiinipreemia v\u00f5itis Ameerika bioloog Stanley B. Prusiner, kes avastas nn. hullu lehma t\u00f5be p\u00f5hjustava proteiini ja teisi aju kahjustavaid haigusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Friedman uskus, et vaba turg on olemuslik vabadele inimestele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas Rahvaliidu ja Reformierakonna ministritele kehtivad sama ranged n\u00f5uded kui Res Publica ministritele?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui sisearhitektiga n\u00f5u pidada pole plaanis, siis peaks inimene endale k\u00f5igepealt selgeks tegema, mis stiilis ta ruumi kujundada soovib."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Terveid munakoori saate nii, et eemaldate poolpehmeks keedetud munadest sisu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Salaja ema mobiililt p\u00e4\u00e4steameti numbril helistanud 12-aastane Georg v\u00e4itis, et \u00e4hvardas esimest korda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tarsaalindeks (%) arvutati k\u00e4pa I l\u00fcli m\u00f5\u00f5tmete suhtena."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nende esituses on keha karikatuur, koomiks, bluff..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4gisi j\u00e4\u00e4b mulje, et praegune valitsus ei hoolitse riigi tuleviku eest, et hedonistlikud \u00fchep\u00e4evameeleolud - rohkem raha taskusse, p\u00e4rast meid tulgu veeuputus v\u00f5i \u00f5likatk - valitsevad ka Toompeal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5nev oleks n\u00e4ha-kuulda, kuidas viinatootjad p\u00e4rast \"armindust\" k\u00f5va k\u00e4rakat turustama hakkavad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tuberkuloosi alal on seda \"\u00e4ri\" mitut liiki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tulevase seaduse eesm\u00e4rk on ministri s\u00f5nul t\u00f5kestada kuritegelikul teel omandatud raha v\u00f5i muu vara paigutamist rahanduss\u00fcsteemi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu linnavalitsus n\u00f5ustus Eesti Vabadusv\u00f5itluse V\u00e4\u00e4ristamise Fondi ettepanekuga paigutada vabadusv\u00f5itlejate monument Leinapargi asemel P\u00e4rnu kesklinna Kaitseliidu maja juurde, seet\u00f5ttu l\u00fckkub m\u00e4lestuskivi avamine edasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 169,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurema osa sellest on h\u00f5ivanud kaubanduspinnad, kus m\u00fc\u00fcakse k\u00f5ike alates t\u0161eburekkidest ja l\u00f5petades t\u0161eburekkidega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuiv\u00f5rd valmis on meie poliitiline eliit - Riigikogu - tunnistama, et variandid niisama h\u00e4sti kui puuduvad Sest sama hinget\u00f5m-me n\u00f5uab n\u00f5ustumist, et ehituskivid, mille abil silmapiiril terendavat \u00fchiskonda ehitada, on avatus, vastutus, l\u00e4bipaistvus, seaduskuulekus, avalikkuse pidev kontroll k\u00f5igi v\u00f5imutasandite \u00fcle - too pikk rida h\u00e4sti teadaolevaid endastm\u00f5istetavusi, mis ei taha ega taha meil juuri alla v\u00f5tta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suudlus pargipingil ja igatsus elu l\u00f5puni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rakveres tehti pilt \u00e4ra, ema j\u00e4i veel vastust ootama ja kui \u00f5htul koju tuli, siis \u00fctles et, poiss, sul on selgroog pooleks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga kas ollakse n\u00f5us raha v\u00e4lja andma?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Toots k\u00f5ige ihu ja karvadega, haigusest j\u00e4\u00e4nud armilise n\u00e4o ja v\u00e4he viltuse ninaga, mis ta enda jutu j\u00e4rgi oli ka viltu l\u00f6\u00f6dud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehitatav raudtee tuleb kava kohaselt \u00fcle 15 kinnistu, millest \u00fche kuni kolme elanikel on t\u00f5e-n\u00e4oliselt vaja oma majadest v\u00e4lja kolida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama kinnitavad ka teoreetikud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sami poeg Jules (Aidan Quinn) ja n\u00f5bu Izzy (Kevin Pollak) amerikaniseerivad oma nimed ja alustavad iseseisvat elu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See j\u00e4rsult muundunud sisuga s\u00f5na ei t\u00e4hendanud n\u00fc\u00fcd enam n\u00e4itekirjanikku nagu seni, vait tont teab kust ja miks teatri kirjandusala juhatajat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minevikust tuntud Saksa Demokraatliku Vabariigi sportlaste edu rahvusvahelisel areenil kutsus juba tollal esile umbusku : liialt ilus, et olla t\u00f5si."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna linn menetleb pidevalt 100-120 kohtuvaidlust, mille valdava osa moodustavad omandireformiga seotud vaidlused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Aru teil pole peas...\" torisesin k\u00f6\u00f6ki koperdades."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5idetud raha eest ostis ta veelgi rohkem kr\u00f5pse ning tulu ongi l\u00e4bi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mabetexi kahtlustatakse hiiglaslike altk\u00e4emaksude maksmises k\u00f5rgetele ametnikele ehk Jeltsini l\u00e4hikonnale, v\u00f5itmaks suuri kontrahte ehitustegevuseks Moskvas - muu hulgas n\u00e4iteks Valge maja ehk endise parlamendi- ja praeguse valitsushoone remondiks p\u00e4rast selle sattumist Jeltsini tankir\u00fcnnaku alla 1993. aasta s\u00fcgisel, ja ka Kremli rekonstrueerimiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 184,
              "end": 188,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Onu Raivo, kes kogu aeg on ikka lootnud oma \u00fclesande t\u00e4ita, n\u00e4eb oma v\u00f5imalust, v\u00f5tab v\u00e4lja s\u00fcstla, kuid m\u00f5tleb siis \u00fcmber ja tunnistab k\u00f5ik \u00fcles."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ega selleks pole vaja merele minna, et sellest aru saada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolmas v\u00f5imalus on \u00fcksi v\u00f5i kambaga minna kollide vastu, kelle varanduse hulka kuulub peale raha ka head ja esmaklassilist varustust (m\u00f5\u00f5gad, v\u00f5lus\u00f5rmused jne.)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hjala kui koondise treener k\u00e4ib laagrites ja v\u00f5istlustel, Vladimir Stepanjan, hea judoka, on mass\u00f6\u00f6rina ja kiropraktikuna kaasas ja v\u00f5ib samuti n\u00f5u anda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kes l\u00f5ikab kasu?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Valged s\u00e4rgid j\u00e4\u00e4vad p\u00e4rast pesu kollaseks, nagu oleks \u00f5unamahla l\u00e4bi lastud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dche huvitava eksponaadi autor, Marja Sakari, kes mingi raskestitabatava tehnika abil on k\u00fclastajate jalge all k\u00f5ikuva lehtkullaga kaetud p\u00f5randa kohale kahetonnise kivi \"kaaluta olekusse\" v\u00f5lunud, \u00fctleb, et ainus kindel asi elus on ebakindlus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 164,
              "end": 168,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii n\u00e4iteks ei maksaks oodata, et kassas t\u00f6\u00f6tav m\u00fc\u00fcja teab toodetest sama palju kui konsultant."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti riigi rahanduse teise mehe Agu Lellepi andmetel j\u00e4i Maapanka kuni 70 miljonit krooni riigieelarve raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paljud neist loobuvad v\u00f5itlemast, kui nad ei saa abi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jooksime raja rahulikult l\u00f5puni, lausub ema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa meister n\u00e4itas Austria meistrile Grazi Sturmile koha k\u00e4tte teise poolaja keskel, l\u00fc\u00fces kolme minuti sees kaks v\u00e4ravat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ent tulemus 68,3% on sama, mis Eestis 1992. ja 1995. aastal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rublam\u00fc\u00fcgi erikomisjoni moodustamise arutelu katkestati eile kolmandat korda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kus ehedate p\u00e4rlite asemel on reas v\u00f5ltskuulikesed - \"K\u00f5va s\u00f5na\" t\u00fc\u00fcpi rubriikides tsiteeritavaks planeeritud k\u00f5lakad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kuidas nad sellest k\u00fcll pildi j\u00e4rgi aru saavad?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Raha tuleb siia muidugi palju matta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suhkrulahus - sahharoosi vesilahus, mida iseloomustavad j\u00e4rgmised n\u00e4itajad : a) kuivainesisaldus v\u00e4hemalt 62% massist b) invertsuhkru sisaldus (fruktoosi ja dekstroosi kuni 3% kuivaine massist suhe : 1,0 \u00b1\u00b70, 2) c) elektrit juhtiva tuha sisaldus kuni 0,1% kuivaine massist, mis on kindlaks m\u00e4\u00e4ratud vastavalt lisa punktile b d) lahuse v\u00e4rvisisaldus kuni 45 ICUMSA \u00fchikut, mis on kindlaks m\u00e4\u00e4ratud vastavalt lisa punktile c e) v\u00e4\u00e4veldioksiidij\u00e4\u00e4kide sisaldus kuni 15 mg/kg kuivaines 5."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 407,
              "end": 411,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pealegi, teater lubab ju meile tulu\u00f5htu 29. m\u00e4rtsil, suures saalis, tulu l\u00e4heb piletite peale - kui tulu muidugi tuleb - eks ole see ka suur asi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ta v\u00f5ib panna raha v\u00f6\u00f6 vahele, \u00f5rnalt ja delikaatselt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja t\u00e4nap\u00e4eva normid on hoopis midagi muud kui need, mille j\u00e4rgi see maja 1913. ehitati."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Gardner ei osanud \u00f6elda, kas oma 11%-lise, 40 mln kroonise osaluse Revalis m\u00fc\u00fcb maha ka ettev\u00f5tte juht Tarmo Sumberg Ta avaldas arvamust, et Linstowil on huvi Sumbergit aktsion\u00e4ride ringis hoida, sest siis on ettev\u00f5ttel ja tippjuhil \u00fchised huvid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 154,
              "end": 158,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Narkotsiga v\u00f5ib Tallinnaski samal moel ja sama eduga kaubelda, arvan."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcldarvestuses 23. koha (kuni 23aastaste arvestuses kolmanda koha) sai Margus Hallik ajaga 1.47, 00, 49. koha (kuni 23aastaste arvestuses 10. koha) aga Tarmo Tomson ajaga 2.13, 27."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6andjaga on mul vedanud, mul on suhteliselt vaba t\u00f6\u00f6graafik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kalev palus linnalt \u00f5igust saada Kanutiaia pargist veekeskuse krundiga piirnevas tsoonis 50 aastaks 3000-ruutmeetrise ala hoonestus\u00f5igus, et rajada sinna veekeskusega \u00fchenduse olev v\u00e4lisujula."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kitsa kinga\" l\u00e4bivaatusest tehti t\u00f5eline \u00f5udukas N\u00e4dal : Kui t\u00e4pselt j\u00e4rgisite v\u00f5tetel stsenaariumi ja kui palju s\u00fcndis spontaanselt koha peal?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 138,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Samas tunnistab menumees, et vahel oleks elu ilma telefonita t\u00f5esti lihtsam \u2013 stressi ja naisf\u00e4nnide k\u00f5nesid v\u00e4hem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema kolleeg Janet Kavandi on veendunud, et kusagil on veel elu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"K\u00f5mu pole sugugi halb."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tundub, et raamatu autor ise on peaaegu sama tark ja andekas kui ta tegelased, ja ta ei hoia oma k\u00fc\u00fcnlaid vaka all."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5na v\u00f5ttis ka rahvus\u00fchingu juhatuse liige Artem Davidjants, tutvustades B\u00fclli j\u00f5udmist misjon\u00e4riametisse, tema \u00f5pinguid ja saavutusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "EPL Aasta ema ettepanekud saata 1. maiks aadressil : Eesti Naisliit, Vilde tee 68-24, Tallinn 13421, M. Siimpoeg"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dchinemisel Euroopa Liiduga muutub juhiluba Eestis sama v\u00e4ikseks kui ID-kaart, kuid praegust juhiluba enne kehtivusaja l\u00f5ppu v\u00e4lja vahetama ei pea."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohe l\u00e4heb tuju heaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcksi j\u00e4\u00e4des kuulab Anna ema k\u00f6\u00f6gis eestikeelseid isamaalisi laule ja nutab, sest raudeesriide taha tagasiminek pole ka enam v\u00f5imalik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjon edastab komitee arutelu tulemused komitee ettepaneku korral n\u00f5ukogule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui seitsmeaastase poja ema Annika nimetatud numbril helistas ja t\u00e4psemalt teada tahtis, kes laagrit korraldab, siis kuulis ta k\u00f5igepealt, kuidas kaks neiuh\u00e4\u00e4lt esiteks kihistades aru pidasid ja siis teatas \u00fcks neist : \"Meie korraldame!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rvise s\u00f5nul soovib festivalist osa v\u00f5tta nii palju filmiamat\u00f6\u00f6re, et esialgne kokkusaamispaik Tallinna Kinomaja tuli vahetada suurema saali vastu ning see toimub Tallinnas Kirjanike Majas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mulle j\u00e4ttis unustamatu mulje just see kontsert, kus algusest l\u00f5puni sadas vihma, vaatajad olid kui viinerid \u2013 m\u00e4rjaks saanud keebid \u00fcmber keha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 144,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4e kandidatuuri seadsid \u00fcles Round Table'i P\u00e4rnu klubi, Eesti Ettev\u00f5tlike Naiste Assotsiatsiooni P\u00e4rnu organisatsioon, P\u00e4rnu Zonta klubi, P\u00e4rnu Rotary klubi, P\u00e4rnu linnavalitsus, P\u00e4rnu maavalitsus, P\u00e4rnu linnavalitsuse haridus- ja kultuuriosakond ning P\u00e4rnu Linnalehe toimetus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ametliku versiooni kohaselt j\u00e4i Diana ja Dodi surmas s\u00fc\u00fcdi avariis hukkunud autojuht Henri Paul, kes juhtis Mercedest purjusp\u00e4i ja narkootikumide m\u00f5ju all ning \u00fcletas pealegi kiirust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 150,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Aga ta n\u00f5udis mult musi, endal selline n\u00e4gu peas, et kui ei saa siis oi, oi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osa l\u00e4ks koju tagasi,\" r\u00e4\u00e4gib Lees-Leesmaa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahjuks ei saa me ise kuigi palju teha selleks, et k\u00f5rvaldada igap\u00e4evaseid stressi tekitavaid probleeme : meil pole isepuhastuvaid maju ega kaheksa tundi p\u00e4evas magavaid beebisid, ja enamik mehigi on vana t\u00fc\u00fcpi, kes peavad kodu ja lastega seonduvat naise igiomaseks kohustuseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 223,
              "end": 227,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esiteks tundus see ala tuttav ja huvitav."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Millal veev\u00e4rk toru \u00e4ra parandab?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Raha tuleb kohe \u00fcle kanda, edasikaebamise v\u00f5imalus on aga alati."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hea vaade rabale avaneb raja \u00e4\u00e4rde p\u00fcstitatud vaatetornidest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii noort seaduse j\u00e4rgi karistada ei saa, seet\u00f5ttu tuleb neil inimestel otsustada, mis abi Tiina vajab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osa \u00f5igusaktide j\u00e4rgi on P\u00fchaj\u00e4rve kaldal tegu ehituskeeluv\u00f6\u00f6ndiga, osa lubab talu taastamise sildi all ehitada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui hoiustaja surma korral p\u00e4rijad ei tulnud rahale j\u00e4rele, siis l\u00e4ks raha Kallase ja ka teiste asjameeste taskusse, mitte aga riigituludesse, kuhu ta seaduse j\u00e4rgi oleks pidanud minema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Onu v\u00f5iks omale \u00f5epojast j\u00e4rglase koolitada.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOMISJONI M\u00c4\u00c4RUS (EM\u00dc) nr 883/79, millega muudetakse m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 2960/77 sekkumisametite valduses oleva oliivi\u00f5li m\u00fc\u00fcgi \u00fcksikasjalike eeskirjade kohta 3. mai 1979 EUROOPA \u00dcHENDUSTE KOMISJON, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Majandus\u00fchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 22. septembri 1966. aasta m\u00e4\u00e4rust nr 136/66/EM\u00dc \u00f5li- ja rasvaturu \u00fchise korralduse kehtestamise kohta, 1 viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 590/79, 2 eriti selle artikli 12 l\u00f5iget 4, ning arvestades, et : komisjoni m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 2960/77 3 artiklis 6 s\u00e4testatakse, et v\u00f5imalikud ostjad v\u00f5ivad saada sekkumisameti poolt m\u00fc\u00fcgiks pakutava \u00f5li proovi ; tagamaks, et \u00f5li, mille kohta on tehtud pakkumine, ja \u00f5li, mille kohta s\u00f5lmitakse leping, on sama, tuleks n\u00e4ha ette v\u00f5imalus teha enne lepingus k\u00e4sitletud partii pitseerimist lisaproov ; m\u00fc\u00fcdud \u00f5li \u00fclev\u00f5tmise h\u00f5lbustamiseks tuleks muuta \u00fclev\u00f5tmise t\u00e4htaega, kohandades seda vastavalt lepinguga h\u00f5lmatud partii suurusele ; k\u00e4esoleva m\u00e4\u00e4rusega etten\u00e4htud meetmed on koosk\u00f5las \u00f5li- ja rasvaturu korralduskomitee arvamusega, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 642,
              "end": 645,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas ei karda ta teravdatud t\u00e4helepanu ja k\u00f5mu, mis temaga kaasas k\u00e4ib."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aju, kops ja neer on peenikesed s\u00f5elad, mis laostuva lihase osakestest pikapeale ummistuvad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tony Blair on \u00f6elnud, et ta ei kandideeri 2009. aasta parlamendivalimistel neljandaks ametiajaks, kuid seni pole veel selge, millal ta kavatseb k\u00f5rvale astuda ja eeldatavale mantlip\u00e4rijale, rahandusminister Gordon Brownile koha vabaks teha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 223,
              "end": 227,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5va s\u00f5na on selles \u00f6elda ol\u00fcmpiam\u00e4ngude korraldajatel, t\u00e4navu niisiis ameeriklastel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Spetsialistid m\u00e4rgivad, et m\u00f6\u00f6dunud aastal avaldas suurt m\u00f5ju ka projekti MegaFon areng, mida l\u00fckkab tagant Telekominvest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuulnud, et kui \u00f5pilane ei soorita k\u00f5rgkooli astumiseks vajalikku riigieksamit keskkooli l\u00f5pueksamina, j\u00e4\u00e4b tal \u00fcldse \u00fclikooli minemata, leidis noormees : \"Jama s\u00fcsteem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 156,
              "end": 160,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka transpordiamet tahab raha juurde saada, et Valika ja Signaali t\u00f6\u00f6 \u00fcmber korraldada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Majandusminister Jaak Leimann \u00fctles eile, et kuigi ta ei ole m\u00e4\u00e4ruse originaalteksti n\u00e4inud, saab ta aru, et sellega on palju probleeme."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rsud \u00fcmberkirjeldused, teadagi, on ajaloo murdehetkede ja noorte osa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Otstarbeka ja kena kujunduslahenduse leidis Irma Tungal ka sellele aiale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eduskunna t\u00f6\u00f6st osav\u00f5tmine olevat ju tema kohustus ja kui m\u00e4rgatakse, et rahva esindaja ei v\u00f5ta korduvalt h\u00e4\u00e4letamisest osa, kaotab ta j\u00e4rgmistel valimistel tublisti h\u00e4\u00e4li, ning tema taasp\u00e4\u00e4semine parlamenti on rohkem kui k\u00fcsitav."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See sisendab lootust, et mitte k\u00f5ik ajakirjanikud pole vanden\u00f5ulaste k\u00e4pa all ja Eestis on siiski veel olemas vaba meedia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seega : kui teil juhtub olema n\u00e4iteks 150 000 krooni vaba raha, kiirustage!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast \u00f6\u00f6 l\u00e4bi kestnud maratonl\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi j\u00e4tkas konverents eile nimetatud plaani arutelu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja sestap on nii, et Volks Vaagen toob suurema osa oma v\u00fcrtsidest v\u00e4ljastpoolt Eestit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4nap\u00e4eval v\u00f5ib rahameestest ideoloogidele lisada ka rahvusvahelise massikultuuri m\u00f5ju, sest massikultuurgi on \u00fcks integratsiooni vorm."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suvep\u00e4eval rannas 200 000 inimest Viimati r\u00e4sis maru supelranna-\u00e4\u00e4rset metsa detsembritormide ajal, kui tuul tiris maast k\u00f5ik mullu kaldakaitseks istutatud p\u00f5\u00f5sad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Midagi v\u00e4hemalt sama suurt, kui oli meeleavaldus 15. jaanuaril 1997 Tartus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See soodustab oluliselt selliste s\u00fcdame ainevahetuse riskitegurite arengut nagu k\u00f5rge kolesterooli- ja k\u00f5rge trigl\u00fctseriidide tase ning insuliinresistentsus (organismi v\u00f5imetus reageerida keha poolt toodetud insuliinile), mis v\u00f5ivad omakorda viia diabeedi, s\u00fcdameinfarkti, insuldi ning teiste s\u00fcdame- ja veresoonkonnahaigusteni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 188,
              "end": 192,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vandeadvokaadi s\u00f5nul v\u00f5ib s\u00fc\u00fcdistusest aru saada, et sihikule on v\u00f5etud kolm isikut - Kallas, Urmas Kaju ja Vahur Kraft."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mida t\u00e4hendab saatus, mis on see m\u00e4\u00e4ritlematu vastuhaku tung, mis t\u00f5ukas kokkuk\u00e4gardunud keha sealt koikust aasta-aastalt aina pikemaks, seda ta veel endalt ei osanud k\u00fcsida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arheoloog Mati Mandel avastas Salevere Salum\u00e4el muinaslinnuse vallij\u00e4\u00e4nused, haruldane leid t\u00e4iendab ettekujutust L\u00e4\u00e4nemaa muinasajast, kirjutab L\u00e4\u00e4ne Elu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lehtveeri s\u00f5nul oli v\u00f5itja Lazarev rahatult, s\u00fcnges meeleolus kodus istunud ja koguteosest \"Loomade elu\" juhuslikult loomade pilte maha joonistanud, kui ta ema n\u00e4itas lehest ELFi logokonkursi kuulutust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 156,
              "end": 159,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii tema klassikaaslased kui ka sama kooli kommertsklassi abituriendid usuvad \u00fchiselt, et praegu on Tallinnas k\u00f5ige tugevamad kesklinna koolid, kuhu p\u00fc\u00fcavad eduka tuleviku nimel sisse saada nii \u00e4\u00e4rerajoonide \u00f5ppurid kui ka teistest Eesti paikadest p\u00e4rit noored."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Liikluspolitsei komissar Indrek Koemets kinnitab, et koondamisotsuse tegemine on tema senise elu raskeim \u00fclesanne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ema ei helista mulle sinna peaaegu kunagi, sest kaugek\u00f5ned on kallid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaardim\u00e4ngijate lauas puhkes k\u00e4ra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esmasp\u00e4eval kell 18.58 helistati, et Toom-Kuninga 10 maja ees on kahtlane kohver, milles v\u00f5ib olla pomm."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hea k\u00fcll, kui keha kuju ei v\u00f5imalda otse uksest sisse astuda, siis tuleb astuda k\u00fclg ees, aga mis see siis niiv\u00e4ga muudab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4hemasti West Endist (Brodwayl pole ma k\u00e4inud) lahutab meid k\u00fcll umbes sama palju, kui juuraajastust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Oktoobri l\u00f5pul toimub Tallinnas t\u00f6\u00f6tervishoiup\u00e4ev, kus k\u00f5neldakse l\u00e4hemalt m\u00fcrast t\u00f6\u00f6keskkonnas, m\u00fcra m\u00f5\u00f5tmisest, m\u00fcrast p\u00f5hjustatud terviseh\u00e4iretest ning kuulatakse Soome kogemusi m\u00fcra leviku t\u00f5kestamise kohta t\u00f6\u00f6keskkonnas,\" r\u00e4\u00e4kis Laul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ei saa ju teenida seda, kes ei taha, et teda teenitaks, v\u00f5i kes ei saa aru, miks teda teenitakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hukkus kolm kohalikku, \u00fcks iirlanna ja \u00fcks inglanna, haavata sai veel 13 inimest, neist osa Briti kodanikud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kontserdi tulu l\u00e4heb Tartu kristliku noortekodu kasvandikele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja Jean Moulin, kangelaslik kuju vastupanuliikumisest viimase s\u00f5ja ajal, \"l\u00e4ks moodi\" alles 60-ndatel, sest Moulin oli seisnud l\u00e4hedal kommunistidele, ja antud momendil oli de Gaulleil kommuniste vaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui mina olin selles eas, l\u00e4ks mu ema rahuliku s\u00fcdamega komandeeringusse, sest ta teadis, et ma ei teeks iial midagi niisugust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eriti heaks teeb tuju Felix Kubini \u00fclesastumine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Asendada erastamisseaduses ja teistes \u00f5igusaktides v\u00e4ljend \"korter ja muu m\u00f5tteline osa elamust\" s\u00f5naga \"kaasomandiosa\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu T\u00f5nisson Oskar Lutsu Kevades \u00fctles - oleks ma teadnud, et tulete, oleksin kodust \u00e4ra l\u00e4inud, naerab aasta isaks valitud Aare Kabel Kaitseliidu ja Naiskodukaitse \u00fcle, kes tema kandidatuuri aasta isa valimistele esitasid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 199,
              "end": 202,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et diilerid konverteerisid oma raha tagasi dollariteks, devalveerusid Aasia kohalikud valuutad, muutes omakorda aasia rahvaste laenude tagasimaksmise v\u00f5imatuks (laenud oleks tulnud tagasi maksta dollarites v\u00f5i m\u00f5nes teises v\u00e4lisvaluutas - devalvatsiooni t\u00f5ttu muutusid laenud neile kallimaks)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ma ei usu, et firma, kes kingib mulle oma maskotiga joogiklaasi, sellest mingit m\u00f5ju loodab,\" \u00fctleb Ruussaar."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nimelt sellega, et hea tava kui selline kujuneb reaalses haldus- ja valitsuspraktikas, ning seet\u00f5ttu vajab reguleerimist see, mis t\u00f5esti reguleerimist vajab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurem osa s\u00f5jav\u00e4elastest lahkub Eestist t\u00e4na ja homme."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5nnetus juhtus eile, kui v\u00f5ttegrupp valmistas ette stseeni filmimist uue osa jaoks Los Angeleses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iga p\u00e4ev on kisa ja k\u00e4ra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcks monument on vaid j\u00e4\u00e4m\u00e4e veepealne osa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma olen veendunud, et \u00fchise Euroopa raha kasutuselev\u00f5tt annab kogu Euroopa majandusele uue j\u00f5ulise kasvuimpulsi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskerakonna aseesimees Peeter Kreitzberg t\u00f5des, et Savisaare poolehoidjate hulk on parteis v\u00e4ga suur ning suurem osa ootab tema isiklikku otsust Euroopa Liidu suhtes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seni eksportis firma suurema osa oma toodangust Venemaale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raha kanti \u00fcle aprillis, kuludokumendid ilmusid oktoobris ja novembris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siiski n\u00e4itab elu, et valijail on p\u00f5hjust kahelda m\u00f5negi rahvaasemiku vaimses tervises."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et talvel ei tekiks isu California keemiaploomide ja Uus-Meremaa geenitehnoloogiliselt t\u00f6\u00f6deldud \u00f5unte j\u00e4rgi, tuleb end n\u00fc\u00fcd kodumaisest kraamist t\u00e4is s\u00fc\u00fca."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mulle meeldiks, et minuga nii k\u00e4itutaks, kui \u00fchel hetkel mina abi peaksin vajama...\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lames\u00fcgav, shoti Ning nii s\u00fcnnib film, mille kohta v\u00f5iks \u00f6elda \u00fche s\u00f5na - lames\u00fcgav."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See n\u00e4itab, et inimesed hakkavad j\u00e4rjest rohkem \u00fchistegemiste vastu huvi tundma,\" r\u00e4\u00e4kis Ilves."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AS Tallinna Pr\u00fcgila n\u00f5ukogu esimehe Merike Varvase hinnangul on SKP p\u00f5rumine volikogu ees sama h\u00e4sti kui v\u00e4listatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"\u00d5petage oma lapsi, et kui nad \u00fcksi koju j\u00e4\u00e4vad, siis vastaku iga koputuse ja kellahelina peale :\" Isa ja ema on kinni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tahame, et sellest saaksid osa v\u00f5imalikult paljud v\u00e4iksed spordi- ja loomas\u00f5brad,\" \u00fctles R\u00fc\u00fctmann."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Positiivsuse s\u00e4ilitamiseks ei tohiks ta ristiga lipul mitte mingil juhul sama palju lipupinda katta, kui sinine ja valge."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuidas sellest elektritariifide t\u00f5usu taustal ikkagi aru saada?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile avaldas Briti ajaleht Sunday Times dokumendi, millest selgub Iisraeli valitsuse kava tappa kiires korras mitu palestiinlaste juhi Yasser Arafati l\u00e4himat kaast\u00f6\u00f6list ja arreteerida ning saata riigist v\u00e4lja mitusada inimest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegelikult on nii, et kui pooled suitsetajatest elavad sama vanaks kui nende mittesuitsetajatest eakaaslased, sureb veerand varases pensionieas ja veerand enne 60-ndat eluaastat just suitsetamise t\u00f5ttu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "14 ekraaniga maja Helsingi Klaaspaleest v\u00e4hem kui 200 meetri kaugusel, sealsamas bussijaama v\u00e4ljaku servas, k\u00e4ib \u00f6\u00f6sel kui p\u00e4eval t\u00f6\u00f6 Finnkino esimese multiplexkino l\u00f5petamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5imaldama lugejal konkreetsesse ajastusse paremini sisse elada ning m\u00f5ista, et \u00fcks v\u00f5i teine kunstnik pole mitte ainult nimi v\u00f5i tema teoste loetelu ajalooraamatus, vaid eelk\u00f5ige lihast ja verest inimene."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Poliitiku t\u00f5us hierarhiaredelil, mis viib ta aina suuremate h\u00fcvede juurde, katkeb niipea, kui keegi teine, n\u00e4iteks konkureeriv poliitik, suudab ta sedav\u00f5rd pori t\u00e4is loopida, et rahvas, kes kaldub suhtuma k\u00f5igisse poliitikutesse nihilistlikult, pidades neid petisteks, minetab usalduse \u00fche konkreetse isiku vastu eraldi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 156,
              "end": 160,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui maali hind, 30 000 dollarit, v\u00e4lja kuulutati, k\u00fcsis \u00fcks s\u00f5nakas Palamuse leedi, kas see hind on koos maja ja modelliga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linna poolt tuleb nii \u00f6\u00f6l kui p\u00e4eval pidev jada tramme, mis p\u00f6\u00f6ravad Weizenbergist Poska t\u00e4navale, tehes seejuures jubedat kriginat, mis detsibillides \u00fcletab kindlasti Sun Dance festivali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peavalu on probleem, mis saadab inimest kogu tema elu, lapseeast kuni vanaduseni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolmap\u00e4eval kell 21. 35 Eesti TV \"Doors\" / \"The Doors\", USA 1991 Re\u017eii : Oliver Stone P\u00e4rast seda, kui Jim Morrison alias Val Kilmer on meid madalal kurguh\u00e4\u00e4lel kutsunud show st osa saama, rullub vaataja ees lahti 135 minutit kestev vaatem\u00e4ng 60-ndate suurest rockmuusika iidolist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 178,
              "end": 181,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5lemal meeskonnal on sama peatreener, enam-v\u00e4hem samad m\u00e4ngijad ja sama \"ideeline juhtkond\" (j\u00e4\u00e4gu viimane termin siinkohal lahti m\u00f5testamata)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valida on kas veri v\u00f5i raha, sest v\u00f5istlusm\u00e4ngu auhinnaks on \u00fche miljoni dollari suurune varandus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "MT\u00dc n\u00f5ukogu esimehe Hagi \u0160eini s\u00f5nul on enne lepingu s\u00f5lmimist ning asjade l\u00e4biarutamist Audentesega veel vara r\u00e4\u00e4kida sellest, kas kool tahab minna tagasi oma endisse majja v\u00f5i mitte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna eksabikaasa vajab tema meelest ps\u00fchhiaatri abi, tahab Anderson, et tal ei lubataks poegadega nii sageli kohtuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks : Jube kehv on praegusel ajal haige olla, aga kurvastaval kombel n\u00e4ib m\u00f6\u00f6da lapsi lippavat mingi viirust, mis paneb nad viisakalt ja vaikselt k\u00e4ituma, vara magama minema, tekitab nohu, k\u00f6ha, palavikku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 187,
              "end": 191,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Haigus, surm ja elujanu k\u00e4ivad ekraanil \u00fcheskoos ning selgitavad oma \u00fclimas lihtsuses elu m\u00f5tet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Noormeeste seksuaalse identiteedi kujunemisele andis olulise t\u00f5uke isa Manolo, kes noort Ignaciot (Gael Garc\u0137a Bernal) salamisi ihaldas ja armukadedusest poiste s\u00f5pruse peale Enrique (Fele Martin\u00e9s) koolist \u00e4ra saatis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Triinu oleks v\u00f5inud isa peaaegu \u00e4ra s\u00fc\u00fca."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Professor Valdma, kuidas juhtus nii, et teie saite Eesti Kontserdile uue klaveri valimise au endale?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ljajuuritud puud ja maalihked sulgesid hulga teid, elektrita j\u00e4i umbes 220 000 tarbijat, katkes osa telesidest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4pselt sama kehtib nn. maksureformi asjus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eksuurija Roger-Louis Bianchini v\u00e4idab oma raamatus, et Monaco v\u00f5imudel puudub tegelikult huvi maffiaga v\u00f5idelda, sest kui raha peaks Monacost mujale minema, saaks rikkast v\u00fcrstiriigist vaene riik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Udu Praegu valitsevad meil KGB kohta t\u00e4psete teadmiste asemel m\u00fcstilised arusaamad, legendid ja m\u00fc\u00fcdikesed, mis on p\u00e4rit toonasest meelega \u00fclespuhutud hirmu\u00f5hkkonnast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oopiumi p\u00e4risisaks peetakse enamasti ikkagi Hiinat, seal olevat suitsetamine olnud elu\u00f5htule j\u00f5udnud vanade meeste viimane l\u00f5bu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 127,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peaminister ja ameti\u00fchinguliidrid arutasid pensionireformi teise samba ning t\u00f6\u00f6tuskindlustuse maksete rakendumise v\u00f5imalikku m\u00f5ju madalapalgaliste t\u00f6\u00f6tajate eluj\u00e4rjele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "X OSA Loetelu kolmandate riikide kohta, millest liikmesriigid lubavad importida lemmikloomatoitu, mis sisaldab madala riskiastmega aineid n\u00f5ukogu direktiivis 90/667/EM\u00dc 6 m\u00e4\u00e4ratletud t\u00e4henduses N\u00f5ukogu otsuse 79/542/EM\u00dc lisa I osas loetletud kolmandad riigid ning komisjoni otsuses 94/85/E\u00dc esitatud loetelu kolmandate riikide kohta, millest liikmesriigid lubavad importida v\u00e4rsket kodulinnuliha, v.a need kolmandad riigid, millel on lubatud eksportida \u00fchendusse v\u00e4rsket kodulinnuliha komisjoni otsuse 93/342/EM\u00dc artikli 4 l\u00f5igete 3 ja 4 erandite kohaldamise p\u00f5hjal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5numi sisu : Ciao!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "R\u00e4tsep ajab ennast totralt naeratades ja k\u00e4si laiutades p\u00f5randalt \u00fcles ning saab alles n\u00fc\u00fcd aru, mis naeru p\u00f5hjustab \u2013 p\u00f6idlanahast l\u00e4bi pistetud pikk r\u00e4tsepan\u00f5el."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Piimat\u00f6\u00f6sturid, kes pikemat aega olid Eestis monopoolses seisundis ja dikteerisid tootjale toorpiima hinda, l\u00f5id p\u00e4rast Venemaa kriisi hinna alla ja pigistasid tootjal k\u00f5ri kinni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 168,
              "end": 172,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Tundub, et suurem osa leiab, et parem varblane k\u00e4es kui tuvi katuse, ning toetab jaanuari varianti, \" m\u00e4rkis Rondik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi amnestia ei puuduta m\u00f5rvades ja pantvangi v\u00f5tmistes s\u00fc\u00fcdistavaid, pole Vene keskv\u00f5imud astunud erilisi samme lindpriiks kuulutatute (sh. asepeaminister \u0160amil Bassajevi) p\u00fc\u00fcdmiseks ning ka t\u0161et\u0161eenid pole ilmutanud erilist huvi suurima veret\u00f6\u00f6ga silma paistnud vene s\u00f5jav\u00e4elaste karistamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 228,
              "end": 232,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peeter V\u00f5sa on kokku pannud DVD-plaadi oma \"Politseikroonika\" saatest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegelikult v\u00e4ljendub selles meie soov j\u00e4\u00e4da l\u00e4\u00e4ne tsivilisatsiooni piirist ida poole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"18 kuuga on meie klubi muutunud korvpallip\u00f5rgust korvpallitaevaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Palamuse alias Paunvere eriline v\u00f5lu on m\u00f5jutanud ka abiturientide land art 'i ideid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osa on korralisel puhkusel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sinna pumbatakse l\u00e4ga juurde maa-aluste torude kaudu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sealjuures on piimat\u00f6\u00f6stusse tehtud \u00fcleinvesteeringuid ja suur osa tunnustatud tootmisv\u00f5imsusi t\u00f6\u00f6tab poole koormusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aasta algusest on \u00dchispanga Elukindlustus kogunud 69, 3 miljonit krooni kindlustuspreemiaid, v\u00f5rrelduna 2001. aasta sama perioodiga on preemiate maht kasvanud 51 protsenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 120,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"T\u00f5nise raha peal me praegu elame,\" tunnistab \u00dcllar."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tulgu sinna raha palju tahes, vaja on selgitada absoluutne parim."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Olen seda lugu kirjutades ja lavastades tegelnud v\u00e4ga isiklike asjadega ning seda r\u00f5\u00f5mustavam, et see ka laiemat huvi \u00e4ratab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Firma leidis Akadeemia teel endale pesa juba aegade alguses, 1993. aastal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui kaks aastat tagasi kuulsin, et \u00fcks mu kunagisi kolleege tollasest Vetsherni Tallinast on siin oma maise vara maha m\u00fc\u00fcnud ja kogu perega Ameerikasse elama kolinud, olin t\u00f5eliselt h\u00e4mmingus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama seaduse \u00a7 6 kohaselt kinnitab arengukava koostamise \u00fclesande ja t\u00e4htaja valitsus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellest ei taha aga paljud aru saada, r\u00f5hudes Venemaa kaubanduse v\u00f5ludele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti tegelike v\u00f5imalustega ning v\u00e4lisministeeriumi kaalutlustega tutvudes sai ka president ise aru, et tema lennukas ettepanek osutunuks nii rahalistel, julgeolekulistel, keelelistel kui ka mitmetel muudel asjaoludel v\u00f5imatuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dc\u00fcrnike ja omaniku s\u00f5da on k\u00e4inud mitu aastat ja j\u00f5udnud v\u00e4lja isegi niikaugele, et mullu suvel kutsusid majaelanikud maja eest p\u00fcgamata muru t\u00f5ttu Lorensi vastu politsei v\u00e4lja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuulduste p\u00f5hjal tegeldi m\u00f6\u00f6dunud aasta detsembrist alates Eesti Telekomi tasandil v\u00e4lisinvestorite ettepanekuga moodustada Infos\u00fcsteemide all\u00fcksuse baasil eraldiseisev firma, mille aktsiatest osa oleks j\u00e4\u00e4nud Eesti Telekomi valdusse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 193,
              "end": 196,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Te r\u00f6\u00f6visite minult mu elu!\" kriiskas tugevasti kindlustatud kohtusaalis s\u00fc\u00fcaluste klaasboksis istunud Orofino sitsiilia murdes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saksamaa ametiasutused saadavad komisjonile ja teistele liikmesriikidele k\u00e4esoleva lisa reguleerimisalasse kuuluvate koolituskursuste loetelu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seet\u00f5ttu poleks liigne m\u00f5elda, kuidas sellisel puhul riigi raha v\u00f5imalikult rentaablilt kasutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mittelenduvate ainete m\u00e4\u00e4ramine propioonhappes (E 280) II lisa 3. meetodi abil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka Eesti Pank tunnistab, et P\u00f5hja-Eesti Panka on j\u00e4\u00e4nud maksumaksja raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politsei k\u00fcsitles selle maja ning naabermajade elanikke, kuid polnud eile l\u00f5unaks veel tapetu isikut tuvastanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Plahvatuse tunnistajate s\u00f5nul kuulsid nad rongi eesotsast mitut plahvatusega sarnanevat heli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isa s\u00fc\u00fcdistati lisaks veel korrarikkumises, sest ta hakkas politseinikega oma lapse p\u00e4rast vaidlema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Me peaksime mingid k\u00fcla esindajad nende juurde saatma, me ei saa ju niimoodi elada, et ei pane teineteist t\u00e4hele, see oleks absurd.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uuemaid teooriad v\u00e4idab, et mittekodeeriv DNA t\u00e4idab meie rakkudes sama osa, mis kaltsud kaltsunukus ja \u00f5led viljap\u00f5llul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5rreldes eelmise aasta sama perioodiga on Tallinnas ja Harjumaal m\u00e4rgata \u00f5nnetuste arvu kasvu, teatasid TV3 Seitsmesed uudised."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Sellisel juhul j\u00e4\u00e4b k\u00e4igust \u00e4ra iga k\u00fcmnes buss, mis muudaks \u00fchisveokeid kasutavate tallinlaste elu tunduvalt ebamugavamaks,\" \u00fctles Songisepp."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestis elavad vene kodanikud on t\u00e4ielikku patiseisu sattunud - \u00fchelt poolt protestitakse v\u00e4idetavalt liiga rangete kodakondsusn\u00f5uete \u00fcle, teiselt poolt aga m\u00f5istetakse (kui m\u00f5istetakse), et Eesti kodakondsuseta ei saa nad ka Euroopa Liidu kodanikeks ega saa osa liidu kodanike privileegidest, n\u00e4iteks vaba liikumise v\u00f5imalusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 301,
              "end": 305,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reaalne on v\u00f5idelda ka kuldmedali eest,\" usub Nool ja temast \u00f5hkub tippvormis oleva sportlase kombel rahu ja enesekindlust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ema, sa tuled Naganos teiseks,\" arvanud kaheksa-aastane Alicia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Isa Thordar oli k\u00f5va vutimees, t\u00f5mbas 18 korral selga Islandi koondise s\u00e4rgi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ilmselt kehtestataks sama s\u00fcsteem ka meil, kui taud peaks siia j\u00f5udma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama l\u00f5ikus maksab nooblimas salongis \u00fcle 200 krooni, kinnitab Eha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Ivo kutsus kohe p\u00e4\u00e4steametist abi v\u00e4lja ja kihutas ise teedeehitajate juurde, kust kutsus kohale kraana."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Val gelille\" (tuberkuloosi) ja \"Kuld s\u00fcdame\" ballid andsid suu ri toetusi Eesti Lastekaitse \u00fchin gu le, Haap salus asuvale s\u00f5ja mees te sa natooriumile, Eesti Pu na sele Ris tile, lasterikastele ema de le."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 196,
              "end": 199,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Stefania Craxi s\u00fc\u00fcdistas ajakirjanikega telefoni teel vesteldes s\u00fcdamehaige isa surmas Itaalia v\u00f5ime, kes kahtlustasid endist valitsusjuhti korruptsioonis ega lubanud tal vaba mehena kodumaale naasta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Anderseni ema Anne Marie t\u00f6\u00f6tas pesunaisena ning suri alkohoolikuna 1833. aastal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui k\u00f5rvale j\u00e4tta K\u00fcprose elanike igap\u00e4evane elu, mured ja r\u00f5\u00f5mud, elab K\u00fcpros turistide jaoks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajutiselt teises asulas t\u00f6\u00f6tades v\u00f5ib t\u00f6\u00f6taja soovi korral lasta t\u00f6\u00f6andjal t\u00f6\u00f6\u00fclesannete t\u00e4itmise koha pangaasutusse \u00fcle kanda ainult osa palgast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui vandemehed Jacko saatuse \u00fcle aru peavad, k\u00e4ib maailma ajakirjanduses ka vilgas arutelu Jacksoni kahanevate finantside \u00fcle."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4pne ning vajalikku infot sisaldav kutse on vajalik, et abi saabuks kohale rutem ning et dispetsher teaks saata teele \u00f5ige brigaadi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maskuliinne feminism n\u00f5uab naistele samu \u00f5igusi kui on meestel, s.t \u00f5igust olla sama tugev nagu mees, \u00f5igust p\u00e4\u00e4seda ametikohtadele, kus varem olid ainult mehed jmt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui millegi p\u00e4rast k\u00f5ik ka ei \u00f5nnestu ning tase p\u00fcsib sama, pole ka midagi lahti - ma olen ennast proovile pannud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahe kaardi olemasolul tasub deebetkaardiga maksta niikaua, kuni arveldusarvel raha on, ja alles siis, kui arve t\u00fchjaks saab, hakata maksma krediitkaardiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et olete olnud \u00fcle 30 aasta Tarmeko direktor, siis oli ka m\u00f5istetav huvi, et saaksite Tarmeko juhtimisest osa v\u00f5tta ka p\u00e4rast erastamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "NPAS2 l\u00fclitab seej\u00e4rel teisi geene sisse ja v\u00e4lja ning on v\u00e4ga aktiivne aju eesosas, mis reguleerib meeli ja emotsioone."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "R\u00f5du ongi rahvast tulvil, kuid avarat vaadet tumestab r\u00f5du alt pirukam\u00fc\u00fcja grillahjust t\u00f5usev tihe must toss."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Auhinna suurus on 8000 krooni ja selle pani v\u00e4lja kino S\u00f5prus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimestel p\u00e4evadel p\u00e4rast juhtunu avalikustamist lubas peaminister, et hoiustajad saavad \u00f5ige pea oma raha tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mehed peavad oma elu jooksul m\u00e4ngima teatud etteantud rolle, samal ajal kui naistele on j\u00e4etud v\u00f5imalus murda \u00fcks tabu teise j\u00e4rel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama venivad ja vastuokslikud oma t\u00e4hendustelt on m\u00f5isted usklik ja uskumine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4ksin siis kikivarvul ukseni, mille tagant k\u00f6ha kostis, ja piilusin sisse, endal s\u00fcda saapas\u00e4\u00e4res."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Nad on seda elu n\u00e4inud ja tahavad sellist ka endale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olukorda Austrias hakkab kava kohaselt j\u00e4lgima kolm Euroopa inim\u00f5igustekohtu poolt m\u00e4\u00e4ratud inimest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kogutud raha kantakse P\u00fcha Vaimu koguduse arvele oktoobri alguses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Godunovi m\u00f5ju p\u00e4\u00e4ses esile ka kontserdilaval"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See osa publikust, kes opereti \"Nahkhiir\" avam\u00e4ngu ajal tantsup\u00f5randale kihutas, n\u00e4gi \u00f5hkkergete sammude seadmisega kurja vaeva."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minge Metsakalmistule ja katsuge \u00fche hooga Heino Kaljuste ja Mait Agu haud \u00fcles leida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"N\u00e4dal on t\u00e4iesti piisav, et otsusele j\u00f5uda, sest pikka arutelu pole enam vaja,\" \u00fctles P\u00e4rnoja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama kehtib j\u00f5usaali kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama k\u00e4ib ka h\u00fcpotoonikute kohta (madala verer\u00f5huga inimesed)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik see jutuajamine k\u00e4is n\u00fc\u00fcdsest rootsi keeles, nagu pidanuks ma p\u00e4rast juhtunut, tema ihu ja l\u00f5hna sissehinganuna m\u00f5istma ka ta keelt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd oli plaan tegelikkuses ja Eik osa plaanist, pisike t\u00e4pp 1 : 1000 m\u00f5\u00f5tkavas kaardil ning temast pliiatsis\u00f6e puudutuse v\u00f5rra k\u00f5rval olev t\u00e4pp t\u00e4histas Randarit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui aga raha ei j\u00e4tku, teeme need andmed k\u00e4ttesaadavaks esialgu interneti Tartu linna kodulehek\u00fcljel,\" s\u00f5nas Hanson."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sel s\u00fcgisel minnakse muukeelseis koolides uuele \u00f5ppekavale \u00fcle esimeses, neljandas, seitsmendas ja k\u00fcmnendas klassis ning uus kava p\u00f6\u00f6rab senisest enam t\u00e4helepanu eesti keele \u00f5petamisele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jogurti koostises sisalduv konjugeeritud linoolhape aga takistab soolev\u00e4hi teket ja v\u00e4hendab keha rasvasisaldust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oponendid arvavad, et keskenduda tuleks haigekassa raha jagamise s\u00fcsteemi muutmisele, mitte t\u00f5sta \u00fcmber ja ehitada juurde haiglaid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5na v\u00e4ga on siinkohal v\u00e4ga \u00f5ige."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dche perearsti nimistus on 1500-2300 inimest ; Kui perearsti vastutusel t\u00f6\u00f6tab ka abiarst, v\u00f5ib nimistu suurus olla kuni 3800 inimest ; Pearaha makstakse perearstile \u00fche patsiendi pealt 16 krooni kuus, lisandub uuringute raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 220,
              "end": 224,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Isa on p\u00e4rit Smolenski oblasti \u0161umjat\u0161e k\u00fclast ja \u00f5ppis seda ala raamatute j\u00e4rgi, ema aga Tallinnast ja on endine iluv\u00f5imleja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegune L\u00e4ti finantsminister Aivars Kreituss arvab, et raha majade tagasiostmiseks oleks vaja laenata, sest m\u00f5ne aasta p\u00e4rast on majade v\u00e4\u00e4rtus mitu korda suurem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna Venemaal on saada raha nii Rahvusvaheliselt Valuutafondilt (IMF) kui Maailmapangalt, \u00fctles Tshubais, et valitsus suudab maksta 1. jaanuariks v\u00e4lja miljonitele riikliku sektori t\u00f6\u00f6tajatele v\u00f5lgu olevad palgad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurem osa Mirist p\u00f5leb atmosf\u00e4\u00e4ris tekkival h\u00f5\u00f5rdumisel lihtsalt \u00e4ra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selleks, et kliendilt raha k\u00e4tte saada, soovitame ettev\u00f5tetel hinnap\u00f5hjenduse strateegiaga v\u00e4lja tulla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viljandi prefektuuri pressiesindaja Agu Lalli s\u00f5nul on k\u00f5ik vendade tegevusse puutuv \u00fcle antud keskkriminaalpolitseile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00fchja sellest, et m\u00f5nikord p\u00f6\u00f6rdus ema minu poole h\u00e4\u00e4letooniga, nagu kuulanuks teda mitte \u00fcks, vaid klassit\u00e4is inimesi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saavutamaks \u00fcldist leppimust Pole v\u00f5imatu, et selline kuju esiteks murraks paadunud natsionalistidegi vastupanu, teiseks aitaks \u00fcletada meie rahvast l\u00f5hestavat skisofreeniat endiste ja mitteendiste, kommarite ja mittekommarite vahel ning oleks \u00fcldse kena vaadata, kuna ja kuigi toimub ajal (meenutan, et aasta p\u00e4rast, 2007), mil l\u00e4henemas 90 aastat Suurest Sotsialistlikust Oktoobrirevolutsioonist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 250,
              "end": 254,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See perekond oli just j\u00e4\u00e4nud eluasemest ilma Oa t\u00e4nava maja p\u00f5lengu t\u00f5ttu,\" toob linnavarade osakonna asejuhataja Heiki Tamm n\u00e4iteid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5na soovib h\u00e4rra Tiit V\u00e4hi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pr\u00fcgi talu heinamaadel oli madalamaid kohti, mis talvel kattusid j\u00e4\u00e4ga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veel presidendivalimiste ajal (1994) v\u00f5rdles ta \u00fchise raha v\u00f5imalikkust igavese rahu t\u00f5en\u00e4osusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Goethest pole \u00fcldse aru saadud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hoiame sama seadistust mis Carlosel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui isa on kaugemal, oleks kena teha ikka \u00e4ra see edasil\u00fckatud telefonik\u00f5ne ning k\u00fcsida, kuidas tal l\u00e4heb."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et saada t\u00e4psemalt aru, millega tegemist, tuleb veel kord lugeda valitsuse m\u00e4\u00e4rust 15. augustist 1995, kus s\u00e4testatakse alarms\u00f5iduki m\u00f5iste."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ants Randmaa soovitas konsultante tema firmale allhanket\u00f6id teinud ettev\u00f5tetele, kellele \u00d5mblus lubas samuti abi soodsate laenude organiseerimisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle \u00fclalt kitsenev kuju aitab paremini tunda veinil\u00f5hna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ikv\u00f5imalik liha, ribi, vorstid, \u0161a\u0161l\u00f5kk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Meie poja haigus on ravitav, aga abi ei saa,\" kurdab ema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Haridust\u00f6\u00f6tajate palgat\u00f5usuks on eelarves raha olemas, teadusele suunatakse lisaraha erastamisest laekuvate summade arvelt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Piiratud juhtimis\u00f5igusega isik tohib autot juhtida vaid siis, kui autos tema k\u00f5rval on v\u00e4hemalt 2-aastase juhistaazhiga isa v\u00f5i ema v\u00f5i volitatud isik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Filipiinide president Marcos ja Sairi president Mobutu elasid pillavat elu, ostsid v\u00e4lismaal kinnisvara, kuid ei teinud suurt midagi oma maa majanduse heaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna osa kassuubide asualast oli varem kuulunud Saksamaale ning Poola koridoris oli sakslasi ligikaudu 50 protsenti, siis j\u00e4i P\u00f5hja-Poola peaaegu inimt\u00fchjaks p\u00e4rast seda, kui deporteeriti sakslased, enne Teist maailmas\u00f5da Saksamaa kodanikeks olnud kassuubid ning s\u00f5ja ajal sakslastega koost\u00f6\u00f6d teinud kassuubid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kohe tuleb isa koju, riietub \u00fcmber ja kohe-kohe l\u00e4hevad nad emaga ooperiteatrisse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Internet Venemaal inim\u00f5iguste kaitsmisega tegeleva organisatsiooni Sova andmetel on sel aastal enam kui 40 inimest kaotanud elu rahvusvaenust ajendatud kuritegudes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raha annetasid USA San Francisco kogudus ja Feliks Vaide Kanadast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pigem on nad inimesed, kes k\u00e4ivad kirjandusfestivalidel ja osalevad antiigioksjonitel, toetavad kohalikke kunstigaleriisid ja muuseume, on vabatahtlikud laulukoorides ja korjavad raha heategevuseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 179,
              "end": 183,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Isa ja ema ei kao mu elust kuhugi,\" lisab ta kohe."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Klavina \u00fctles, et raha leidmisel pole L\u00e4ti tollil \u00f5igust seda kinni pidada, ka v\u00f5ib inimene esitada kaebuse, kui teda liiga p\u00f5hjalikult k\u00fcsitletakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Silmad klaasistusid ja hakkas sellist juttu ajama, nagu poleks \u00fcldse sama inimene, kes viis minutit tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vigla sai aru, et 14-aastane sureb jalapealt hirmust popiidoli ees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd aga elavat ta juba aasta karsket elu : \"Iga kuuga l\u00e4heb paremaks ja paremaks..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vitsut \u00fctles, et tal on viimastel p\u00e4evadel olnud kontakte finantsasutustega, kes ilmutasid huvi TDK aktsiate vastu ning v\u00f5is aru saada, et ollakse valmis pakkuma m\u00e4rksa k\u00f5rgemat hinda kui 9,2 miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" \u00dcheksa aastat peaministriametit pidanud Perssoni s\u00f5nul on ta poliitilise elu t\u00f5usude ja m\u00f5\u00f5nadega nii harjunud, et unetuid \u00f6id need ei p\u00f5hjusta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama paragrahviga - teadlikult eba\u00f5igete andmete esitamine - saatsid v\u00f5itu uskunud uurijad ja prokur\u00f6rid kohtusse ka Eesti Panga ekspresidendi Siim Kallase, kelle kohal rippus s\u00fc\u00fcdistus PEPi 10 miljoni dollari tehingu varjamises audiitori eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tubli k\u00fcmenda koha saanud MAGNAR FREIMUTH \u00fctles \"Postimehele\", et j\u00e4i v\u00f5istlusega \u00fcldiselt rahule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hagi on suunatud Bull's Eye Shooter Suppy kaupluse vastu Tacomas, kes kas m\u00fc\u00fcs relva v\u00f5i kaotas selle varguse t\u00f5ttu, poe omanike Brian Borgelti ja Charles Carri vastu, Bushmaster Firearms Inc."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Merep\u00e4evade eesm\u00e4rgiks on tutvustada tallinlastele olemasolevaid ajaloolisi laevu, nende ajalugu ning \u00e4ratada noortes huvi mere vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pretsedenditu oli aga Putini kolmep\u00e4evane k\u00fclask\u00e4ik Kiievisse, et v\u00f5tta osa Ukraina pealinnast natsi-Saksa v\u00e4gede minemakihutamise 60. aastap\u00e4eva pidulikust t\u00e4histamisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaalukad kohvridollarid Eestis Noist miljoneistki teame vaid seet\u00f5ttu, et L\u00e4\u00e4ne ajakirjandus hoiab riigieelarve raha kulutamisel teraselt silma peal ja tahab teada, kas iga dollar l\u00e4ks asja ette v\u00f5i maandus m\u00f5ne poliitiku taskus, nagu k\u00fclma s\u00f5ja aegadel teinekord juhtus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Sisu on ju selles, et meditsiin areneb v\u00e4ga kiiresti ning on kallis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Siis on kena noosi oodata...\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politsei andmetel hukkus suurem osa inimesi metroos, bussiplahvatuses kaotas elu 17 inimest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuidas m\u00f5jutada Eestis tegutsevaid ettev\u00f5tteid n\u00e4gema noort naist kui firma vara (firma bilansis kui aktiva) ja mitte kui koormat (passiva)?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meie stardipositsioon taasiseseisvumisel ei olnud kodu, eluaseme m\u00f5ttes just roosiline : aastaid venivad korterij\u00e4rjekorrad ning pikkade vintsutuste j\u00e4rel \u00f5nne aseainena saadud keskp\u00e4rane korter pere\u00f5nne p\u00e4rssivas paneelkeskkonnas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ELU\u00d5HTU : Vanajumal on vanaduse poole pika teinud ja elu esimese poole l\u00fchikese."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  }
]