[
  {
    "data": {
      "text": "Raamatu viimane osa \"Hilinenud kirjad\" tuletab \u00fclit\u00e4psete detailide poolest meelde Panso \"Portreesid minus ja minu \u00fcmber\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimaseks keeda kokku 4 osa mett, 1 osa sidrunimahla, 1 osa A. Le Coq English Ale \u00f5lut ja n\u00e4puotsaga t\u0161illipulbrit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ei olegi ju Gustav Ernesaksale kui meie lauluisale \u00f5ige raha k\u00fcsida transiidi\u00e4rimeeste, vaid Eesti rahva k\u00e4est,\" \u00fctles ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga see pruun on juba talve pruun, ma tean, seda ma olen siin l\u00e4inud talvel juba n\u00e4inud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5istlikuks peetav laste arv peegeldab nii \u00fchiskonnakriitilisust (\"kas see maailm on uue elu s\u00fcndi v\u00e4\u00e4rt...\") kui ka isiklikku vastutustunnet lapsele t\u00e4isv\u00e4\u00e4rtusliku kasvukeskkonna loomise ees (\"kas mina suudan lapsele pakkuda...\")."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neid on rohkelt ja suur osa peaks olema \u00fcldarusaadavad : ema s\u00fcda, tuleb kevad teisiti, maakera p\u00f6\u00f6rdub l\u00e4\u00e4nde, l\u00e4bi t\u00f6\u00f6tavate t\u00e4navate, kurja lill, salanaine, lilleside, sapine viirastab kuu, Villu v\u00f5itlused, Poola kuningas jne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "LAVDE on Salemi s\u00f5nul m\u00f5\u00f5dukate vaadetega, praktilise meelsusega r\u00fchm hea valitsuse ja demokraatliku poliitilise elu juurde tagasip\u00f6\u00f6rdumise eest seismiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid v\u00f5ta n\u00e4pust - l\u00e4tlased v\u00e4idavad, et selle koha nimi p\u00e4rineb liivikeelsest ainagist, mis t\u00e4hendavat \"\u00fcksildane\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Tallinna pedagoogika\u00fclikoolis n\u00e4itejuhtimise ja rezhii eriala l\u00f5petanud Kreem \u00fctleb, et on teatrihuviline olnud lapsest peale, ajast mil tema ema Anni Kreem oli nukuteatris n\u00e4itleja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 144,
              "end": 147,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui uuenenud Euroliigasse koha saanud Kaunase Zhalgiris ja Moskva CSKA loobuvad NEBList, vabaneb kaks vakantsi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid n\u00e4iteks nuku kehastamisel on tegu enesekordamisega - sarnast l\u00f5busat kava on seltskonna\u00fcritustel n\u00e4htud juba v\u00e4ga ammu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See oli raske elu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siis on v\u00f5imalik muuta oma elustiili, v\u00e4ltida haigust provotseerivaid ohutegureid, lasta ennast sagedamini sihip\u00e4raselt uurida, korraldada oma isiklikku elu ja majanduslikku tulevikku ja palju muud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 153,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Justiitsministeeriumi p\u00e4devuses on hinnata nii teistes ministeeriumides valminud \u00f5i-gusaktide sisu kui ka nende normitehnilist ja keelelist k\u00fclge."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui seda kasutada feng shui juures, peaks heli olema maksimumi peale pandud,\" selgitab Veber."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ent juhtumis on veel \u00fcks iva - ja ehk sama t\u00e4htiski kui eelkirjeldatu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Nii Kristina kui tema isa Anatoli j\u00e4id treeninguga v\u00e4ga rahule,\" \u00fctles doktor Mihkel Mardna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6tegemine on siiski vaid osa elust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige meeldej\u00e4\u00e4vamateks on minimalistlikud vormid (\"Muna\", \"Autoportree\", \"Arv\")."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas sul h\u00e4bi ei ole?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nul \u00fcritatakse v\u00f5imalikult suur osa trahvisummast koguda laovarude \u00fcletajatelt, kuid t\u00e4psem suurus s\u00f5ltub ka kontrollimise efektiivsusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesistuja v\u00f5ib sama teha ka enda ohutuse tagamiseks, sest taolisi ametnikke on varemgi \u00e4hvardatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uuest aastast alates tuleb iga\u00fchel hakata oma pr\u00fcgi sorteerima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pan Nordic Logistics'i v\u00f5rgustikuga \u00fchinemisega saame oma klientidele sama teenust pakkuda ka Baltikumis ja P\u00f5hjamaades,\" \u00fctles ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Inimesed on vastanud erinevatel aegadel eri vestlustel n\u00e4iteks, et minu tulu on p\u00e4rit sellest, et ma leidsin Balti jaama tualetist koti dollaritega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laias laastus on majam\u00fc\u00fcjate mured sarnased : kas puuduvad korralikud ligip\u00e4\u00e4suteed v\u00f5i on maja suure osa ajast vees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Aga kui Eestist ei saa ELi demokraatliku pere liiget, sattute isolatsiooni ja varem v\u00f5i hiljem kasvab Eestis Venemaa m\u00f5ju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Me oleme siiski aastaid v\u00e4ga head t\u00f6\u00f6d teinud ja galerii taseme hoidmiseks raha kulutanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Aga te pole ju veel midagi toonud, miks siis raha ette?\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Preemia saab v\u00e4\u00e4rt asja meki k\u00fclge ikka vaid siis, kui seda antakse konkreetse edu eest igap\u00e4evases t\u00f6\u00f6s ning \u00fcksnes v\u00e4ljavalituile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgneb diskussioon paneelides, mille teemad on : \"Tallinn kui igap\u00e4evane elukeskkond\" ; \"Tallinn ettev\u00f5tlus- ja turismikeskusena\" ; \"Sadamate ja transpordis\u00fcsteemi osa Tallinna arengus\" ; \"Elamuehituse areng\" Tallinnas \";\" Tallinn sotsiaalse turvalisuse tagajana \";\" Haridus - milleks? \"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 168,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5istagi tekitab selline l\u00e4henemine igas eestlases s\u00fcgavat pahameelt, solvumist ja isegi viha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sel juhul : \"H\u00e4da M\u00f5\u00f5dukatele!\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00fc\u00fcgil on eestlaste kuldraamatukogu ehk sada eesti elu enim m\u00f5jutatud raamatut, mille selgitasid \u00fcheaegselt v\u00e4lja president Lennart Meri \u00f5petatud n\u00f5ukogu ja raamatukogude lugejad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pole ju raske aru saada, et ei saa igavesti elada \u00fcle oma v\u00f5imaluste."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00e4ibemaksu j\u00e4rele, mis 1996\u20131998. a andis 35\u201342% riigi ja kohalike eelarvete tuludest, polnud enne 1940. a vajadust, sest k\u00f5ige suurema osa tuludest (30\u201342) sai riik siis omanikutuluna (oli hea peremees)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui suurt kasu s\u00e4\u00e4stulamp \u00f5ieti annab?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" 17-aastane Salum\u00e4e anal\u00fc\u00fcsis hetkeolukorda p\u00f5hjalikult : \"Olen eas, kus keha kiiresti kasvab ja proportsioonid muutuvad,\" r\u00e4\u00e4kis ta kui f\u00fcsioloogia\u00f5pikust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahandusministeerium tegeleb riigi raha jagamisega kommertspankade vahel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelarve eeln\u00f5u kohaselt eraldatakse raha pension\u00e4ride ravituusikute osaliseks kompenseerimiseks (niisugune oli Eestimaa Rahvaliidu, Olev Raju ja Erika Salum\u00e4e ettepanek), Mustam\u00e4e Haigla remondiks ja P\u00e4rnu Haigla ehituseks (Eestimaa Rahvaliidu fraktsiooni, Jaanus korrektne?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samuti on asja vastu huvi n\u00e4idanud soomlased."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks serverite endi k\u00f5rgele kvaliteedile on siin oma osa ka \u00f5igeaegsel ja asjatundlikul turuletulekul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Martinsoni s\u00f5nul m\u00e4\u00e4rab reformi k\u00e4ek\u00e4igu kokkuv\u00f5ttes raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Elektrijuhtmed olid liitumispunktis viga saanud vaid v\u00e4lise temperatuuri t\u00f5ttu, ehk siis, kui maja juba p\u00f5les,\" teatas Eesti Energia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Olen nendega v\u00e4ga palju aega veetnud, oma kodu ajutiselt majutusasutuseks muutnud ja p\u00e4evast p\u00e4eva turistilikke asju teinud, n\u00e4iteks kahekordse punase bussi ja Vana Tooma rongiga m\u00f6\u00f6da linna ringi s\u00f5itnud,\" muigab Carola."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politsei palub rollerijuhi tuvastamiseks pealtn\u00e4gijate abi ja ootab nende telefonik\u00f5nesid numbril 7 308 814."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maja oli esimene Rapla elektrijaam, kuhu me algul m\u00f5tlesime diskoteegi teha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "FC Flora kukrusse voolab raha m\u00e4ngutulemustest s\u00f5ltumata, seda k\u00fcll ebastabiilselt, kuid ikkagi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta lihtsalt \u00f5gib aplalt \u00e4ra k\u00f5ik 40 \"evergreeni\" \u00fcks teise j\u00e4rel ja tundub, et v\u00f5iks kohe ette v\u00f5tta veel teist sama palju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Autokasutuse piiramine kesklinnas peaks suunama v\u00e4hemalt osa autokasutajatest muid liikumisv\u00f5imalusi kasutama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lepiku \u00fche noore mobiliseeritud eesti s\u00f5duri pilguga n\u00e4htud l\u00f5pueelne Saksamaa ei m\u00f5ju nii kaootilise ja troostituna, nagu v\u00f5iks oletada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kiti peaprobleemiks paistab aga esialgu olevat seks, sest mitte k\u00f5ik ei ole nii vabameelsed kui ta ema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Universaalkerega Cordoba Vario on sama mis Polo Variant."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juba tegutsevate ettev\u00f5tete puhul on laenu pakkumine \u00fcks v\u00f5imalus, aga kui riigil on ressurssi v\u00e4he, siis p\u00f5him\u00f5tteliselt on riigil v\u00f5imalik asuda laenude tagaja rolli, v\u00f5ttes osa riskist enda kanda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 176,
              "end": 179,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "On ta siis Klas, Reikop v\u00f5i P\u00f5ltsamaal elav haige puusaliigesega t\u00e4di Anna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siiski : - v\u00f5ib p\u00e4rast tolliseadustiku komiteega (majandusliku m\u00f5juga tolliprotseduuride osakonnaga) konsulteerimist teha seadustiku artikli 248 kohaselt erandi nisu suhtes kehtestatud ekvivalentkaubaga asendamise keelu kohta, v\u00f5ttes aluseks komisjoni poolt liikmesriikidele esitatud teatise, - on ekvivalentkaubaga asendamine lubatud \u00fchendusest koristatud k\u00f5va nisu ja kolmandast riigist koristatud k\u00f5va nisu vahel, tingimusel et selle eesm\u00e4rk on CN-koodide 1902 11 00 ja 1902 19 alla kuuluvate makarontoodete tootmine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 362,
              "end": 366,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Lavastaja s\u00f5nul on t\u00e4navune suveteatri lava intiimsem kui r\u00f6\u00f6vlisuvede aegu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5ju looduskeskkonnale Enamikku neist harjutusv\u00e4ljadest kasutatakse eri kokkulepete alusel juba praegu, kuid lisandunud isikkoosseis, t\u00e4ienenud seadused ning tugevdatud ohutusn\u00f5uded n\u00f5uavad kasutuses olevate alade konkreetset piiritlemist ning v\u00e4lja\u00f5pperajatiste (lasketiirud, laskev\u00e4ljad jms) v\u00e4ljaehitamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Osa neist oli aga juba enne selle raudtee ehitamist mujal kasutuses olnud ja seega j\u00f5udis k\u00e4tte nende v\u00e4ljalangemise aeg."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui s\u00f5brad hakkavad \u00fcha harvem sinu poolt l\u00e4bi astuma, pane raske kivi nurka \"ankruks\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Iga tavam\u00f5istusega inimene saab aru, et see on populistlik vigur, mis ei sobi Eesti parlamentaarsesse demokraatiasse,\" \u00fctles Reinsalu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mehe suguv\u00f5sa veenis teda Tallinnasse tagasi minema, laps pidi esialgu j\u00e4\u00e4ma Allari ema ja \u00f5e hoolde."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Magamisvagunis kuulub alumine pink \u00fchele isikule vaid \u00f6\u00f6sel, p\u00e4eval jagab ta seda \u00fclemise koha omanikuga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta lisas, et juba praegu on m\u00f5lema ehitusfirma aktsion\u00e4rid kasu saanud, sest p\u00e4rast \u00fchinemisteateid m\u00e4rtsis ja aprillis t\u00f5usid aktsiad b\u00f6rsil kiiremini kuiTALSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Trepikoja ukseklaasid olid katki, kuid maja aknad mitte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast skandaali puhkemist koondati linnavaraameti juhataja aset\u00e4itja Toomas Puura ning esitati hagi AS Marri vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kava p\u00f5hieesm\u00e4rgiks on hariduse kvaliteet ja hariduskorralduslik selgus, mis tagab Tallinna \u00f5pilastele paremad v\u00f5imalused mitmek\u00fclgse hariduse saamiseks kaasajastatud \u00f5pikeskkonnas ning v\u00f5imaldab korraldada \u00f5ppet\u00f6\u00f6d aineti \u00f5pper\u00fchmades, arvestades \u00f5pilaste individuaalseid vajadusi,\" r\u00e4\u00e4kis Pajula."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Feldschmidt \u00fctles, et I.P.O. Ilutulestike vara on osaliselt m\u00fc\u00fcdud ja osa l\u00e4heb m\u00fc\u00fcki l\u00e4hiajal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mitti s\u00f5nul on tema k\u00f5ige k\u00f5hnem, sest 135 kilo juures \u00fcletab ta rivaale pikkuses (195 cm)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reformi ministrid paigas Teede korrashoiuks lubab lepe eraldada senisest suurema osa k\u00fctuseaktsiisist, kuid konkreetset numbrit paberil ei ole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5jav\u00e4epiloodid olid nii tema isa kui ka onud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Arvestades T\u00f5nism\u00e4el v\u00e4ljakaevamiste ja \u00fcmbermatmise korraldamise \u00f5igustamiseks k\u00f5lanud peamist selgitust, et hauad ei tohi asuda surnute rahu rikkuvates - avalikes, viimseks puhkepaigaks mittem\u00f5eldud - kohtades, peaks s\u00f5jahaudade komisjon nende s\u00f5jahaudade suhtes v\u00e4hemalt sama otsusekindlalt k\u00e4ituma,\" s\u00f5nas Mutli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 275,
              "end": 279,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neli naist on \u00fchel meelel, et lapsed j\u00e4\u00e4vad s\u00fcndimata mitte niiv\u00f5rd raha kui turvatunde puudumise p\u00e4rast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kunagi kirjutas keegi Postimehes, et ei julge Athena kino r\u00f5dule piletit lunastada, sest kardab koos sellega alla prantsatada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehk mingi m\u00f5ju r\u00fcnnakul valimistulemusele oli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paark\u00fcmmend kohta v\u00f5ib \u00fchiselamuis vabaneda s\u00fcgisel, kui magistrantuurist v\u00e4lja j\u00e4\u00e4nud oma koha vabastavad, m\u00e4rkis Hango."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ema Linnea (Lii Tedre) tuleb tuttav ette : peab kohvikut ning on tagahoovirahva m\u00f5istev alustala - kellele paneb pudeli \u00f5lut k\u00fclma, kelle m\u00e4ratsemist v\u00f5i labasust talub, kelle vaikimisest peab lugu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "H\u00e4mmastav on koolide passiivsus - seal ei tunta huvi, miks \u00f5pilane koolis ei k\u00e4i,\" \u00fctleb usaldustelefoni projektijuht."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teine neiu soovib kaitsev\u00e4elase elu l\u00e4bi teha selleks, et hiljem asuda \u00f5ppima Riigikaitse Akadeemiasse, r\u00e4\u00e4kis Seppik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaatlejad ennustavad, et sultan v\u00f5ib peagi valitsusohjad poja k\u00e4tte \u00fcle anda, samas ise halliks kardinaliks j\u00e4\u00e4des."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kilo, poolteist, kaks,\" loeb Tiiu, kelle mees tegeleb kalap\u00fc\u00fcgi ja kokkuostuga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pank n\u00f5udis laenu tagastamist kohtu kaudu, ning kuna laenu olid k\u00e4endanud Index Neti juhtkonna liikmed, pidi firmajuht Peeter Tammoja maha m\u00fc\u00fcma oma maja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 153,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja arvata on, et Pakri poolsaarest ida poole \u00f5li ei liigu, seal on juba s\u00fcgav vesi vahel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ometi n\u00e4pivad ametnikud ja poliitikud tarkvaratootjate loodud erinevat tilulilu ja usuvad, et tegemist on infoajastuga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kozlov viimasel ajal raha ei saa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellistes jaamades ei lasta auru p\u00e4rast turbiini v\u00f5imalikult madala temperatuuriga kondensaatorisse, mille jahutusveega suur osa soojusest l\u00e4heb kaduma, vaid soojustarbijale sobival temperatuuril soojusvahetisse, mille kaudu antakse soojusenergia soojatarbijatele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui keha juba piisavalt jumekas, tasub v\u00f5tta m\u00f5ni lisaseanss vaid n\u00e4opiirkonnale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saaks hoopis rahulikult kala p\u00fc\u00fcda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Erinevalt neist vedas Bobbyl sellega, et tema elu oli kulgenud nelja k\u00fclma seina vahel, suuremate emotsioonide ja valuta \u2013 \u00fche s\u00f5naga ta oli l\u00f5pnud, nagu l\u00f5ppeme me k\u00f5ik, sisulise vaheta, kes me elu ajal oleme, emad-isad, ametnikud-kodanikud, kindralid-soldatid v\u00f5i teadlased-katsealused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 195,
              "end": 198,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Spordiklubi Maret-Sport noortest tuli kuuendaks K\u00e4rt Rebane 400 meetri t\u00f5kkejooksus (69,17) ning staadioniringi ilma t\u00f5keteta l\u00e4bis ta 61,81 sekundiga, saades \u00fcheksanda koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 169,
              "end": 173,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Taevaskoja kontserdiplats oli publikut tulvil, osa k\u00fclalisi j\u00e4lgis show'd metsa alt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka polevat rohelised mujal Euroopas erilist menu p\u00e4lvinud, sest inimesed ei saa aru, kas nad on vasak- v\u00f5i parempoolsed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vereproov v\u00f5eti lehmadel saba veenist v\u00f5i arterist firma Terumo Corporation vaakumkatsutitesse, milles konservandina kasutati liitiumhepariini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4naseks on kohalikult areenilt lahkunud endine peasponsor ALMAV\u00dc ning tegevuse l\u00f5petanud Autom, Unic elab aga Unic-Moto nime all oma elu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Gabriel on tunnistanud, et reality-show muutis tema elu 180 kraadi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mullu k\u00fctiti 24 karu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veel tal seda raha ei olnud, aga siht oli silme ees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reflux on maohappe tagasivoolu haigus, tekitades kurgup\u00f5letikku ja k\u00f6ha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seega - \u00e4ra raiska raha kehva rehvi peale!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Klubi : Keila Swimclub, varem Tallinna Kalev."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kava j\u00e4rgi peaks Rootsi v\u00e4hendama oma kaitsekulutusi aastatel 2002-2004 12 miljardi krooni v\u00f5rra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama suur segadus valitseb ka riigiteenistujate premeerimisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4iksema osa linnale tekitatud kahju moodustab Ivo \u00dcprausi s\u00f5lmitud ja Egon \u00dcprausi ettevalmistatud laenuleping, mille tulemusena maksti p\u00f5hjendamatult intresse 20 000 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osa sinisest valgusest ei j\u00f5ua meie silmi otse, vaid ringiga, saabudes k\u00f5ikjalt \u00fcle taevav\u00f5lvi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna nad veedavad praegu suure osa oma ajast Kreenholmi koolis \"polgu poegadena\" (vaata m\u00f5iste t\u00e4hendust Katajevi samanimelisest raamatust), siis Tallinnasse minnes peavad neist t\u00e4iskasvanud saama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Eesti Onkoloogiakeskuse haiglaregistri juhataja Tiiu Aareleiu arvates j\u00e4\u00e4b kontrolls\u00fcsteemi n\u00f5rgenemise t\u00f5ttu osa andmetest v\u00e4hiregistrisse laekumata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vabandust, kui m\u00f5nel autoga puhkusel oleva linnaametnikul n\u00fc\u00fcd tuju rikkusin.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Paaril korral tundsin kerget valu, aga hullu polnud : p\u00e4rast kahte tundi pedaalimist j\u00e4id \u00fcksnes kael ja selg kangeks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muuhulgas on otsitud abi ka politseilt : vallavanemat on s\u00fc\u00fcdistatud kilevarguse korraldamises ASist J\u00e4rvakandi Klaas ja kuuldavasti on olnud muidki kaebusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui lapsi on rohkem, saab naine elu suhtes targemaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Triquid ei tunne valu, ei m\u00f5tle peaga ega hooli surmast, v\u00e4givald on neil veres,\" v\u00f5tab misteegionkel triquide rahvuslikud tunnusjooned kokku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uus luulekogu j\u00e4tkab sama poeetikaga, kus tolerantset ja tarka, kuid r\u00f5hutatult argist kirjeldust v\u00f5ib elustada, luuleks muuta m\u00f5ni ootamatu uperpall : \"Minult k\u00fcsiti, kes ma olen."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Klassitsismile iseloomulikud on aga akende kuju, sambad ja altari sein."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Omegaga oleme v\u00e4ga rahul, sest kuigi auto saab k\u00f5va vatti, on ta ekspluatatsioonikulud v\u00e4ikesed,\" \u00fctles ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohtumine kivi endaga Kui oleme roninud l\u00e4bi mitme korruse ja pimedate koridoride, imetlenud k\u00f5rgemalt avanevat \u00fcha ilusamat rohelist vaadet, tutvunud turistidega \u00fcle kogu maailma, pildistanud teisi ja lasknud teistel ennast pildistada, siis olemegi \u00fclakorrusel ja tunnistame kuulsat kivi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Need, kes tahavad edukat \u00e4ri ajada, v\u00f5iksid vanad dokumendid ja muud olulised paberid uuesti l\u00e4bi vaadata \u2013 ehk leiab sealt midagi v\u00e4\u00e4rtuslikku, mis seni ehk t\u00e4helepanuta j\u00e4\u00e4nud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4gi s\u00f5nul on kavas k\u00f5igepealt rekonstrueerida sadama majakaalune osa ja kaubakai, et oleks tagatud praamiliiklus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "3 K\u00f5rvuti Lasswelli teostega avaldasid massikommunikatsiooniteooria tekkele olulist m\u00f5ju ka teised sotsiaalteaduste raames tehtud uuringud, n\u00e4iteks Charles H. Cooley, Paul F. Lazarsfeldi, Robert K. Mertoni jt. t\u00f6\u00f6d (vt. Mattelart, Mattelart 1998 : 25-42 ; Wartella, Middlestadt 1991)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "21aastased Andrei ja Dmitri sisenesid kauplusse, \u00e4hvardasid m\u00fc\u00fcjat \u00f5hup\u00fcstoliga Walter ning n\u00f5udsid raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ema \u00fctles, et olen Issanda v\u00e4ljavalitu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ometi tuli ta tooma rahu neile, kes on l\u00e4hedal ja kaugel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loo peategelane on narkodiiler, kes p\u00fc\u00fcab oma minevikule kriipsu peale t\u00f5mmata ja plaanitseb alustada uut elu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid Jagland on seisukohal, et pikema perioodi jooksul hakkab hariduss\u00fcsteemi t\u00e4iustamine kasu tooma, sest reformideks kuluv raha on tema arvestuste kohaselt v\u00e4iksem kui t\u00f6\u00f6tute pidev \u00fclalpidamine ning tehnoloogilise mahaj\u00e4\u00e4muse kompenseerimine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks v\u00f5ib tuua mitmeid olulisi kultuuri- ja sotsiaalobjekte, nagu Kanutiaia Noortemaja, Malemaja, S\u00f5pruse kino (millest n\u00fc\u00fcd olemegi l\u00f5plikult ilma), Patkuli vaateplatvorm, Matkamaja, Kosmose kino ning mitmed teised atraktiivsed ja ajalooliselt t\u00e4htsad rajatised."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcksteise j\u00e4rel toodi 12 sellist keha ja asetati n\u00e4oli p\u00f5randale, kus nad kohmakalt roomates hakkasid l\u00e4bi taanduva publiku endile v\u00e4ljap\u00e4\u00e4suteed otsima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegemist on t\u00e4itsa ilusa silmkoetootega, mis j\u00e4tab naba paljaks ja on ainult \u00f5ige pisut kantud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcle keha halvatud K\u00e4tlini ainus tundlik osa on pea."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Magadanist on Anne m\u00e4llu s\u00f6\u00f6binud pilt : Linna keskv\u00e4ljak ja sellel olev suur-suur Lenini kuju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kersti : Marguse isa ei aktsepteerinud mind kuni surmani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Nappuse s\u00f5nul peaks klassi elu ja reeglid kahe n\u00e4dala jooksul paika loksuma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ometi ei saa me kunagi teada, kuidas nimetasid meie p\u00e4ris ammused esivanemad karu ja hunti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ikka veel ilmus ema silmadesse mahe s\u00e4ra, kui ta murduval h\u00e4\u00e4lel deklameeris Aleksandr Bloki luuletusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4di Juulilt ja onu Arturilt pole seda keegi viitsinud k\u00fcsidagi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii peab Gasol loovutama osa palgast ja talle j\u00e4\u00e4b \"vaid\" 4 miljonit USD esimesel kolmel hooajal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lihtsa Bondi-filmi parodeeriva s\u00fc\u017eee taga on vast veidi rohkem v\u00e4list s\u00e4ra ja efektselt lavastatud nippe."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kui esimese korraga jutule ei saa - kas inimest ei ole lihtsalt kodus v\u00f5i pole tal parajasti t\u00f5esti k\u00f5ige parem tuju -, tullakse uuele katsele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suur osa maainimesi elab kas talus, eramus v\u00f5i ridamajas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reididest v\u00f5ttis osa 150 politseinikku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mida annab teha, et talvekummid kestaksid talvest talve?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Meid on s\u00fc\u00fcdistatud, et oleme maksumaksja raha lunijad, aga see pole meie eesm\u00e4rk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maja m\u00fc\u00fcgiks kulub heal juhul kaks kuni neli kuud, halvemal juhul aastaid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oodatavatest segatuludest moodustavad trahvid 27,6 miljonit, laekumine teistelt omavalitsustelt 10 miljonit, riigil\u00f5iv 2,86 miljonit, reklaamitulu 592 000, tulu parkimisest 13,14 miljonit, tulu kaubandustegevusest 7,6 miljonit, \u00f5ppetasu 10,1 miljonit, ringitasu kuus miljonit, teenused 35,6 miljonit, muud piletitulud 14,8 miljonit ja m\u00fc\u00fcgitulud 3,3 miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 156,
              "end": 160,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Avaringis vaba olnud Pertelson alistas teises ringis Euroopa meistri Tamerlan Tmenovi Venemaalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suvel grill ja marinaadid, talvel gl\u00f6gi ja piparkoogid Nii nagu k\u00f5igi muude kaupadega, on ka maitseainete m\u00fc\u00fck hooajaline."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"L\u00f5pliku otsuse avalduse vastuv\u00f5tmise k\u00fcsimuses teen p\u00e4rast seda, kui on selgunud raha kadumise asjaolud ning kui olen tutvunud kaitsepolitsei aruandega,\" m\u00e4rkis Kallas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sihik on lai ning lisaks Euroopale, kus asub suurem osa Tina Turneri austajaskonnast, tahab ta v\u00f5itu ka lauljatari s\u00fcnnimaal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma ei suudaks praegusel hetkel k\u00e4egakatsutavat kasu nimetada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oli uuritud kliinilist m\u00e4lu m\u00e4lukahjustuste kaudu ja teatava \u0161ablooni j\u00e4rgi olid uurinud m\u00e4lu ka eksperimentaalps\u00fchholoogid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koertekodu tegelikud asu-kad kassidega t\u00fcli ei kisu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teine Eesti esindaja Timo Moorast leppis 55.43-ga, mis andis viimase koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui \u00fclemine riba on aga keskmisest eredam, on toorainena kasutatud pehmet nisu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Monika Salu abikaasa, bussitootmisfirma Avestark tegevdirektor Urmas Salu ei taha r\u00e4\u00e4k ida ei oma naisest ega majast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii n\u00e4iteks saab j\u00f5udu katsuda k\u00f6ieveos, sangpommi rebimises ja v\u00f5tta osa aastajooksust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Naine \u00fctles, et Saddami vanema poja Uday s\u00f5nul andis president 1996. aastal bin Ladenile ka raha, vahendas Reuters."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Pole saladus, et suurema osa vihjeid narkolaadungite kohta saame teiste riikide tollidest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hispaanialiku temperamendiga \u00fchendab Sanchis Sinisterra oma n\u00e4idendis vaimuka teksti ja t\u00f5sise sisu, lugu on \u00fchtaegu s\u00fcgavalt traagiline ja p\u00f6\u00f6raselt naljakas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Piloodid ise v\u00e4idavad, et nad ei saa \u00f5iglast osa firma nelja aasta kasumist, kuigi aitasid \u00fchte hoides viis aastat tagasi firmal raskest majanduslikust seisust v\u00e4lja tulla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venelastel oli eile v\u00f5imalus saada juba viiendat aastat osa ainulaadsest teles\u00f5ust, kus pearolli t\u00e4itis ei keegi muu kui riigi president."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas suudab komisjon \u00fchelt poolt ja ajakirjandus teiselt poolt selle vihje ka sisuga t\u00e4ita, ainult nii saab sellest konfliktist Eestile kasu t\u00f5usma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Osa \u00f5pilasi on k\u00e4inud Berliinis ja Viinis, aga Viljandis mitte,\" lausus ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4\u00e4nemaal Ridala vallas karistas keskkonnainspektor 3000 krooni suuruse trahviga Aleksandrit (44), kellel ei olnud 600 kilo r\u00e4ime kohta esitada kala p\u00e4ritolu t\u00f5endavaid dokumente."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "PIC Eesti ASi peaspetsialist J\u00fcri Teder kinnitas, et firma tehtud otstarbekuse uuring kinnitas 100-ruutkilomeetrise ala, kust tuleb valida 45 hektari suuruse hiidpr\u00fcgila l\u00f5plik asukoht."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kava tutvustanud komisjoni asepresident G\u00fcnter Verheugen t\u00e4hendas, et uuendus ja teadustegevus on eluliselt olulised faktorid p\u00fcsiva majanduskasvu tagamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii sai v\u00f5imalikuks, et Eesti juhtivad arstid ja kogu tervishoiueliit - intelligentsed ja erudeeritud inimesed pidid kaasa tegema vaatem\u00e4ngus, kus ministeeriumiametnike esinemistase k\u00e4is stiilis : arst pluss abi v\u00f5rdub arstiabi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 208,
              "end": 211,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas on eetiline stigmatiseerida (m\u00e4rgistada) noort isikut teadmisega, et ta haigestub elu kuuendal v\u00f5i seitsmendal k\u00fcmnendil haigusse, mis halvendab ta elu kvaliteeti ja l\u00fchendab selle kestust?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Omavalitsused vaidlevad juba aastaid ka laste koolitamise raha \u00fcle."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema saatusest vesteldakse ning ta k\u00f5nnib ise t\u00e4htsalt \u00fcle lava nagu kuut\u00f5bine gigolo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui osa terroriste oleks elusalt kinni v\u00f5etud ja see oleks avalikkusele teada olnud, siis oleks nende \u00fcle tulnud korraldada kohtuprotsess, mis oleks maailmas \u00e4ratanud suurt t\u00e4helepanu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimesed lasevad autosse monteerida DVD-m\u00e4ngija selleks, et tagaistmel huilgavad lapsed end pikal s\u00f5idul multifilmi vaadates ja arvutim\u00e4ngu m\u00e4ngides rahulikult \u00fclal peaksid : \"Monitor lakke ja rahu majas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 193,
              "end": 197,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maja oli enne Eestu Humanitaarinstituudi valduses, kuid kool loobus sellest Levicomi kasuks ligikaudu 1,5 miljoni krooni eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas me m\u00f5istame t\u00e4iel m\u00e4\u00e4ral, milline on olnud see elu, mida selline laps on seni elanud?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5hku v\u00e4ljutatavate heitmete piirv\u00e4\u00e4rtustest on kinni peetud, kui : a) - \u00fckski keskmine p\u00e4evav\u00e4\u00e4rtus ei \u00fcleta V lisa punktis a v\u00f5i II lisas esitatud heitmete piirv\u00e4\u00e4rtusi, - 97% keskmistest p\u00e4evav\u00e4\u00e4rtustest ei \u00fcleta aasta jooksul V lisa punkti e esimeses taandes esitatud heitmete piirv\u00e4\u00e4rtust ; b) kas \u00fckski keskmistest poole tunni v\u00e4\u00e4rtustest ei V lisa punkti b A-veerus s\u00e4testatud heitmete piirv\u00e4\u00e4rtusi v\u00f5i, kui see on asjakohane, 97% keskmistest poole tunni v\u00e4\u00e4rtustest ei \u00fcleta aasta jooksul V lisa punkti b B-veerus s\u00e4testatud heitmete piirv\u00e4\u00e4rtusi ; c) \u00fckski raskmetallidele ning dioksiinidele ja furaanidele etten\u00e4htud vaatlusaja keskmistest v\u00e4\u00e4rtustest ei \u00fcleta k\u00f5nealuses V lisa punktides c ja d v\u00f5i II lisas esitatud heitmete piirv\u00e4\u00e4rtusi ; d) V lisa punkti e teise taande v\u00f5i II lisa s\u00e4tteid on t\u00e4idetud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 683,
              "end": 687,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Osa tahtis k\u00fcll m\u00f6llama hakata, kuid ansamblile pisteti viinapudel ja v\u00f5ileivad pihku ning k\u00e4sti magama minna. \""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peeter r\u00f5hutab, et isa tegutses s\u00f5ja ajal vaid koolis ning rindele ei j\u00f5udnud ega v\u00f5etud teda ka vangi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siis sain ma valesti aru."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vare oli \u00fche - Telekomi tehinguga toonud riigile peaaegu kaks korda nii palju raha sisse kui Sarnet aastate pikkuse punnitamisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigip\u00fchad ja puhkep\u00e4evad : 1. jaanuar - uusaasta ; suur reede ; \u00fclest\u00f5usmisp\u00fchade 1. p\u00fcha ; 1. mai - kevadp\u00fcha ; nelip\u00fchade 1. p\u00fcha ; 23. juuni - v\u00f5idup\u00fcha ; 24. juuni - jaanip\u00e4ev ; 20. august - taasiseseisvumisp\u00e4ev ; 24. detsember - j\u00f5ululaup\u00e4ev ; 25. detsember - esimene j\u00f5ulup\u00fcha ;"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Komisjonis kaebuste menetlemine peaks olema ja s\u00e4ilitama suhteliselt vaba ja v\u00e4hereglementeeritud iseloomu, t\u00e4itmaks eesm\u00e4rki leida tarbija ja kaupleja vahel pooltele vastuv\u00f5etav lahendus, enamasti see ju \u00f5nnestubki,\" kinnitas Tonka."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolleegid vanades demokraatiates m\u00f5istavad Eesti erakondade v\u00f5imum\u00e4nge sama v\u00e4he kui valijad Virumaal v\u00f5i V\u00f5rumaal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta teatas p\u00f5genejatest mobiiltelefoniga politseinikele, kes tabasid neist \u00fche Illusiooni kino juures."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5li ei tohi pinda sisse kuivada lasta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Maaturismi v\u00f5imalused L\u00e4hiajal valmiv Maaturismi strateegia pakub Eesti Maaturismi v\u00f5imalusteks : o Reisipakettide tootmine ja turundus erihuvi turu ni\u0161\u0161idele o Oma auto ja haagissuvilatega reisimisv\u00f5imalused o Traditsiooniliste rahva\u00fcrituste sidumine toodetesse o Kohaliku maatoidu v\u00f5imaluste \u00e4rakasutamine o \u00dcldine Eesti turismi kasv loob kasvu v\u00f5imalusi maaturismiks o Uute reisitranspordi \u00fchenduste tekkimineo Uute turgude ava(ne)mine o Infotehnoloogia kasutamine turundusvahendina Soovitame tutvuda allikatega : ja ning k\u00fcsida lisainfot \u00fcle vabariigi paiknevatest Turismiinfokeskustest v\u00f5i turismikonsultantidelt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 433,
              "end": 436,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See aga maksab raha ja seda lihtsalt ei j\u00e4tku k\u00f5igeks, mida soovime."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4ngust ei paista v\u00e4lja proovide higi ja vaev - etendus kulgeb elegantse kergusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keegi saab haamriga vastu pead nagu alasi vasaraga ja elu l\u00e4heb edasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tuleks aru saada, et mitme v\u00e4givaldse kuriteo kokkusattumine on juhuslik, teatavaks v\u00f5tta uimastite suur roll, aga ka laiendada sunniviisilise ravi v\u00f5imalusi inimeste puhul, kes oma haigusest ise aru ei saa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 196,
              "end": 199,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kohtuasjas tuleks leida vastus k\u00fcsimusele, kuidas hinnata linna p\u00f5hjendatud huvi haljasala rajamiseks,\" \u00fctles Mikli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcldjuhul suured tegijad otseselt telliste ladumisega ei tegele, vaid tegutsevad n-\u00f6 projektijuhtimisfirmadena, mis \u00fcritavad kanaliseerida tellija raha v\u00f5imalikult efektiivselt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 150,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siiguri s\u00f5nul kulub maakonnahaigla kirurgiabrigaadi kodusest valvest kohale kutsumiseks ja haige l\u00f5ikuslauale saatmiseks sama palju aega kui patsiendi Tartusse toomiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et asi paljuski vaid ristikese p\u00e4rast tehtud oli, n\u00e4itab seegi, et riigieelarvest eraldati \u00f5pikute tarvis raha napilt - selleks aastaks saadi k\u00fcsitud 230 asemel 198 krooni \u00f5pilase kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peale \u00fcleminekusumma loovutas Lazio Interile ka klubi senise teise v\u00e4ravavahi Marco Ballotta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ega Pariisil ja Br\u00fcsselil kah midagi h\u00e4da ole,\" lausub Sigrid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama liinil maksab s\u00f5iduauto vedu talvehooajal 55 krooni ja suvel 70 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5lemad seisukohad on kaks tuhat aastat vanad, kuna inimeste h\u00e4da(enese)tapmine on v\u00e4hem kui saja-aastane."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00fcheksak\u00fcmmend \u00fcheksa s\u00f5na ehk peat\u00fckki algavad aksioomidega, mida arutlev-sedastavalt lahti r\u00e4\u00e4gitakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Hiljem ei t\u00f5sta enam keegi toru."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurem osa eramajade omanikest veab lehed siiski oma kompostihunnikusse kokku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5unapuude k\u00e4e all on Lai 3 asuv maja krohvikorra alt vabanenud ja saanud peale kena helerohelise laudvoodri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellestki 30%st langeb suur osa \u00fchele saksa arstile, kes oma perekonnaga on Rannahotellis elanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1996. aastal Moskva Kr\u00f5lja Sovetovist TPS-i siirdudes ei teeninud Eestimaa mehe m\u00fc\u00fcgitehingult mitte Moskva klubi, vaid tolle boss, n\u00fc\u00fcd juba manalasse varisenud Igor Dmitrijev."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alles hiljem sain aru, et erinevalt paljudest minu tuttavatest on mul lihtsalt vedanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kindlustus t\u00e4hendab, et see pension on m\u00f5eldud juhuks, kui inimesel l\u00e4heb elus halvasti - n\u00e4iteks tal ei \u00f5nnestu t\u00f6\u00f6eas pensioniks raha koguda, sest tervis oli kehv, sattus vale t\u00f6\u00f6 v\u00f5i kogutud raha kaotas kehtivuse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enriko Aav on abielus ning t\u00fctre isa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Spordilehe uuendamisprojekti \u00f5nnestumise korral saab ka see leht umbes sama suure summa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Varem asus seal h\u00e4marav\u00f5itu paik Piibutuba, n\u00fc\u00fcd aga kena kohake Wirulane."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"EL laiendamine on oluline osa piirkonna tulevikust ja see on osa ka Balti riikide tulevikust, kes on teinud m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rseid edusamme tagasiteel Euroopasse,\" toonitas Ahtisaari."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meil ei ole seda raha maksta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii saaks kodumaa majandus kena rahas\u00fcsti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nemad iseloomustavad meie kultuuri sama h\u00e4sti, v\u00f5i \u00f5ieti sama halvasti, kui meie kultuuri tipud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga ega need reisid pole ka ainult sporditegemine ja higi valamine : \"V\u00f5tame seda kui puhkust \u2013 limpsime m\u00e4e peal \u00f5lut ning k\u00e4ime \u00f5htuti tantsimas ja lulli l\u00f6\u00f6mas.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Harju maavanem j\u00e4ttis metsavahi maata Harjumaa J\u00f5esuu k\u00fcla metsavaht j\u00e4i ilma oma maja \u00fcmbritsevast maast, kuna Harju maavanem Mait Kornet j\u00f5udis karjamaa ise erastada ning kolme p\u00e4evaga edasi m\u00fc\u00fca."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas selgus, et m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rne osa batlastest ei osanud ses k\u00fcsimuses seisukohta v\u00f5tta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valgete laineharjadega rohekassinine meri pakub v\u00f5rratut vaatepilti, kuid seda ilu n\u00e4ivad m\u00e4rkavat vaid paar vanaprouat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viienda ala 400 m 49,70 sekundiga l\u00e4binud Joorits on kogunud 3777 punkti ja see annab 19 eakaaslase konkurentsis kaheksanda koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selles kogus on luuletusi, mis l\u00e4ksid soomlastele hinge - valu s\u00f5jas hukkunud noorte Soome meeste p\u00e4rast ja valu kaotatud Viiburi ning Karjala kannase p\u00e4rast sulavad siin \u00fchte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mujal Euroopas hakkavad end pensionieaks kindlustama \u00fcle 30-aastased, sest seal teenivad nooremad v\u00e4hem kui vanemad ning noorematel kulub raha perele,\" m\u00e4rkis M\u00e4nnik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 143,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dctlen ausalt, et m\u00e4ngijana platsil olles sain paremini aru, mis m\u00e4ngus viga, kui platsi k\u00f5rval seistes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pildin\u00e4lja kustutaja Rein Tammiku n\u00e4ituste menu kodupubliku hulgas on paljuski seletatav vahepealse installatoorse ja kontseptualistliku kunsti vohamise tulemusena tekkinud pildin\u00e4ljaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Manitski, Kionka ja teised P\u00e4ris kindlasti s\u00fcmboliseerib \u00fcht osa rahvuskehast v\u00e4liseestlane."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti P\u00e4evalehe andmetel n\u00e4hakse sinna ette nelja klubi Leedust ning viit L\u00e4tist ja Eestist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ekspertide s\u00f5nul on Thaksini kampaanial olnud m\u00f5ju droogide hindadele, kui aasta eest maksis metamfetamiinitablett t\u00e4naval 60-80 bahti, siis t\u00e4naseks on selle hind juba 300-400 bahti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Seal tehtud protseduuri eest v\u00f5tab arst patsiendilt raha ja esitab samal ajal arve ka haigekassale,\" lausus Ilves."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osade uurijate arvates seavad Surnumere tekstid kahtluse alla Jeesuse s\u00fcndimise neitsist, sest Jeesuse ema puhul kasutatakse heebreakeelset s\u00f5na, mis t\u00e4histab lihtsalt noort naist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rasvase kana m\u00f5istatus Viimastel aastak\u00fcmnetel on USAs \u00fclekaaluliste hulk kolmandiku jagu kasvanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5htul k\u00fclastasid kirikupead Haapsalu p\u00fcha Maarja \u2013 Magdaleena kirikut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mida selgemini on linnavara haldamine reglementeeritud, seda v\u00e4hem j\u00e4\u00e4b v\u00f5imalusi ametnike suva jaoks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dchispanga optsioonidiileri Jaak Raivo s\u00f5nul ei oma keegi suve hakul vaba raha, et seda aktsiatesse paigutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saadud raha l\u00e4heks otse ettev\u00f5tte investeeringute katteks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Ema s\u00f5num politseinikele, kohtunikele ja riigiisadele : \"Kui poisid pandaks kas v\u00f5i tasuta t\u00f6\u00f6d tegema..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politsei tegi protokolli rahvuslase Tiit Madissoni abikaasale Terje Kuldkepile, kes viskas Tallinnas homoparaadil osalenute sekka muna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isegi kui t\u00e4di Minni peaks e-kirja asemel tavaposti kasuks otsustama, on tal v\u00f5imalik oma kirja asukohta tuvastada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5en\u00e4oliselt hangivad piletikontrollid endale oma raha eest kokku 15 mobiili."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liigse poliitika ja muu elu ristumise tulemus on see, et k\u00f5ik, kel karj\u00e4\u00e4rihimu ning ambitsioone, peavad m\u00f5ne erakonnaga liituma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euro netilehek\u00fcljed, reklaamid televisioonis ja raadios, infobro\u0161\u00fc\u00fcrid, hinnad nii eurodes kui kuldnates - rahvast proovitakse igal v\u00f5imalikul viisil uue raha tulekuks ette valmistada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 154,
              "end": 158,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda kahe riigi liidrid teha ka lubasid, seades t\u00e4htajaks kena aasta 2000."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seet\u00f5ttu olin n\u00f5us iga viimasegi raha teenimise v\u00f5imalusega,\" r\u00e4\u00e4kis Nippmann."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kontrolli t\u00f5hustamiseks tuleks teha kaalumisplats kolme suurema tee - Peterburi tee ning Tartu ja P\u00e4rnu maantee \u00e4\u00e4rde ja sadamasse, raha peaks leidma linnavalitsus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olen veendunud, et kolm neljandikku vanemaist ei tunne oma lapsi, neil on omaenda elu ja t\u00f6\u00f6ga nii palju tegemist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Neli ninameest v\u00f5tsid pangaautomaatidest sularaha v\u00e4lja, \u00fclej\u00e4\u00e4nud 17 kahtlusalust v\u00e4rvati variisikutena raha Venemaale \u00fcle kandma, kus teised variisikud selle ilmselt edasi andsid,\" arvas Pauk\u0161tys."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja proual on jutu iva kohe selge."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Eesti mesilased toodavad aastas 16 tonni vaha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka Eesti oma avatud majandusega on kaduvv\u00e4ike osa globaalses maailmariigis, kus finants- ja muud \u00e4rihuvid domineerivad rahvuslike ja elukeskkonna huvide \u00fcle."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muidugi, kodu sf\u00e4\u00e4ris ja perekonna meespoolena ongi isa ja vend t\u00e4htsaimad tegelased."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kanalid pole s\u00e4\u00e4stnud raha ega inimesi, et vaid arutul hulgal vaatajaid ekraani ette meelitada, kirjutab Tiina Kruus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Diskreetsuse v\u00f5lu Nn Marbella koloonia on Eesti politseinike hulgas sama legendaarne nagu m\u00fc\u00fct El Doradost maadeavastajate seas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Edgar Savisaare juhitav Keskerakond on kindel, et Tallinna linnapea J\u00fcri M\u00f5isa ja volikogu esimehe Rein Voogi tagandamine l\u00e4heb kahe n\u00e4dala p\u00e4rast \u00fclekaalukalt l\u00e4bi ning kolmele \u00fclejooksikule tuleb koalitsioonist lisa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 213,
              "end": 217,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saapari s\u00f5nul on v\u00f5imalik, et osa neist alustab Norras t\u00f6\u00f6d juba juulis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Briti immigrant Hansford-Miller on p\u00f6\u00f6rdunud Austraalia valitsuse poole, et inimkloominisest rohkem teada saada ning usub, et tal on \u00f5igus tehnoloogia saavutustest kasu saada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 164,
              "end": 168,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks n\u00e4itlejannadele (Marika Korolev ja Garmen Tabor) on see avaldanud viljastavat m\u00f5ju ka stsenarist Kati Murutarile (29), kes ootab jaanuariks oma kolmandat last."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks : \"S\u00f5iduki m\u00fcra ja heitgaasi saasteainesisaldus ei tohi \u00fcletada liiklusseaduse \u00a713 l\u00f5ike 5 alusel kehtestatud normi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AS-i Monument esimehe Ivo P\u00f5ldaru s\u00f5nul tuleb neil viie kuu jooksul tahuda, poleerida ja graveerida veerandsada hauaplaati, mis pannakse hauaplatsile p\u00fcsti, ning 175 lamavasse asendisse paigutatavat kivi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 199,
              "end": 203,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "26. oktoobri SL \u00d5htulehes ilmus artikkel \"Ema, kas ma olen n\u00fc\u00fcd m\u00f5rtsukas\", mille juures avaldati m\u00e4ngukaaslase p\u00f5lema s\u00fc\u00fcdanud poisi foto."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Prae wokis ribadeks l\u00f5igatud liha ja lisa maitseained."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ilmselt ei l\u00e4inud skulptor Elo Liiv Kalevi kuju modelli otsingutel kaugele, vaid p\u00f6\u00f6ras esmalt oma magamistuppa Vigala Sass ongi ju kunstniku abikaasa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "LUGU ISEENESEST ON LIHTNE : 14aastane t\u00fctarlaps Ann leiab oma ema vana p\u00e4eviku ja loeb sellest, et tema ema polegi olnud kogu elu nii korralik ja kombekas, nagu arvata v\u00f5iks, seej\u00e4rel saab teada, et mees, keda ta oma isaks on pidanud, polegi tema bioloogiline isa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5na esineb lehek\u00fcljel 138, luuletuses \"Tootmisalane arutlus\" Nordi \"kolhoosi paadisillal\" (1961)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Versacede advokaadid hoiatasid m\u00f6\u00f6dunud n\u00e4dalal Briti ajalehti, sealhulgas ka The Sunday Timesi, et nad ei avalikustaks raamatu sisu ega Masoni kommentaare oma otsusele raamatu avaldamisest loobuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maastikulaskmise t\u00f5i Eestisse vibuspordi grand old man Aksel Randmer juba kuuek\u00fcmnendatel aastatel, kuid vahepeal see ala soikus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pol\u00fcneuropaatia p\u00f5hjuseks v\u00f5ivad olla toksilised, metaboolsed, p\u00f5letikulised ja autoimmuunsed tegurid ning ka p\u00e4rilikud mehhanismid, mille puhul vastav patoloogia on kas haiguse ainus manifestatsioon (n\u00e4iteks Charcot'-Marie-Toothi t\u00f5bi) v\u00f5i osa laialdasemast pato-loogiast (n\u00e4iteks mitokondriaalsed haigused, leukod\u00fcstroofiad ja porf\u00fc\u00fcria ; vt tabel 1)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 241,
              "end": 244,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tamm \u00fctles, et eelmise \u00fc\u00fcrniku vara j\u00e4i k\u00f5ik rusude alla ja v\u00f5\u00f5ra vara h\u00e4vitamise p\u00e4rast tuli neil politsei kohale kutsuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Toomet on sama meelt : s\u00f6\u00f6mine on m\u00f5nu ja see m\u00f5nu peab j\u00e4\u00e4ma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6dunud n\u00e4dala l\u00f5pul l\u00f5ppes kristliku kodu peremehe ja V\u00e4hi kohtumine kaklusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nul olid vanemad tigedad, sest ei oodanud riigi raha eest neile saadetavat poliitilist j\u00f5ulukaarti ning m\u00f5tlesid selle riigikokku tagasi saata \"Mu vanemad ei ole Keskerakonna liikmed ning ei ole p\u00f5hjust, miks riigikogu liige Ando Leps peaks neid tervitama,\" m\u00e4rkis Nikolajev."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaisa : Ema \u00fctles, et on \u00fcks tore raamat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahe pala ajal pakub v\u00f5imsa ja madala h\u00e4\u00e4lega Galinale tuge n\u00e4itlejanna Liina Tennosaar."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raske s\u00fcdamega andsin raha poisile, kes palaval p\u00e4eval kandis pea kogu ihu katvaid klouniriideid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riho Sibul laulab k\u00fcll, et \"inimene pole kala\", kuid inimene on just kala."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4nap\u00e4eval pole raha mulle diskotegemise juures m\u00e4\u00e4rav."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Sellega K\u00f5pu poolsaarel Poama k\u00fcla l\u00e4hedal jahti pidanud Tsarjovi ja ta kaaslaste Kaido Kiini ja Harri Katteli ning siberi laika Kiki saak ei piirdunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Rehepappi\" etendatakse M\u00f5niste vallas asuva Metsavenna talu 19. sajandi teisest poolest p\u00e4rit maakivist saeveskis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ema ja isa vahelised usalduslikud suhted vahendavad lastele tunnet, et inimsuhted on p\u00fcsivad ja teise inimese peal v\u00f5ib kindel olla,\" r\u00e4\u00e4gib Biaudet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kooli arenguks on vaja raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5nikord on h\u00e4da ka loomadega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta peab \u00f6\u00f6ni vastu pidama tualetis k\u00e4imata, ja kell on alles viis,\" r\u00e4\u00e4gib florist Heiti P\u00f5der, kes p\u00e4lvis oma t\u00f6\u00f6ga Vogue'i v\u00f5istlusel \"Lillekleit 2003\" kolmanda koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 163,
              "end": 167,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiina (23,5) edu teise koha jagajate ees on juba kuus punkti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seega ei ole alanud aastal oodata rahvusvahelise elu rahunemist - isolatsionism, protektsionism ja natsionalism ei ole kuhugi kadunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teinekord aitab ka uimastitelefonile helistamine, andes t\u00f5uke ravi alustamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raune toob kuuldavale ootamatu naerulagina : \"Elu l\u00e4heb edasi!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valimiskampaaniate v\u00e4lise vormi kirumine hakkab juba muutuma sama t\u00fc\u00fctuks nagu kampaaniad ise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "[ [ 1 ] ] Kalarull Taigen : 50 g margariini 1 dl jahu 4,5 dl 10% koort v\u00f5i piima 0,5 tl soola 0,5 tl k\u00fcpsetuspulbrit 3 muna T\u00e4idis : 300 g soolatud forelli, l\u00f5het, siiga vms v\u00e4\u00e4riskala paari suvisibula valge osa 1 dl hapukoort tilgake tabasco kastet 0,5 tl sidrunpipart 1 sl sidrunimahla 3 sl hakitud tilli Taignaks sulata keedun\u00f5us rasv, lisa segades jahu ning kuumuta v\u00e4ikesel tulel, kuni segu hakkab ajama mulle."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 391,
              "end": 395,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Palupera vallavolikogu populaarsuse k\u00f5rval kahvatuvad sama maakonna linnad Valga, Otep\u00e4\u00e4 ja T\u00f5rva."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Endisest N. Liidust on sama kahvatult esindatud vaid Moldova."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isegi ennel\u00f5unane vihmasabin ei suutnud tuju rikkuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema ema oli kohalik kaunitar, kuniks isa ootamatult traagilise sammu astus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aasta K\u00fcla kuulutatakse v\u00e4lja Eestimaa K\u00fclade Maap\u00e4eval tuleval 17. augustil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sest peamiselt subcomandante m\u00f5tetest kokku pandud zapatistide ideoloogia olevat kummaline segu vasakradikalismist, p\u00f5liselanike maailman\u00e4gemisest, \u00fcldhumanistlikest ning \u00fcleilmastumise ja neoliberalismi vastastest ideedest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Siiri peab inimese vaimu ja keha absoluutselt lahutamatuks tervikuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka siis, kui toode on j\u00f5udnud kohale, kuid raha pole veel j\u00f5utud \u00fcle kanda, v\u00e4ljastab Ellos usaldusest kliendi vastu h\u00fcvitise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu linnavara rendile andmise korra kohaselt saab vara rentida kirjaliku enampakkumise ja eell\u00e4bir\u00e4\u00e4kimistega pakkumise korras."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Margus hoidis \u00f6\u00f6siti raadiot lahti - \"ravi\" seisukohalt polnud mingit t\u00e4htsust, kas m\u00f5ne jaama koha pealt, v\u00f5i sahises aparaat niisama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui ma v\u00f5taksin \"Atentaadi\" toimumise laadi \u00fche s\u00f5naga iseloomustada, siis oleks see s\u00f5na ilmselt l\u00f5tvus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige meeldivamad on need, kes annavad aru, et nad on esinejad, artistid, muusikud, mitte ebajumalad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aktsioonimees Eenpalu Kolmek\u00fcmnendate kodu kaunistust\u00f6\u00f6 tegev juhiks oli siseminister Kaarel Een palu ja korraldusorganiks tema loodud Riiklik Propa ganda Talitus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vene maffia huvi p\u00f5hjus peitus v\u00e4idetavalt selles, et sealne uimastiturg on ammu jagatud ja uusi tegijaid ei lasta turule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kriminaalkorras karistatav (ja kriminaalkaristusega \u00e4hvardatav) on vaid v\u00e4ga v\u00e4ike osa korruptsioonist, eelk\u00f5ige altk\u00e4emaks ja pistis, kuid nende puhul on siis tegemist juba skandaalseks paisunud olukorraga, sest altk\u00e4emaksuv\u00f5tja tabamiseni ja kohtu teel karistamiseni j\u00f5utakse tavaliselt siis, kui spetsiaalsed j\u00e4litusorganid on juba ammu altk\u00e4emaksuv\u00f5tmises kahtlustatavatele isikutele korraldanud kuriteo matkimise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seltsi juhatus on kaalunud v\u00f5imalust panna raha kokku ja osaleda m\u00fc\u00fcgikonkursil, kuid rikkaid liikmeid pole ja hea plaan j\u00e4\u00e4b ilmselt ainult unistuseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tarn m\u00e4rkis, et tema juurde suunatud t\u00fcdruku n\u00e4oarmide ravi kogumaksumust v\u00f5ib vaid oletada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juhul kui Telekomi erastamine l\u00fckkub j\u00e4rgmisele aastale ning ka selle aasta neljandas kvartalis majanduskeskkonna olulist paranemist ei tule, on Vitsuri s\u00f5nul t\u00f5en\u00e4oline, et Rahvusvahelisele Valuutafondile (IMF) majandusmemorandumis esitatud stabiliseerimisfondi kava j\u00e4\u00e4b t\u00e4itmata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 263,
              "end": 267,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suvel \u00fcletas Kristina ja Katrini harjutamisind oodatu, isa soovitas neil aja maha v\u00f5tta ja Saaremaale puhkama s\u00f5ita."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti P\u00e4evalehe k\u00fcsimusele, et kas riik v\u00f5i linn kavatseb messilt ka midagi osta, j\u00e4rgnes keskkonnaminister Villu Reiljani vastus, et osa n\u00e4idatavaid asju on juba \u00e4ra ostetud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valitsus arutab taotlust kuulutada elektrijaamade m\u00fc\u00fcgitehingu arutelu riigikogus kinniseks, et hoida tehingu kommertssaladust, \u00fctles eile valitsuse pressiesindaja Priit P\u00f5iklik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii on ka kujunduses - \u00fchtedele meeldib p\u00f5him\u00f5tteliselt enam luksusese, teistele - tootedisain, \u00fchtede probleemiks on \"vorm ja ilu\" (Verlin), teistele pakub huvi ja pinget eseme funktsionaalsuse, maksumuse ja kujunduse vastastikune optimum, \u00fched hoiavad kinni klassikalisest esteetikast, teised - modernistlikust jne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hiliseks m\u00f5\u00f5dupuuks ettev\u00f5tlusvormi valikul on, kumba teed minnes j\u00e4\u00e4b seadusi austades ja ausat \u00e4ri ajades rohkem raha k\u00e4tte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui on natukenegi huvi ilu vastu, maksab Umberto Eco koostatud suurteost \"Ilu ajalugu\" kindlasti lapata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nikita Mihhalkovi esindas Hollywoodi klassikalist p\u00f5him\u00f5tet - film peab olema \"suurem kui elu\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "35-aastased abikaasad ja kaks kooliealist last, tulu 5000 krooni inimese kohta : Eluase, telefonid ja mobiiltelefonid : talvel 2500, suvel 1500 Auto : 700 Toit : 4000 Laste r\u00f5ivad, sporditarbed ja m\u00e4nguasjad : keskmiselt 3000 Laste kooli- ja trennikulud : 700 Laenud ja j\u00e4relmaksud : 2000 Hobid, klubimaksud : 500 R\u00f5ivad ja tarbeesemed : 3000 Raha, mis niisama kuhugi kulub : k\u00f5ik \u00fclej\u00e4\u00e4nu ja tuleb puudugi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mitte millegagi pole tagatud, et maksudest \u00fcle j\u00e4\u00e4v raha just nimelt Eestis kaupadele-teenustele kulutatakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meie paljur\u00e4\u00e4gitud majandusedust peavad saama \u00f5iglase osa k\u00f5ik tublid t\u00f6\u00f6inimesed, mitte \u00fcksnes k\u00f5rgepalgalised."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Nukuteatri rajaja Ferdinand Veike meenutas, et enne kui teater endale 1955. aasta s\u00fcgisel kodu sai, oldi kolm aastat vaeslapsed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muidugi pole patt rikkaks saada ja paljud on selleks ka saanud ausa t\u00f6\u00f6 ja andekusega, kuid j\u00e4\u00e4b arusaamatuks, miks rikkaid ja nende uhket elu pidevalt valjuh\u00e4\u00e4lselt k\u00f5igile serveeritakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui v\u00e4ga teada tahad, siis naftat ei pumpa ka inimesed ise, vaid pritsime meie, see on neegrite higi, nende neegrite, kes Soodoma patule andusid ja n\u00fc\u00fcd karistuseks peavad rahuldama meie valve all valgeid naisi, kuni must nahav\u00e4rv pingutusest maha koorub ja me nad kollastena maa peale tagasi saadame \" \"P\u00e4ris andekas kujund, nafta kui neegrihigi, kasuta kindlasti m\u00f5nes luuletuses \u00e4ra,\" \u00fctles Luik, kes oli algul kuulanud vana semu pajatust \u00fcsna hajameelselt, kuid v\u00e4hehaaval sedav\u00f5rd elavnenud, et hakkas isegi itsitama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Sellisega pr\u00fcgi rullida on sama nagu vana Moskvit\u0161iga s\u00f5ita,\" s\u00f5nas Rein Pillerbau."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reede hommikul proovisid Steve ja Jesper edutult oma vanale kummipaadile elu sisse puhuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Katleri 25 paneelmaja trepikojas, lifti ees hakkas nendega t\u00fcli norima purjus t\u00fc\u00fcp, pani jala liftiuste vahele, ei lasknud \u00fcles s\u00f5ita."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Asi l\u00e4ks sedav\u00f5rd monotoonseks, et Trashki otsustas oma kuldav\u00e4\u00e4rt koha otse lava all teistele loovutada -- kuni Manowari etteasteni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti ja Leedu vahel, L\u00e4\u00e4nemere (l\u00e4ti keeles Baltijas jura) kaldal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ETA kirjutab aga, et mootorratturite pubi esindaja \u00fctles, et musta n\u00e4oga inimestele sisenemist keelav m\u00e4rk ei ole m\u00f5eldud neegritele, vaid m\u00e4\u00e4rdunud isikutele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige suurema osa moodustavad hoopis portaaliga seotud eetilised ja moraalsed probleemid, mis on seni lahendamata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4ksin korralikult t\u00f6\u00f6le ja : Aga selline elu pole minu jaoks - p\u00e4rast poja s\u00fcndi l\u00e4ksin ikkagi tagasi muusikasse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Amortisatsiooniks kulutatud raha hakkas minema tootmiskuludesse, v\u00e4hendades tulu, ja selle tulu v\u00e4hendamise kaudu v\u00e4henes ka tulumaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "18 aastat keelatud \u00e4ri T\u00e4nap\u00e4eval tundub kujuteldamatu, et v\u00e4lismaise toodanguga kaubelnud valuutapoest ei tohtinud kohalikud kaupa osta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kergem on ettev\u00f5ttel seet\u00f5ttu, et Stora Enso saeveskid, mis puitu vajaksid, puhkavad praegu v\u00f5i on t\u00f6\u00f6d alustamas ning mingi varu on neil olemas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellest rahast oleks k\u00fcla rajajatele suur abi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isa ise oma poegadele j\u00f5uluvana ei m\u00e4ngi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Seega leiab L\u00e4\u00e4ne maavalitsus, et L\u00e4\u00e4ne Elu on rikkunud ajakirjanduseetika koodeksi punkti, mille j\u00e4rgi vastutab ajakirjanik oma s\u00f5nade ja loomingu eest ning hoolitseb, et ei ilmuks ebat\u00e4pne, moonutatud v\u00f5i eksitav informatsioon,\" \u00fctles Maige Pr\u00f6\u00f6m."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00e4rgem unustagem, et paljud neist on eakad inimesed, kel puudub piisaval hulgal raha maamaksu tasumiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AA : Kas see Hitachi projektor siin on kodu jaoks piisav?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f6ln v\u00f5itis poolaja 41 : 28, kuid m\u00e4ngis siis suure edu maha ja oli veel minut enne l\u00f5ppu taga 70 : 73."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigil j\u00e4\u00e4b hulk raha saamata, lisas ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaldat s\u00fc\u00fcdistatakse Laane tahtlikus tapmises ja kahe kordniku tapmise katses \u00f6\u00f6l vastu 27. aprilli \u00fche Lasnam\u00e4e maja trepikojas, kuhu ta p\u00f5genes p\u00e4rast korterivarguselt tabamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Korratavus : Korratavuse tingimustel (sama meetod, sama katsematerjal, sama laboratoorium, samad seadmed, sama operaator, sama aeg) saadud s\u00f5ltumatute katsete tulemuste l\u00e4hedus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Me v\u00f5iksime neile marketingi-alast n\u00f5u anda, kuidas on normaalne k\u00f5rtsi pidada,\" \u00fctlen t\u00fckk aeg hiljem, kui oleme Sadovaja otsast l\u00f5puni l\u00e4bi k\u00f5mpinud ja seisame j\u00e4lle Nevskil - ilma viina ja teeta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tugev oma huvi on ikka taga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4ris kuiv alumine osa on aga juba kivi mis kivi, ainult k\u00f5rret\u00fc\u00fckad turritavad m\u00fc\u00fcrist v\u00e4lja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mind seob vaba ja vallalise mehega kevadest saadik suhe, me sobime teineteisega h\u00e4sti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti \u00dchispanga f\u00fc\u00fcsilistest isikutest kliendid on hinnanud oma panga mainet keskmiselt hinnanguga 3,77 (vt. lisa 36)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5na h\u00e4davajalik oleks aga ilmne liialdus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5\u00f5tmine : V\u00e4ga t\u00e4htsa osa shapingust moodustab m\u00f5\u00f5tmine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tolstoi oli t\u00f5esti teatud eluhetkel olukorras, kus ta arvas elu m\u00f5ttetu olevat, kuid ta ju leidis elu m\u00f5tte religiooni kaudu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dclle Sepper tutvustab veel m\u00f5nda v\u00e4ikest erinevust, mida ta j\u00f5ululauda v\u00e4lja m\u00f5eldes otsustas eirata : \"Vanasti oli s\u00fclt tehtud kamaratest, see siin on pigem liha tarrendis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 158,
              "end": 162,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Number tuleb paigaldada ka autojuhile m\u00f5eldes\" Eramajade omanik peaks m\u00f5tlema autojuhi seisukohast, kuhu maja number panna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et meie saaks kutsuda esinejaid, on vaja raha ehk piletitulu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Huvi j\u00e4tkub t\u00e4pselt viieks minutiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mees l\u00e4ks kohe seda linnarahvale teatama ja inimesed said aru, et draakon pole \u00fcldse kuri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Ja l\u00f5puks : \"Terve see elu on autode \u00fcmber keerelnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00f5usse lisatakse 15 ml sooja (umbes 25 \u00b0C) lakibensiini ja eemaldatakse klaaspulgaga niipalju kui v\u00f5imalik n\u00f5u k\u00fclge j\u00e4\u00e4nud sadet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaitsev\u00e4eteenistus integreerib Kevadel 1993 korraldasid Vene v\u00e4ed Eestis ja L\u00e4tis suure staabi- ja luureman\u00f6\u00f6vri : strateegiliste objektide h\u00f5ivamine ja hoidmine abi tulekuni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 162,
              "end": 165,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(Eelhinnangu lisa) (1. september - 31. august) (1000 hl) \u00dchenduse k\u00fcmne liikmesriigi vaheline kaubavahetus Import Eksport P\u00e4ritolukoht - Sihtkoht Lauaveinid Mpv-kvaliteetveinid Muud veinid Lauaveinid Mpv-kvaliteetveinid Muud veinid Kokku Punane ja Valge Punane ja Valge Punane ja Valge Punane ja Valge Punane ja Valge Punane ja Valge roosa roosa roosa roosa roosa roosa Saksamaa Liitvabariik Prantsusmaa Itaalia Madalmaad Belgia Luksemburg \u00dchendkuningriik Iirimaa Taani Kreeka Kokku"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaudseks p\u00f5hjuseks v\u00f5is muidugi olla ka see, et antropoloogiatudengi, endise ettekandja Mette-Marit Tjessen H\u00f6iby, 26, endine elukaaslane ja tema 3aastase poja Mariuse isa oli kohtus \u00fcritanud vihjata k\u00f5rgele soosijale, kes tal on."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 168,
              "end": 171,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Karingu hinnangul v\u00f5ib \u00fcritus kujuneda vaidlusrohkeks, sest konverentsist v\u00f5tavad osa ka eri n\u00e4gemusi esindavad arhitektid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu on koer vaikne ja liputab saba nagu pisike kutsikas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ilmetus on ka osalt p\u00f5hjuseks, miks I'mSoSexy Said Fredi t\u00e4navune toos mahub sama veeru sisse ja madala vikerviisikaare alla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See on absoluutselt kindel, et film ei ole osa poliitikast ega presidendivalimistest ja selle taga ei ole \u00fchegi poliitilise j\u00f5u suunavat k\u00e4tt,\" \u00fctles Laiapea."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks v\u00e4ikesele \"Tallink Ekspressile\" ostis Hansatee Taani firmalt Scandi Line katamaraani \"Autoekspress\", mis on sama suur kui reisilaev \"Georg Ots\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(Poliitikud teevad muidugi sama, kuid neile pole miski inimlik enamasti v\u00f5\u00f5ras.)"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1973. aastal sai instituut oma valdusse Baeri maja Veski t\u00e4navas, kus p\u00e4rast restaureerimist\u00f6id 1976 avati Baeri muuseum, 1983 valmis Riia t\u00e4navas uus ja ruumikas laborikorpus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnad\u017eunglis on nad varmad kasutama tugevama-kiirema ees\u00f5igust ja tihtilugu ei t\u00e4henda punane v\u00e4rv valgusfooris neile sugugi sama mis ontlikele keskeurooplastele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See oli osa mu t\u00e4iskasvanuks saamisest, aitas tugevasti kaasa sellele, kelleks olen saanud praegu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Investeerimine aga pikaajalisem sihip\u00e4rane raha kogumine kaugema eesm\u00e4rgi saavutamiseks, n\u00e4iteks korteri v\u00f5i maja ostuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5hus\u00f5iduk peab olema varustatud vastavalt k\u00e4itamiseesm\u00e4rgile ja kategooriale 1944. aasta Chicago rahvusvahelise tsiviillennunduse konventsiooni lisa 6 \"\u00d5hus\u00f5iduki k\u00e4itamine\" n\u00f5uetele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 144,
              "end": 148,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ent selline tingimus ei kehti isegi Tshehhi Vabariigile, kelle aadressil on \u00e4hvardusi lendu lasknud vaid J\u00f6rg Haider (andku Praha sudeedisakslastele nende vara tagasi, v\u00f5i muidu...)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 155,
              "end": 159,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kapp asjatundjatele suurt huvi ei pakkunud, kuid sajandivahetusel Peterburis tehtud laud valmistas \u00fcllatuse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kena ilm t\u00e4na,\" lausus ema kohmakalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aeglaseks peetakse ka edu veterinaarias."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5istleja, kes laskis oma elu k\u00f5ige \u00fcksikasjalikumalt juhtida, sai 250 000 krooni suuruse auhinna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle taga on lihtne reklaamiloogika : eeldatakse, et valijad on lollid ja ahned ning neid on lihtsam meelitada jutuga kodutehnikast ja reisidest kui lubadusega parandada hariduse sisu, muutes n\u00e4iteks \u00f5ppekavasid v\u00f5i palgates koolidesse piisavalt sotsiaalpedagooge ja abi\u00f5petajaid, kes aitaks j\u00e4rele mahaj\u00e4\u00e4jaid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 180,
              "end": 184,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ma sain aru, et pearaamatupidaja on oma ametikoha t\u00f5ttu selline inimene,\" kinnitas Karu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolmandaks kui k\u00fctt kitse asemel ka j\u00e4nest j\u00e4litas, ikkagi eksis ta igivana tava vastu pidada j\u00f5ulurahu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "SILLAM\u00c4E, 13. mai (EPLO) - Rahvusvaheline naiste klubi korraldab 31. mail heategevusballi, kus toit, kunstioksjon ja Dave Benton peibutavad avama rahakotiraudu Sillam\u00e4e laste hoolekandeasutuse toetuseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neli minutit enne l\u00f5ppu tabas sama saatus isukalt tegutsenud Kuusmaad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Fry (h\u00e4\u00e4l : Billy West) on 25-aastane pitsapoiss, kelle elu kuhugi ei vii."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mul on kogu aeg raha v\u00e4he."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teest vasakule j\u00e4\u00e4b kena v\u00e4ike liivap\u00f5hjaga laht, kus on m\u00f5nus ujuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4nnard \u00fctleb, et see oli tema senise elu k\u00f5ige tugevam torm."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "14. m\u00e4rtsil kell 19 ja 16. m\u00e4rtsil kell 14 laulab Estonia Teatris Mimi osa G. Puccini \"Boheemis\" Rootsi noor lauljatar Charlotta Larsson."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Prioriteedid on siin teistsugused, raha neil ei ole, aga arvuti ja internet on,\" nendib Rootsis t\u00f6\u00f6tav IT-spetsialist T\u00f5nu Samuel, kes tegeleb Suure-Jaani internetiga v\u00f5\u00f5rlegion\u00e4rina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Millest t\u00e4iesti loogiliselt tulenes selliste (stiili-, keele- jne) vahendite, nii kunsti vormi kui ka sisu ootamatu vohamine, mida tagantj\u00e4rele v\u00f5ib iseloomustada l\u00fchidalt : \u00fcleareng."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arstimite erinevat m\u00f5ju sugudele m\u00e4rgati k\u00fcmmekonna aasta eest, kuid t\u00e4pseid p\u00f5hjusi ei teata siiani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suur oli aga minu \u00fcllatus, kui raha asemel hakkas masinast hoopis k\u00f6\u00f6mneid voolama!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tort ongi siis see osa, kus me pakume terviksaadete asemel meeldetuletusi armastatud saadetest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "12 aastat on pikk aeg, aga usun, et see pole midagi hullu kultuuriprojekti puhul, milleks alati raha napib."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tore oleks, kui tuleks p\u00f5llumehi, kes suudaks valitsuselt agrometeoroloogiale raha leida - paar aastat tagasi eraldati EMHI-le sama suur summa kui kuulsale Tallinna libedusevastasele voldikule!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meie eesm\u00e4rk ei ole p\u00fcrgida poliitikasse, vaid me tahame tuua lahendusi olemasolevaile ja tulevastele probleemidele, nii et s\u00e4iliks rahu ja \u00f5iglus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcks viimaseid piisku oli Vene lennukite r\u00fcnderetk Dagestani-Gruusia piiri \u00e4\u00e4res asuva k\u00fcla vastu, kus sai haavata kaks k\u00fclameest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta naeratab, on lahke ja k\u00e4itub nagu \u00f5ppinud avaliku elu tegelane."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See on Neptunesi lubadus teha rock'iga sama, mis Beastie Boys tegi hip-hop'iga - nakatav, kaasah\u00fc\u00fctav (\"give a little love!\") ja perversselt intiimne heavy metal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajalehe Vooremaa teatel oli umbusaldamise poolt viis saadikut ja vastu sama palju, ja Kulkov j\u00e4tkab Mustvee linnapeana."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vabariigi valimiskomisjon pidi eile tegelema ainult \u00fche protestiga, kus valimisliit Rahva Usaldus protestis Kohtla-J\u00e4rvel osa eelh\u00e4\u00e4letuste tulemuse t\u00fchistamise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4htis on siiski ka see, et neil inimestel, kellele Suuri Vankreid antakse, saalis \u00fclearu imelik ei hakkaks, v\u00f5i muidu peab kena neidis j\u00e4rgmistel kordadel juba rohkem Kallistosid lava taha tagasi tassima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isa oli paadimees ja poisina sain palju j\u00f5e peal olla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viru hotelli kolmes toas n\u00e4eb sama n\u00e4idendi eri versioone Foto : Von Krahli teater Noor newyorklasest teatriuuendaja, lavastaja ja n\u00e4itekirjanik Richard Maxwell on Von Krahli teatritrupi abiga teatriteadlikule gurmaanile koju k\u00e4tte toimetanud oma eksperimentaalse teose \"Showcase\", mida saab j\u00e4lgida Viru hotelli 15. korruse kolmes numbritoas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5imalused annab elu, milles on palju juhust ja \u00f5nne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00e4esoleval ajal on olemas k\u00fcll karmid karistused maksude tasumisest k\u00f5rvalehoidmise ning maksupettuste toimepanemise eest, kuid neil sanktsioonidel pole reaalset m\u00f5ju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 162,
              "end": 166,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raamat, v\u00e4ljam\u00f5eldud t\u00f5estis\u00fcndinud lugu, nagu eespool tsiteeritud, ei ole mitte lihtsalt omaenda elu kirjapanek, vaid - \u00f5nnestunud kirjapaneku l\u00e4bi - osa sellest elust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raha j\u00e4i sotsiaalameti sisse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muistse Vene linna Vladimiri ilu sealhulgas kolm UNESCO maailmap\u00e4randi nimistusse kantud objekti ei hakka siiski kohe silma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4hemalt toimus avalik arutelu ja k\u00f5igi huvigruppide esindajad said s\u00f5na sekka \u00f6elda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nohu ajal l\u00e4\u00e4tsi kanda ei tohi L\u00e4\u00e4tsekandjad peaksid igal hommikul oma silmi uurima - kui need ikka punetavad, kipitavad ja on r\u00e4hmased, siis ei tohiks mingil juhul l\u00e4\u00e4tsi silma panna, \u00fctleb optometrist Janika Kriisk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maja rekonstrueerija leidmiseks korraldatakse Peterburis konkurss."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellesama asutuse p\u00e4rast m\u00fc\u00fcme oma maja maha!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna reeglid on olnud teada \u00fcle kolme aasta, peaksime neist \u00fcheselt aru saama, kui pole just vaimupuuet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma ei \u00fctle tegelikult, et ma t\u00f6\u00f6d p\u00f5lgaksin, aga ma tahan tehtu eest saada tasu, mis n\u00e4itab, et mind v\u00e4\u00e4rtustatakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Holland on era kordselt arhitektuurilembene, noort arhitektuurim\u00f5tet riiklikult subsideeriv maa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(Pikk vaikus - E.T.) Tunnetest ei ole minu ametis abi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Projekti rahastamise vastu tunneb huvi Hoiupank."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5i : minister on ministeeriumi m\u00f5tteline osa, ministeerium valitsuse m\u00f5tteline osa, valitsus riigi m\u00f5tteline osa, riik Euroopa m\u00f5tteline osa, Euroopa maailma m\u00f5tteline osa, maailm universumi m\u00f5tteline osa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 202,
              "end": 205,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jeltsin astub hooletult l\u00e4hima palmipotini ja \u00f5iendab oma h\u00e4da \u00e4ra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Armstrong s\u00e4ilitas 21-sekundilise edu kasahhi Aleksandr Vinokurovi ees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2000.a. oli kodumaise k\u00e4ibe osa juba olulisem kui 1999.a. ja v\u00e4lisk\u00e4ibe osa juba v\u00e4hem oluline."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Innale meeldib action Halva tuju korral - aga naised teatavasti on tujukad - varustab Inna end maiustustega ja istub teleka ette."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hanrahani r\u00e4uskamist tajus t\u00fcdruk vist \u00f5rna armusosinana, sest ta ei kostnud s\u00f5nagi vastu, vaid t\u00f5stis kerge puna endale p\u00f5sile ja astus Punapeale vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Marks & Spencer n\u00e4iteks ehitas oma maine Suurbritannias suures osas sellele, et klient v\u00f5is ostetud kauba poodi tuua ja selle eest raha tagasi saada, ilma, et peaks vingus n\u00e4oga m\u00fc\u00fcjalt seda teenet v\u00e4lja lunima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaeelarvest saab mitmesugusteks remontt\u00f6\u00f6deks raha 13 kooli, 31 lasteaeda ja neli huvikooli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00fc-lenbachil (1929-1932 : IV 231) trenze 'die Trense, ein Zaun', nimetatud ka sama s\u00f5na olemasolu eesti keeles : \"Entlehnt nebst estn."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljem tabeleid uurides selgus ka neiu nimi - Sarah Raudkivi sai juunioride floretis 37. koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ei saa aru, kust inimesed k\u00fcll viinaraha v\u00f5tavad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00f5ukogude armee p\u00e4randi m\u00fc\u00fcgist saadud raha katab Sau s\u00f5nul siiski vaid v\u00e4ikese osa planeeritud ehitust\u00f6\u00f6dest, sest ainu\u00fcksi puhastusjaama rajamiseks kulub ligi 23 miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Proteiinidieedi n\u00e4idismen\u00fc\u00fc 1. ja 8. p\u00e4ev Hommik : 1 tass musta kohvi, 1 t\u00fckk suhkrut L\u00f5una : 2 k\u00f5vakskeedetud muna, keedetud spinat, 2 tomatit \u00d5htu : 1 fileekotlet, lehtsalat \u00f5li ja sidrunimahlaga 2. ja 9. p\u00e4ev Hommik : 1 tass kohvi, 1 suhkrut\u00fckk L\u00f5una : 1 naturaalkotlet, lehtsalat, puuvili \u00d5htu : 50 g suitsusinki, 200 g maitsestamata jogurtit 3. ja 10. p\u00e4ev Hommik : 1 tass kohvi, 1 t\u00fckk suhkrut, 1 viil r\u00f6stleiba L\u00f5una : keedetud spinat, tomat, puuvili \u00d5htu : 2 k\u00f5vakskeedetud muna, 50 g suitsusinki, lehtsalat, puuvili 4. ja 11. p\u00e4ev Hommik : 1 tass kohvi, 1 t\u00fckksuhkrut, 1 viil r\u00f6stleiba L\u00f5una : 1 k\u00f5vakskeedetud muna, 1 riivitud porgand, 250 g kodujuustu \u00d5htu : 420 g suhkruta puuviljakompotti, 1 banaan, 200 g maitsestamata jogurtit 5. ja 12. p\u00e4ev Hommik : 1 suur riivitud porgand, 1 sidrun L\u00f5una : 300 g v\u00e4herasvast kala, sidrun, 1 viil leiba v\u00e4hese v\u00f5iga \u00d5htu : 1 naturaalkotlet, lehtsalat, spargelkapsas 6. ja 13. p\u00e4ev Hommik : 1 tass kohvi, suhkrut\u00fckk, 1 viil r\u00f6stleiba L\u00f5una : keedetud kana, lehtsalat sidrunimahla ja \u00f5liga \u00d5htu : 2 k\u00f5vakskeedetud muna, 1 suur riivitud porgand 7. ja 14. p\u00e4ev Hommik : 1 tass kohvi v\u00f5i teed ilma suhkruta L\u00f5una : paras t\u00fckk grillitud lamba- v\u00f5i kalkuniliha \u00d5htul : mitte midagi Dr. Hay dieet 2000. aastal saavutas Eestis suure populaarsuse dr. Hay dieet, mille p\u00f5him\u00f5tte kohaselt ei tohi t\u00e4rkliserikkaid toiduaineid s\u00fc\u00fca koos valgurikastega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 827,
              "end": 831,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Saarsalu in Swing\" - sellist kava pakutakse kuulata 3. veebruaril Vanemuise Kontserdimajas, 4. veebruaril klubis Energeetik Narvas ja 6. veebruaril Estonia Kontserdisaalis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keeda, kuni \u00f5unad on pehmed, p\u00fcreeri ja suru l\u00e4bi s\u00f5ela."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ei paku t\u00f5esti l\u00f5bu osta igavaid tarbeesemeid ja toidupoes k\u00e4imisele kulutatava aja saaks ka huvitavamalt veeta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kummaline on see, et kui suurem osa muu Euroopa suundumusi juurdub meil ilma mingi vaevata massidesse, siis suitsuvaba eluviis ei l\u00e4he mitte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigikogus on viha Asjata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Horvaatia, kuhu s\u00f5da ei ulatu, on valu juba kogenud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehitus on haridusministeeriumi bilansis, algselt plaanitud enampakkumisest lootis ZBI saada raha oma praeguse peahoone remondiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigikogu katkestas eile teede- ja sideminister Toivo J\u00fcrgensoni ettepanekul taas Edelaraudtee k\u00fcmneaastase doteerimisplaani arutelu, sest esialgu kavandatud toetusi tahetakse rongiliinide sulgemise arvelt 320 miljoni v\u00f5rra k\u00e4rpida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimase 18 kuuga on India idaosas paiknevas Orissas elevandir\u00fcnnakutes hukkunud pool tosinat inimest ja purustatud 200 maja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neist esimest vajutades teatab telefon kasutajale tema t\u00e4pse asukoha, t\u00e4nava nime ja maja numbri, ning teist nuppu vajutades saadetakse k\u00f5nekeskusele teade, et kasutaja vajab kuhugi minekuks abi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 191,
              "end": 194,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"\u00dcle kivi s\u00f5ites oleksin seda tundnud, ilmselt lagunes rattalaager ja kogu s\u00fcsteem jooksis laiali,\" arvas Gr\u00f6nholm."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See ei t\u00e4henda, et ta n\u00f5u k\u00fcsiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Meie edu p\u00f5hjus on ilmselt see, et meil on olnud v\u00e4ga hea koost\u00f6\u00f6 ehituse erialaliitudega,\" s\u00f5nas Pettai."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "OK, see on liiga k\u00f5va s\u00f5na, aga saate ju m\u00f5ttest aru, eks ole..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et loomalihaalase otsuse koosk\u00f5lastamine v\u00f5ttis rohkem aega kui esialgu kavandatud, leidis j\u00e4rgmise p\u00e4evakorrapunkti all ette n\u00e4htud arutelu valitsustevahelisest konverentsist aset tund aega ajakavast hiljem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4tame s\u00f5na raha siinjuures k\u00f5rvale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti kerkis 1997. aasta 60. kohalt 47. kohale 2000. aastal, Leedu tugevdas oma positsiooni vaid kahe koha v\u00f5rra, t\u00f5ustes 60. kohale, n\u00e4itas 2002. aasta maailma majandusvabaduse raport."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Partei r\u00f5hutab, et s\u00fc\u00fcdistused nende liidri vastu on alusetud, kusjuures eriti \u00e4gedalt r\u00fcndab partei mitte uusi v\u00f5ime vaid vaba ajakirjandust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 127,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Vahepeal j\u00e4i maja aina t\u00fchjemaks, aga loodus t\u00fchja kohta ei salli ja lukk on looma pidamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuulen l\u00e4heneva auto m\u00fcra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Heiki Ametnikult : Maie Pahapill, Tallinna kesklinna valitsuse linnakeskkonna osakonna juhataja Kui inimesed m\u00e4rkavad ohtlikku puud, siis on kena, kui nad teatavad sellest kas linnaosa valitsusele v\u00f5i kui on n\u00e4ha, et puu asub eramaa peal, siis krundi omanikule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "BNS ARCO VARA GRUPP OSTIS EESTI ENERGIA PEAHOONE Arco Vara Grupp ja Eesti Energia s\u00f5lmisid Tallinna kesklinnas asuva Eesti Energia peahoone ostu-m\u00fc\u00fcgilepingu hinnaga \u00fcle 69 miljoni krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tootja v\u00f5tab valmistamisprotsessis k\u00f5ik vajalikud meetmed selle tagamiseks, et surveanumad vastaksid E\u00dc t\u00fc\u00fcbihindamist\u00f5endis m\u00e4rgitud t\u00fc\u00fcbile v\u00f5i vastavustunnistuse saanud II lisa jaotises 3 m\u00e4rgitud projektile ja valmistuskavandile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 175,
              "end": 179,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Neilil v\u00f5ttis ikka p\u00f5lved n\u00f5rgaks ja ta ei v\u00e4sinud kordamast, et sellist s\u00fcnnip\u00e4eva pole ta veel elu sees kogenud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigikohtu esimees Uno L\u00f5hmus tunnistab k\u00fcll Asta Variku esindamist 1998. aastani, ent eitab isikliku huvi Tallinna Narva mnt 10 hoone suhtes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Parima asukohaga, v\u00e4\u00e4rikas hoones asuv ning maitsekalt sisustatud kontor on nende \u00e4ri lahutamatu osa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mainekujundajad ning m\u00e4rgiotsijad raiskavad palju energiat ja raha, et Eestist v\u00e4lismaailmale ahvatlevat pilti maalida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegemist kui palju, kuid tasuks vaeva eest v\u00f5is ta 1930-ndate l\u00f5puks enda omaks lugeda kena v\u00e4ikest riigikest, mis oli kuulus peekoni ja v\u00f5i poolest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga mille poolest on iha s\u00fc\u00fctu t\u00fcdruku j\u00e4rele hullem kui n\u00e4iteks tahtmine semmida blondijuukseliste, prillidega v\u00f5i p\u00f5selohukestega naisolevusega?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Siis \u00fctles treener, et lapsed ei tohi trennist osa v\u00f5tta ning k\u00e4skis tal saalinurka minna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dche vibreeriva v\u00f5ru autori Surag Mantri kinnitusel on uudse seadme j\u00e4rele t\u00f5sine vajadus, sest \u00fcle 65aastastest inimestest tervelt kolmandik kukub aastas v\u00e4hemalt korra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1978 \u00fcletas l\u00e4ga veomaht 1 000 000 tonnkilomeetri piiri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu juba k\u00e4ivad Kuressaares ehitust\u00f6\u00f6d 30 km uue vee- ja kanalisatsioonitorustiku ehitamiseks, milleks kulub 31 miljonit EL maksumaksja raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 143,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4dalavahetusel alustasid USA tehnikud Hiina kolleegidega arutelu, kuidas luurelennuk lahti v\u00f5tta, nii et see transpordilennukisse \u00e4ra mahuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vene riigipea visiidi t\u00e4htsaim osa on relvatarneleppe allkirjastamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Varsti on temagi lava taga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcle aasta palgata olnud Harju vetelp\u00e4\u00e4stjad \u00e4hvardavad n\u00e4ljastreigiga, kui siseministeerium neile raha - rohkem kui pool miljonit krooni - v\u00e4lja ei maksa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Jah, see oli armastus esimesest silmapilgust,\" tunnistab Draamateatri n\u00e4itleja Martin Veinmann, kes kohtus praeguse elukaaslase ja kolmeaastase poja Matthiase ema Kristeliga teatri juubelipeol kaheksa aastat tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurele osale inimestest on enda keha kultuurne valdamine probleemiks, keskmise eestlase hoiakus puudub elegants."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teisip\u00e4eval algavad Budapestis EM-v\u00f5istlused, mida m\u00f5juv osa Z\u00fcrichi v\u00f5itjaist peab teleri vahendusel pealt vaatama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ilmselt oli Livikos valdav meeleolu, et selle raha eest oleks parem osta veel \u00fcks korralik tootmisliin,\" r\u00e4\u00e4gib Tapupere."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid v\u00f5ibolla on avalikkusele juba m\u00f5junud pidevad kinnitused ning nad ei saa aru, miks on vaja taas Savisaart kiusata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Talunik V\u00e4ino Maidla n\u00f5uab luba Kaberla oja nelja kopratammi l\u00f5hkumiseks Foto : V\u00e4ino Maidla Tuntud j\u00f5eforelli kudeala Kaberla oja on praeguseks peaaegu kuivanud, naabruses elav talunik V\u00e4ino Maidla peab s\u00fc\u00fcdlasteks kopraid ning n\u00f5uab keskkonnaametnikelt luba nende tammide h\u00e4vitamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid naine on see, kes kodust kodu loob!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pahapill h\u00fcppas teivast 4.20, viskas oda 53.98 ja l\u00f5petas v\u00f5istluse 1500 m 4.47, 66-ga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sadu miljoneid tagastamatut abi Ivar Raig \u00fctleb, et Euroopa Liidu keskkonnan\u00f5uete t\u00e4itmine maksab Eestile 21 miljardit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iivi Masso Kesk-Euroopa \u00dclikoolist arendas edasi sama m\u00f5tet, n\u00e4idates, kuidas keelekasutuse abil on kerge tekitada m\u00f5istmatust ja viha nende vastu, kes \"tahavad midagi muud\" - nagu n\u00e4iteks feministid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Napoleon ei oleks legendaarne isik, kui mingigi osa temast ei kehastaks prantsuse rahva p\u00fc\u00fcdlusi, tema ihasid, suurust ja langust klassikalise aja l\u00f5pul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hjus on selles, et pankade risk on - kui sellest t\u00f5siselt r\u00e4\u00e4kida - raha kadumamineku t\u00f5en\u00e4osus pangas, olgu see siis 1,2 v\u00f5i 5 protsenti ehk 1,2 v\u00f5i viis promilli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liisingufirmad laenavad autoostuks raha vaid v\u00e4hestele eraisikutele ning ka firmad peavad pankadele oma maksej\u00f5ulisust senisest rohkem t\u00f5estama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5igupoolest olid kaks aastat s\u00f5dinud pooled valmis rahu s\u00f5lmima juba m\u00f6\u00f6dunud kuul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Debora esimene \u00f5petaja oli ta isa Yochko."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcks osa tudengkonnast on h\u00e4\u00e4le k\u00e4hedaks vaielnud, teine l\u00f5i juba alguses k\u00e4ega ja heidab n\u00fc\u00fcd peent nalja \"omavalitsuse\" ja \"isevalitsuse\" teemal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Lulu murdeaastates\" teeb m\u00e4llus\u00f6\u00f6biva pisirolli meesprostituudina t\u00e4nap\u00e4eva tuntuim Hispaania meesn\u00e4itleja Javier Bardem (\"Elav liha\", \"Tissid ja kuu\")."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 133,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hjanaabrite mitu korda k\u00f5rgem elatustase ja napid riigimonopolidest alkoholiostu v\u00f5imalused pole suutnud nende legendaarset janu v\u00e4hendada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soovitus S\u00e4ravatest hammastest pole kasu, kui pilk on tuhm!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Varuli s\u00f5nul on Eesti Vabariik meelsasti n\u00f5us tagastama kirikule tema vara, kui suudetakse t\u00f5estada \u00f5igusvastaselt v\u00f5\u00f5randatud varade neile kuuluvust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ise pole ta kunagi doonori abi vajanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Hetkel on eestkosteasutuseks laste bioloogilise ema elukohaj\u00e4rgne vallavalitsus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saad valida kas 760 marka raha v\u00f5i paki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" T\u00fctar ootab isa osat\u00e4itja esitust Ruja solisti Urmas Alenderi t\u00fctre Yoko s\u00f5nul on Ruja rokkooper tema jaoks erinevaid aegu ja kultuurisituatsioone \u00fchendav s\u00fcndmus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Taskus tasub hoida rublaseid m\u00fcnte, sest uskuge - 300-400-rublase pensioniga elavatel kerjustel v\u00f5ib olla palju raskem elu kui teil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuumas lauas (58 raha) on kaks lihalist asja (nt. praeribid/lihapallid, punases kastmes praevorstid/koorekastmes kana) ja kartulid-riisid-k\u00f6\u00f6giviljad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mu ema on abielus sotsialistliku isamaaga,\" \u00fctleb poeg."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Palju abi oma elu ja tegemiste paremaks korraldamiseks saate \"Astroloogilise abimehe 2007\" igap\u00e4evaste n\u00f5uannete ja hoiatuste j\u00e4rgimisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Oleme \u00fcritanud teha nii, et maja oleks 360 kraadi linnale avatud,\" r\u00e4\u00e4kis Ojari."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnaplaneerimisameti juhataja Karu s\u00f5nul peaks Arhitektuurib\u00fcroo likvideerimiskomisjon l\u00e4hip\u00e4evil panema m\u00fc\u00fcki firma vara, millest saadakse ka t\u00f6\u00f6tajate kompensatsioonid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mina kukkusin pehme maa peale - murdsin k\u00e4eluu kahest kohast ja k\u00f5va peap\u00f5rutus oli ka."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tunnen end sama h\u00e4sti nagu hooaja alguses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nad viisid kaasa k\u00f5ik v\u00e4\u00e4rtusliku, kaasa arvatud raha ja mobiiltelefonid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oktoobris ilmunud Saksa loodustoodete r\u00f5ivakataloogis Hess Natur (talv 1997-1998) on kampsuni n\u00e4idis, mille on kudunud Pihla talu perenaine Hiiumaalt Anu-Maie J\u00f5gi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile j\u00e4tkasid sajad p\u00e4\u00e4stet\u00f6\u00f6tajad maja maja haaval liikumist rusude piirkonnas, mille tekitas Hollandi-Saksa piirilinnas Enschedes p\u00fchap\u00e4eval plahvatanud ilutulestikulao sada tonni l\u00f5hkeaineid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga laeva ma millegip\u00e4rast meie maja ees ei n\u00e4e!\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loomata on avariifond, kust suuremate avariide korral raha saaks - see on vaid \u00fcks sajast k\u00fcsimusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soovitame algatada selle probleemi k\u00f5igi aspektide arutelu erakondade \u00fcmarlauas, mille t\u00f6\u00f6sse kaasatakse Saksamaale \u00fcmberasunute ja tagastamise objektiks olevates majades elavate inimeste esindajad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskmine makset\u00e4htaeg Eesti firmade poolt v\u00e4ljastatavatel arvetel on 20 p\u00e4eva ning keskmine raha laekumise aeg alates arve v\u00e4ljastamise kuup\u00e4evast nii firmade kui ka eraisikute puhul 29 p\u00e4eva."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Orgudes soo ja v\u00f5sa, teedev\u00f5rk minimaalne, maismaa\u00fchendus mandriga puudub."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Need detailid on enamasti veekindlast tehnilisest kangast ja \u00fclej\u00e4\u00e4nud kangaga sama tooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma usun, et k\u00f5ik saavad aru, et selle juurde me peame edaspidi tagasi tulema veidi t\u00f5sisemalt kui siin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui raha pole piisavalt, ei saa tippklassi keskm\u00e4ngijat muretseda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Fondide abi peab olema h\u00e4sti kontrollitav ; kuid selleks, et see oleks kontrollitav, on vaja rohkem andmeid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alles p\u00e4rast t\u00f5siseid \u00e4hvardusi maja renoveerinud \u00fche teise esikolmikusse kuuluva ehitusettev\u00f5tte aadressil saadeti m\u00e4kerdajate-maalrite asemele t\u00f5elised meistrid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" USAs oodatakse kalevlasi v\u00e4ga, n\u00e4iteks Eesti klubi koondise kohtumisele Michigan State'i \u00fclikooliga on juba v\u00e4lja m\u00fc\u00fcdud k\u00f5ik 22 000 kohta, sama k\u00e4ib Iowa State'i \u00fclikooli 17-tuhandelise saali kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 146,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta lisas, et \"\u00f5igetes tingimustes toob see EL-ile tohutut kasu\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaatamata katkematutele USA \u00f5hur\u00fcnnakutele osutavad Talibani v\u00e4ed visa vastupanu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "RAAMATU HUVITAVAIM OSA on ehk Hitleri juhtimismeetodite ja kaadripoliitika anal\u00fc\u00fcs."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osta on m\u00fc\u00fcdud 10 miljoni krooni eest sai AS Loo & Ko endale munitsipaalettev\u00f5tte Osta kogu vara, rendilepingud ja k\u00f5ik teised kohustused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enamik Puide talu saagist l\u00e4heb teistele teraviljakasvatajatele seemneks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raha projekti elluviimiseks andsid Euroopa Regionaalarengu Fond (ERF), Riikliku Looduskaitsekeskuse P\u00f5lva-Valga-V\u00f5ru regioon, Palupera vallavalitsus, MT\u00dc Hellenurme M\u00f5is ja O\u00dc Palu-Teenus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks politoloog Vladimir Malinkovit\u0161i s\u00f5nul on \"oran\u017e udu\" hajunud ja selgeks saanud, et v\u00f5imuladvikus on kujunenud kaks rivaalitsevat r\u00fchmitust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Palun, kas teil on m\u00e4lu ja m\u00f5ttetegevust soodustavaid tablette."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohtla-J\u00e4rve \u00dchisg\u00fcmnaasiumi eesti osa vene klassi 13 poissi-t\u00fcdrukut on \u00f5petaja Malmeti esimesed \u00f5pilased."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Advokaadid kirjutavad, et v\u00e4idete t\u00f5endamiseks ei piisa kaebuses viidatud populaarteaduslikule kirjandusele ega kaebuse esitaja poolt hobi korras m\u00e4rgitud andmetele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 138,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui karu tuleb ja p\u00fcssi pole, \u00e4ra hakka jooksma, selgitab Jahimees \u00dcks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii kaua raiuks, kuni kera kokku tuleks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"K\u00f5ik pension\u00e4rid v\u00f5ivad rahulikud olla, sest raha on linnal olemas ja keegi ei j\u00e4\u00e4 toetusest ilma,\" m\u00e4rkis abilinnapea Anders Tsahkna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maksimaalselt vaba \"Reformierakond soovib Eestit, kus inimesed on maksimaalselt vabad selleks, et oma eluga edukalt hakkama saada,\" selgitas peaminister Andrus Ansip, kes tuli maksualanduse loosungiga esmakordselt v\u00e4lja jaanuaris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Fortuuna maja on valmis, pl\u00e4sku on peaaegu t\u00fchi, kohe saab valmis teenindusmaja, siis on veel pangakontoreid, mis hakkavad t\u00fchjaks j\u00e4\u00e4ma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaheksa aastat tagasi liiklus\u00f5nnetuses osa vasakust jalast kaotanud Heather Mills hakkas p\u00e4rast oma \u00f5nnetust korjama raha maamiiniohvrite heaks, luues fondi The Heather Mills Trust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kui Janar esimeses klassis k\u00e4is, tulid t\u00fcdrukud alati suure kisaga - t\u00e4di Marget, t\u00e4di Marget, Janar kiusab - aga poiss oli lihtsalt elav ja tahtis suhelda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Pakkujateks on aga kohalikud talunikud, kel kahe-kolme kilo m\u00fc\u00fcdava kauba p\u00e4rast on t\u00f5endi muretsemisel t\u00fcli rohkem, kui asi v\u00e4\u00e4rt oleks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui ajad muutuvad rahulikumaks, on mul au kutsuda ta siia kas oma koju v\u00f5i hotelli elama, et ta saaks k\u00fclastada meie m\u00e4ngu,\" \u00fctles Cristiano Ronaldo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestis juustu ekspordikvooti E-Piimaga jagava V\u00f5ru Juustu juhataja Heiki Pensa meelest ei anna kvootide suurenemine kohe kasu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kokku \u00fcle 2000 pala moodustavad 45 000 \u00fcksikkirjet sisaldava kataloogi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui s\u00fcgavamalt j\u00e4rele m\u00f5tlema hakata, siis oli rublaajal t\u00f6\u00f6d tehes paljudel k\u00fclm v\u00f5i kuum, t\u00f6\u00f6vahendid olid kehvad, tuli palju aega olla sundasendis, tuul t\u00f5mbas ja m\u00fcra oli suur, valgustus ei vastanud n\u00f5uetele jne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 166,
              "end": 170,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Papagoi elas \u00fcksi Margus Saar \u00fctles, et talle tundus, nagu ei oleks korteris enam keegi elanud : osa asju oli kokku pakitud ning korteris elutses vaid papagoi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnavalitsus on tulevaks aastaks n\u00e4inud raha ette ka \u00f5petajate Maja, huvikeskuse Kullo ja Tallinna Noorte Spordikeskuse remondile ning arvutiklasside remondile ja sisustusele Tiigrih\u00fcppe programmi raames."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas t\u00f5esti j\u00e4\u00e4bki nii, et noormees v\u00f5ttis endalt s\u00f5jav\u00e4es elu ja k\u00f5ik?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "RAKVERE, 8. september (EPLO) - Sambas\u00f5da ulatus omal moel ka L\u00e4\u00e4ne-Virumaale, kus keegi on Rakvere-V\u00f5su maantee \u00e4\u00e4res asuva kultusekivi sildi katnud paberiga, kuhu kirjutatud \"Au sm Parts! \", kirjutab Virumaa Teataja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 176,
              "end": 178,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "844 Balti r\u00fc\u00fctelkondade esindajate jaoks oli riigiv\u00f5imu kava kogu luterliku kirikukorralduse allutamisest Peterburis asuvale keskasutusele \u00fclimalt vastumeelne, kuid selles osas ei saanud nad midagi muuta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dches kommentaaris v\u00e4ideti \u00f5igesti, et v\u00f5imalusi klantspiltide tr\u00fckkimiseks juba leitakse, ei kutsuta aga filoloogi s\u00f5nastust soovitama ega asjatundjat kogu kampaania sisu ning vormi \u00fches sihis hoidma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 166,
              "end": 170,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00e4isid kohut, p\u00f5letasid k\u00f5rtsus raha, ehk nagu \u00fcks naabrimees kokku v\u00f5ttis : \"Litsid mehed need Vargam\u00e4e mehed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pole nagu kuulnud, et p\u00f5hiseaduse revideerimise kallal riigi raha eest aastaid vaeva n\u00e4inud spetsialiste oleks Eesti riigi alustalade \u00f5\u00f5nestamises s\u00fc\u00fcdistatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Vaalad elavad v\u00e4hemalt sama kaua kui inimesed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Poisi ema kutsuti ka \u00f6\u00f6sel Tallinnast koju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestis on aga suurem osa aastast hoopis p\u00e4ikesevaene ning sestap pole sellise klaasiga akendel erilist m\u00f5tet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kasu aga arvutatakse vara m\u00fc\u00fcgihinna ja soetusmaksumuse vahena, millest on lubatud maha arvata veel otsesed m\u00fc\u00fcgikulud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kui Mihkel oli 12 ja veel \u00fcsna sale poiss (170 sentimeetrit pikk, kaal \u00fcle saja kilo), tegi ta m\u00f5nda aega kreeka-rooma maadlust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "45 \"Kodut\u00e4nav\", 81. osa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "14. m\u00e4rts 2003 Helistaja soovis teada, kui palju tal on pangaarvel raha alles j\u00e4\u00e4nud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"P\u00f5hjalikult tuleb \u00fcle vaadata veev\u00e4rgi selle aasta eelarve ja investeeringute kava, et leida kokkuhoiu v\u00f5imalusi,\" selgitas Seli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aegviidu v + Anija v Pillapalu k\u00fcla + Lehtse v (J\u00e4rva maakond) J\u00e4neda, K\u00f5rvek\u00fcla, L\u00e4pi, Patika, Raudla k\u00fcla 13."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loomulikult vanemate inimeste jutud,\" Ameerika H\u00e4\u00e4l \"ja\" Vaba Euroopa \"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kreeklased v\u00f5tsid aja maha ja sellest oli kasu 10 : 8."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle raha eest olid korraldajad kokku pannud aga lausa v\u00e4ikese festivali - spetsiaalselt \u00fclesehitatud \u00fcksjagu suure lava peal esines terve pesakond kodu- ja v\u00e4lismaiseid soojendusb\u00e4nde."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui p\u00e4rast protokollis s\u00e4testatud koguseliste impordipiirangute peatamist kohaldatakse m\u00f5nes liikmesriigis toote suhtes koguselist piirangut : - kohaldatakse selle toote k\u00f5nealusesse liikmesriiki impordi suhtes m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 3420/83 artikli 4 l\u00f5ike 1 punkti b, ja - selle toote suhtes ei kohaldata sama m\u00e4\u00e4ruse artikli 4 l\u00f5iget 2."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 301,
              "end": 305,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Just raadioeetrisse p\u00e4\u00e4semine on t\u00e4htis, p\u00e4rast edu raadios saab plaadi v\u00e4lja anda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga enne seda teen ma endale \u00fche korraliku vahuvanni, see teeb tuju heaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ida politseiprefektuuri pressiesindaja \u00fctles P\u00e4evaleht Online'ile, et esmase info kohaselt tuvastasid kiirabi ja politsei mehel s\u00fcdamehaava."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Ta m\u00f5tleb \u00fche minuti kestnud kolme kilomeetri pikkust vaba langemist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle rongi leidis USA v\u00e4e\u00fcksus ja konfiskeeris osa laadungist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Merike Sander oletab, et k\u00fcllap j\u00f5uavad eestlased varsti sama kaugele, kui ravimtaimi enam ravimtaimedeks ei peeta, nagu seadus praegu n\u00f5uab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1942. aasta l\u00f5pus lubas Stalin vangid vabatahtlikult rindele, minu isa l\u00e4ks ka, Eesti korpusesse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige t\u00e4htsamad tegelased on aga muumimaailmas piparkooke k\u00fcpsetavad, lausejuppe veerivad, nina luristavad ja kilkavad kasvandikud, kes igale t\u00e4iskasvanule julgelt \"tele\" h\u00f5ikavad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mees, kes on olnud kogu elu ateist, hakkab \u00e4kki paluma Jumalat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" K\u00fcmme p\u00e4eva tagasi visati oma toast v\u00e4lja \u00fc\u00fcriv\u00f5lgnik T\u00f5nis Niglas, kes sai vastu v\u00e4ikese uberiku sama maja teises otsas, kus varem asus polikliinik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik kolm olid Tallinna Ida politseiosakonna v\u00e4lipolitsei nooreminspektorid, kes s\u00f5itsid t\u00f6\u00f6st vabal ajal isikliku autoga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama nali l\u00e4ks edasi ka uurijaga, kes minu arvates oma k\u00e4itumisega k\u00f5igi oma \"kutseannetega\" oleks pigem missikontorisse t\u00f6\u00f6le sobinud (tegemist oli naisuurijaga)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimane filmin\u00e4itamise l\u00f5petanu on Mustam\u00e4e linnaosale kuuluv kino Kaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osa s\u00f5nadest on p\u00e4rit isegi 16. sajandist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raha p\u00fc\u00fcab Lopez praegu teha muusikav\u00e4liste asjadega : l\u00f5hna\u00f5lim\u00fc\u00fcgi k\u00f5rval avas ta \u00e4sja Pasadenas restorani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lasteaialaps peaks oskama taskur\u00e4tti kasutada ja nina nuusata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rootsi klubi esitas UEFAle otsuse kohta protesti, ent eile saabus teade selle tagasil\u00fckkamisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liiklusm\u00e4rgi ees olev osa peab olema puuokstest nii vaba, et m\u00e4rk hakkab otsemaid silma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks klassikalistele riskidele (tuli, vesi, loodusriskid, murdvargus, vandalism) kindlustavad kindlustusfirmad ka seadme valest kasutamisest, oskuste puudumisest, vastastikusest hooletusest tekkinud kahju vastu, projekteerimise, tootmise ja monteerimise vigadest, materjalide ja valu defektidest, puudulikust t\u00f6\u00f6de l\u00e4biviimisest tekkinud kahju vastu, elektril\u00fchisest ja teistest elektrilistest p\u00f5hjustest tekkinud kahju vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 281,
              "end": 285,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Toit valmib peaaegu kliendi n\u00e4hes, sest keldri avatud ruumist moodustab k\u00f6\u00f6k \u00fche osa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kuigi Jaak Mae langes Rukal keskmike sekka - 29. koha saanu huulilt libises vandes\u00f5nagi -, ei saa teda ol\u00fcmpiamedali taotlejate nimistust maha kriipsutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Igap\u00e4evane h\u00e4da - k\u00f5rgverer\u00f5huhaigel hakkab pea valutama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "m\u00f5tles ta ja hakkas aeglaselt l\u00e4bi k\u00f6\u00f6gi ukse poole hiilima, v\u00e4\u00e4neldes igapidi nagu madu, et mitte tekitada v\u00e4himatki heli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Interfax viitas ka tundmatuks j\u00e4\u00e4da sooviva valitsusallika s\u00f5nadele, et Jandarbijevil oli kavas kohtumine peaminister Viktor Tshernom\u00f5rdiniga, mille j\u00e4rel kirjutatakse alla rahu edendamise kokkuleppele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 173,
              "end": 177,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Endiselt kiputakse aga arvama, et lisatasude, preemiate ja toetuste maksmine on raha raiskamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kalu aga pole nii palju anda, kui palju tahetakse, sest omal ajal on panus tehtud liha peale, uskumata, et liha v\u00f5ib alt vedada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nad ei teadnud aga r\u00e4\u00e4kida, millega mees tegeles v\u00f5i kust tuli raha, et k\u00e4ia reisil T\u0161iilis ja kavandada majaostu, samuti seda, kes ja miks saatis Kaljole Rootsist 40 000 Rootsi krooni samal p\u00e4eval, mil viimane kadunuks j\u00e4i."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uudis : \"Hiljuti avastas pensionile siirdunud kolhoosisepp Vasjukov\" Mona Lisa \"naeratuse saladuse : too eit oli t\u00f5en\u00e4oliselt lihtsalt loll."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kana on k\u00fcll liha ning kena armast silo ja muna on nemad samuti lisanud, nii et kokku on korralik, v\u00e4ga korralik k\u00f5hut\u00e4is."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Roheline k\u00fcla Eesti m\u00e4rgiks Kui soomlased on eurooplastele andnud sauna-s\u00f5na, siis miks eestlased ei v\u00f5iks anda maailmale rohelise k\u00fcla m\u00f5istet!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohe tekkis aga uus idee : esitada hagi ja nurjata maja omaniku kavatsused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4tke mulle mu russismidest kubisev keel, see on osa mu Eesti identiteedist, mida ma ei taha varjata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui inimene elab oma elu siiralt ja sirgelt, j\u00e4\u00e4b peegel sedav\u00f5rd puhtaks, et ta plingib meie silmadesse pisara ja me oleme hetkeks aimuseta, on see kurbusest, r\u00f5\u00f5must v\u00f5i liigutusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ober Hausi kava kohaselt s\u00e4ilib hoones kaks korrust, kuid laieneb mere suunas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas kinnitas uurija, et tolliamet esitab raha konfiskeerimistaotluse ilmtingimata, olenemata sellest, kas Segal leiab raha seaduslikkust kinnitavad dokumendid v\u00f5i mitte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Supp keedetakse linnavalitsuse raha eest, s\u00f6\u00f6ja maksab supiportsu ja leiva eest \u00fche krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti meistriv\u00f5istlustel kolmandaks tulnud SK Polarise juhatuse esimees Jaak Kiiker \u00fctles, et klubi on teinud ettepaneku lepingut pikendada k\u00f5igile, kes l\u00f5ppenud hooajal Tartu esindusmeeskonna au kaitsesid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kuidas neil selleks raha on,\" k\u00fcsib Maia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga paraku ei ole mul olnud au aru saada, mida teeb memmede mure leevendamiseks eurorahale \u00fclemineku komisjon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rakendusk\u00f5rgkooli diplomit\u00f6\u00f6des peaks olema teoreetiline ja empiiriline osa, kusjuures viimase \u00fclesandeks on faktide kogumine, nende s\u00fcstematiseerimine ja \u00fcldistamine ning sidumine diplomit\u00f6\u00f6 teoreetilise osaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Internetis on \u00fcleval suurem osa Eesti olulisematest p\u00e4eva- ja n\u00e4dalalehtedest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "On toimunud laialdane Eesti haridusstrateegia arutelu, praegu valmistatakse ette dokumenti \"Eesti haridus 2010\", milles on olulisel kohal ka k\u00f5rghariduse temaatika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vala pannile \u00f5li, t\u00f5sta sellele omletisegu ning silu see \u00fchtlaseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vasknarva kordoni piirivalvur Vadim pidi kopsaka tasu eest andis salakaubavedajatele piirivalvepatrulli asukoha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui ta j\u00f5udis Pelgulinna ja n\u00e4gi Eve maja ees kahtlasi tegelasi, r\u00fcndas ta juba esimesena."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile polnud Reigo veel \u00fchtki kala j\u00f5est v\u00e4lja t\u00f5mmatud - mitu pisikest s\u00e4rge, \u00fcks latikas ja isegi \u00fcks haug olid saia neelates konksu otsa sattunud, kuid siiski vette tagasi kukkunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kehva palga k\u00f5rval on moraalne tasu peamine, mis \u00f5petajate head t\u00f6\u00f6d stimuleerib."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui kohe ei ole v\u00f5imalik notariaalset ostu-m\u00fc\u00fcgitehingut teha (n\u00e4iteks osa raha tuleb veel oma korteri m\u00fc\u00fcgist), on v\u00f5imaluse korral soovitatav teha notariaalne ostu-m\u00fc\u00fcgi eelleping, et m\u00fc\u00fcjal oleks ostja suhtes kindlus, ja vastupidi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tiina-Mail pole enam ammu harjumust s\u00fc\u00fca n\u00e4iteks rasvast liha - see lihtsalt ei maitse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nad r\u00fc\u00fctavad vanad lubadused ja teooriad uude vormi, segavad neid omavahel, nii et pealtvaatajad ei saagi nagu moodsas teatrimaskeraadis aru, kas tegemist on uue n\u00e4itleja v\u00f5i uue osaga, igatahes endine see enam pole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Aigi kardab, et p\u00e4rast \"pidu\" v\u00f5ib sama juhtuda k\u00fc\u00fcditamise uurimisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See maksis aga nelja inimese elu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Andnud pooletunnise kontserdi, hakkas tuulises, kurjade pilvede all laiuval Lauluv\u00e4ljakul ilmet v\u00f5tma Alice Cooperi turnee Live From The Brutal Planet lava, mis Cooperi enda s\u00f5nutsi t\u00e4hendas Surnute Linna, kust on kaos \u00fcle k\u00e4inud ning j\u00e4rele on j\u00e4\u00e4nud veel vaid m\u00f5ned hirmu\u00e4ratavad elanikud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 155,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5iki ei saa sama malli j\u00e4rgi k\u00e4sitleda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tal on nohu...,\" olid kohalikest raadiotest iga natukese aja tagant ettem\u00e4ngitavad lindikatked kurjategija h\u00e4\u00e4lega, mida paluti \u00e4ra tunda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kodulinna maja juht Tiina M\u00e4gi teatel on lapsi on veel v\u00f5imalik registreerida Kodulinna majas s\u00fcgisvaheajal 29. oktoobrist 3. novembrini toimuvasse lastelaagrisse, vahendas Raepress."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Just kohalikud omavalitsused peaksid tagama investeeringud haiglate renoveerimisse ja kommunaalkulude katmise, et selleks ei peaks kulutatama meie tervendamiseks m\u00f5eldud raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 170,
              "end": 174,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sest m\u00e4ng k\u00e4is allpool igasugust h\u00e4bi ja piinlikkuse piiri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljuti Eestisse j\u00f5udnud uus ravim lubab suhkruhaigetel oma aega vabamalt planeerida ning paljud neist saavad hakata taas normaalset elu elama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ringk\u00e4ik kauplustes kinnitas, et D-korvidest mahukamaid rinnahoidjaid vajavad naised peavad oma pesu endiselt v\u00e4lismaalt ostma v\u00f5i j\u00e4rgima prantslannade eeskuju, kelle k\u00f5ige sagedasem iluoperatsioon on rindade v\u00e4hendamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dchtegi kinniehitatud r\u00f5du pole j\u00f5uga lammutama mindud, kuid on tehtud ettekirjutusi ja trahvitud loata ehitajaid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hiprogrammi kuuluvad Eesti filmidest lisaks \"Karu s\u00fcdamele\" Peeter Simmi \"Head k\u00e4ed\" ning Jaak Kilmi ja Andres Maimiku dokumentaalfilm \"Isamaa ilu\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ligatne k\u00fcla talunaine Guna Feldmane ja tema t\u00fctret\u00fctar Evita Amolinja karjatavad kolme lehma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Salumets on proovinud klubisse helistada, kuid keegi ei t\u00f5sta toru."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" S\u00f5duri Kodu hommik Ohvitserid pakuvadki mulle vahetuskaupa, et kuule saad ju parema v\u00e4rgi, kui magad \u00fche \u00f6\u00f6 siin ja meist keegi magab sinu korteris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu \u00dclikooli sihtasutus andis eesti filoloogia osakonna ettepanekul 4000-kroonise stipendiumi eesti filoloogia neljanda aasta \u00fcli\u00f5pilasele Alice Mandlile ja sama eriala magistrandile Merike Parvele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 159,
              "end": 163,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5i siis onu Oskarit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Zernant nentis vaid, et fond tegeleb P\u00e4\u00e4sk\u00fcla 8 raha tagasisaamisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas Res Publica edu oli teie meelest ootusp\u00e4rane, arvestades seda, et juba kohalikud valimised l\u00e4ksid h\u00e4sti?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tuve saunaauto pidurdas kriipsupealt linnarahva nina ees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Seal on h\u00e4sti v\u00e4ljendatud heitlik elu ja vaprad inimesed, kes peavad hakkama saama,\" kiitis Kaja Lotman."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enne T\u0161et\u0161eenia pommitamist president Aslan Mashadovile saadetud kirjas on haridusminister kinnitanud valmisolekut osutada abi teatud hulga \u00fcli\u00f5pilaste \u00f5ppimav\u00f5tmiseks Eesti k\u00f5rgkoolidesse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minu ettepanek oleks, et needsamad kaks l\u00f5iget peaks juhatus v\u00e4hemasti koosk\u00f5lastama n\u00f5ukoguga : oma ettepanekud \u00f5igusaktide kohta ja ka muud formuleerida, et vedelk\u00fctuse varu moodustamisel ostab riik teenuse nendelt ja nendelt?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 171,
              "end": 175,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hind on sama juba 2000. aastast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hannoveris pikki aastaid ajakirjanikuametit pidanud 79aastane Rolf Zick \u00fctles SL \u00d5htulehele : \"Pension\u00e4rid saavad siin nii palju raha, et neil on raskusi selle kulutamisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 133,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siiski, \u00fcheks abin\u00f5uks liha ostmisel v\u00f5ib olla lihal v\u00e4lise rasva v\u00e4rvuse hindamine : kui sama \"noorlooma liha\" k\u00f5rval on kollase rasvaga teisi lihat\u00fckke, v\u00f5ib ainult oletada, kui noore loomaga tegemist on."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Erinevalt tuulep\u00e4isest eksjalgpallurist esindab Joe Cocker nii elu kui ka muusika nukrat poolt, kus pole vaja suunurki k\u00f5rvuni tirivaid kummipaelu, vaid piisab sentimentaalsev\u00f5itu v\u00f5i nutusest halast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juhtimiskeskus nagu kaptenisild Kuid ka pime kana leiab tera, \u00fctleb k\u00f5nek\u00e4\u00e4nd."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tuli armastus, oma kodu, hea t\u00f6\u00f6koht."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tal l\u00e4ks seal rohkem kui halvasti - kamp kohalikke maamehi s\u00f5na otseses m\u00f5ttes lint\u0161is ta \u00e4ra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sel ajal paljud veel uskusid n\u00f5ukogude elulaadi v\u00f5imalusse end l\u00e4bi l\u00fc\u00fca ning see pakkus L\u00e4\u00e4nes teatavat huvi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5iks arvata, et 1370 kilo kaaluva auto jaoks on seda v\u00e4he."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pealtvaatajate maiuspalaks m\u00f5eldud Pirita rannateedel keerutamisel sai Eesti esipaarile saatuslikuks katse viimane osa, kui kerge n\u00e4puvea t\u00f5ttu M\u00e4rtini juhitud Ford Escort WRC rajalt v\u00e4lja kaldus ning vastu puud p\u00f5rutas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja edasi nagu Toots : Aga see teine s\u00f5na, mis ta \u00fctles, on ka kuradi tore."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rohkem sooja v\u00e4iksema raha eest - selle nimel tuleb n\u00e4ha vaeva, teha head valikud ja korraga v\u00e4lja k\u00e4ia suur summa raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna v\u00e4ga t\u00e4htis on erinevat t\u00fc\u00fcpi v\u00e4\u00e4rtpaberite valik (allokatsioon), siis tasub alati k\u00fcsida n\u00f5u spetsialistidelt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimane annab maja uuele haldajale v\u00f5imaluse astuda iga krooniga, mis on v\u00f5imalik n\u00e4idata maja parendamiskuluna, l\u00e4hemale selle kinnisvara omandamisele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Putin, kes ei ole kodumaal Iraagi asjus kuigi sageli s\u00f5na v\u00f5tnud, \u00fctles n\u00fc\u00fcd, et s\u00f5jategevus ei tooks kaasa \u00fcksnes inimohvreid, vaid destabiliseeriks rahvusvahelist \u00fcldsust tervikuna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" N\u00e4htud mahus oli see igatahes t\u00e4iesti kena!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurem osa kalmistu maa-alast on uuritud 1980. ja 1990. aastail peamiselt teeneka Tallinna uurija arheoloog Vladimir Sokolovski juhtimisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kreitzbergi v\u00f5itu ei aruta Sama kindlad olid oma h\u00e4\u00e4ltes Reformierakond ja Res Publica, vaadates aseesimeeste valimist kui opositsiooni omavahelist malem\u00e4ngu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Ka rahandusminister T\u00f5nis Paltsu hinnangul on Edelaraudteele antavad dotatsioonid kohati p\u00f5hjendamatult suured ning tegemist on riigi raha laristamisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Homme on ju vaja vara kooli minna!\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks Eesti Telefoni kontsessioonileping annab ministrile \u00f5iguse tegevusplaani n\u00f5uda ja oleks v\u00e4ga imelik, kui ta selle vastu huvi ei tunneks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast seda, kui vangid okupatsiooniv\u00f5imudele v\u00e4lja antakse, tehakse kogu k\u00fcla maatasa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja v\u00f5ib-olla ta ka adus, et mina tema elu keerdk\u00e4ike andeks ei andnud, ohkab Reet ja nendib, et elu on keeruline."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "O\u00dc Remo Grupp, kelle maad Viikmaade pere oma majani p\u00e4\u00e4semiseks kasutab, kinnitab oma esindaja Kalev Palmi suu l\u00e4bi, et vaidlusalases kohas pole vaatamata Luige k\u00fcla pikaajaliste elanike v\u00e4idetele teed kunagi olnud ja naaberperekond kasutab maad l\u00e4bik\u00e4iguks ilma igasuguse \u00f5igusliku aluseta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 165,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seej\u00e4rel anti luba k\u00f5igil laiali minna, kes tahtis, v\u00f5is v\u00f5tta t\u00f6\u00f6st vaba p\u00e4eva."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See on insenerim\u00f5istuse uus s\u00f5na!\" vuristab teadustaja ning p\u00e4rib osalistelt k\u00e4rmelt \u00fcle, mis toimub."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pikali olles jahtub keha sellise temperatuurini, et inimene uinub."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jaatava vastuse eurorahastamiseks on t\u00e4naseks saanud veel O\u00dc Pihlasp\u00e4 Talu, Aru PM ja O\u00dc V\u00f5hmuta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcks Austria diplomaat \u00fctles, et osa pagulastest p\u00f5geneb T\u0161et\u0161eenia konflikti eest ja teine osa ei soovi enam Venemaal diskrimineerimist taluda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestlaste teotuseks saatis ta kuju r\u00f6\u00f6vima ka punase kraana, millel oli venelasest juht."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Artikkel 2 Fondide ja FIFG tegevuse koosk\u00f5lastamine Fondide ja FIFG tegevuse koosk\u00f5lastamine toimub eelk\u00f5ige j\u00e4rgmistel tasanditel : - \u00fchenduse abi raamprogrammid, - mitmeaastased eelarveprognoosid, - kui see on soovitatav, siis integreeritud abi vormide rakendamine, - fondide ettev\u00f5tmiste eelhindamine, j\u00e4relevalve ja j\u00e4relhindamine ettev\u00f5tmiste puhul, mis on seotud \u00fche eesm\u00e4rgiga, ja ettev\u00f5tmiste puhul, mis on seotud mitme eesm\u00e4rgiga samal territooriumil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 144,
              "end": 147,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuni haiguste ennetamine ja ravi k\u00e4ib eraldi, pole edu loota, leiti konverentsil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mahuka kapitali vaba liikumise peat\u00fcki k\u00f5nelustel m\u00e4rkisid Euroopa Liidu esindajad, et Eesti peab kaotama kapitali vaba liikumise piirangud ning j\u00e4tkama selle valdkonna liberaliseerimist, teatas v\u00e4lisministeeriumi pressitalitus BNS-ile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Languse faasis tuleb languse leevendamiseks suurendada riiklikke kulutusi, t\u00f5usu faasis peab \u00fclekuumenemise v\u00e4ltimiseks osa tuludest s\u00e4\u00e4stma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimatised marod\u00f6\u00f6ritsemised ja m\u00e4ruliaktsioonid pealinnas oli korporantide tuju paljuski muserdanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ESSi turvamehed m\u00fc\u00fcvad sulle parkimispileti, et saaksid autot oma kodu ja kontori ees parkida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tshernom\u00f5rdin tunnistas, et esimese nelja kuuga \u00f5nnestus valitsusel t\u00e4ita eelarve tulude osa 64 protsendi ja kulude osa 70 protsendi ulatuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi osa juhatuse liikmeid tegi \u00fcldkoosolekule ettepaneku Raimond Lihtmaa v\u00e4lja heita, ei v\u00f5tnud juhatus seltsi presidendi Enno Annioti survel seda eraldi punktina \u00fcldkoosoleku p\u00e4evakorda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uurimine ei ole kohustuslik sortide puhul, mis on olnud \u00fche haldus\u00fcksuse v\u00f5i selle osa puhul liigitatud juba v\u00e4hemalt viis aastat, kui liigitamist taotletakse k\u00f5nealuse haldus\u00fcksusega v\u00f5i selle osaga vahetult piirneva haldus\u00fcksuse puhul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd saan aru, miks Calgary m\u00e4ngijad temast lugu ei pea."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tasu s\u00f5ltub t\u00f6\u00f6 hulgast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "DJ Bobo - lepingu j\u00e4rgi oli keelatud suitsetamine laval ja lava taga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sirtsu s\u00f5nul toimivad mujal maailmas need strateegiad, Eestis on vaja osa asju \u00fcle v\u00f5tta ja osa kohandada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kuid v\u00f5ib ka varuda mitu moppi ja ilma vahepeal loputamata p\u00f5rand puhtaks saada,\" annab Alt n\u00f5u t\u00f6\u00f6 h\u00f5lbustamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kakum\u00e4e ranna areng raha taga Haabersti linnaosa vanema Taavi R\u00f5ivase kinnitusel pole Kakum\u00e4e ranna arengut pidurdanud huvi-, vaid rahapuudus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegune koolidirektor Aivo Meema pidas riigipead samuti mainitud juubeliraamatuga meeles ja kinkis talle taaselustatud kooli m\u00fctsi, mida president Toomas Hendrik Ilves au ja uhkusega aktuse l\u00f5puni peas kandis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 169,
              "end": 171,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linastusele j\u00e4rgnes arutelu, kus osalesid kooli \u00f5pilased, filmis m\u00e4nginud n\u00e4itlejad ja filmi autor Ilmar Raag."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgmised m\u00e4ngud peaksid meie sisu rohkem n\u00e4itama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema teada mujal maailmas k\u00f6etakse sama katelt, millega lihakondijahu t\u00f6\u00f6deldakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nende lahtim\u00f5testamine aitab meil enestel paremini aru saada, kuidas Euroopa t\u00f6\u00f6tab ning millised on Eesti enda huvid EL-is."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"\u00c4ri algab tihti partnerlusena Duod ja isegi triod on rohkem levinud alles k\u00e4ivituvates firmades."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5jaeelne viimane konverents oli kokku kutsutud Tallinnas 15.-17. juunini 1940. aastal koos \"Balti n\u00e4dalaga\", aga arutelu katkes seoses N\u00f5ukogude Liidu agressiooniga Baltimaade vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Paljudel autofirmadel pole kehva m\u00fc\u00fcgi t\u00f5ttu raha osta klientidelt liisitud autod tagasi ning pangad hakkavad neile avaldama survet v\u00f5i hakkavad ise aktiivselt tegelema pruugitud autode m\u00fc\u00fcgiga,\" ennustas ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta on muidu v\u00e4ga kena inimene."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" K\u00f5neleja s\u00f5nul on usu kaitsmine \"t\u00e4htsam kui elude, au v\u00f5i rikkuse kaitsmine\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nul tuleb paratamatult osa t\u00f6\u00f6stusi sulgeda, sest tooret nii palju ei ole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veel saalike edasi ja kellegi keha konvulsiivne tants ja sellest solgutatud m\u00f5istuse diskreetne kommentaar aheldab me t\u00e4helepanu (\"Peeter ja Mart\")."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rivaldo palus anda Saviolale natuke aega Allkirjad paberitel, palus Saviola voli suvepuhkust viie p\u00e4eva v\u00f5rra pikendada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka v\u00f5ib sealt infot ja n\u00f5u saada ebatavalisemate reisisihtide kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjon p\u00fc\u00fcab uurida, milline ametiasutus oleks pidanud ps\u00fchholoogilist ja sotsiaalset abi jagama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6tu Malle (50) \u00fctles Postimehele, et V\u00f5ru sotsiaalabiametnikud on sohitegijad, sest m\u00f6\u00f6dunud aasta alguses andis linn h\u00e4dalistele abi v\u00e4hem kui seadus ette n\u00e4gi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui minu kodumaal leidub keegi parem, haritum ja v\u00f5imekam, olen igal ajal valmis oma koha vabastama,\" kinnitab Ahhajev."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Purjus politsei kroonika Kassikuldvillak Ostuh\u00fcsteeriakanal Onu Raivo udujutupliiats P\u00e4evaraamat Inna Aeg 25. oktoober Vanamees oli kogu p\u00e4eva mu peale tulivihane."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimastel aastatel \u00fcles kerkinud plaan troonip\u00e4rimisseadust muuta, nii et keisritroonile v\u00f5iksid t\u00f5usta ka naised, on esialgu k\u00f5rvale j\u00e4etud, sest veebruaris tuli teade, et keisri noorema poja naine ootab kolmandat last."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 188,
              "end": 192,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Majanduslikult k\u00f5ige tasuvam (0,4 -1 USD/barrel, T\u00fcrgi torul 2,6 USD/barrel) on seevastu T\u00fcrkmenistanist Iraani suunduv toru."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4givald toodab lisa v\u00e4givalda ja just seda me ei taha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Reuters Kus t\u00e4pselt on Tony Blair, maailma tuntumaid avaliku elu tegelasi, 60-miljonilise Briti rahva liider, l\u00e4inudkuistele surma k\u00fclvanud plahvatustele kindlak\u00e4eliselt oma valitsuse vastul\u00f6\u00f6ki juhtinud mees?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meil on lava taga monitor, kust dirigenti n\u00e4eme."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paraku see ei \u00f5nnestunud, sest kohalik t\u00e4itevkomitee esimees andis maja hoopis k\u00fclalissportlaste majutamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnaametnikud soovitasid korteri\u00fchistutel ja majaelanikel siiski j\u00e4lgida, kuidas toimik liigub ja ka ise osa vajalikke \u00f5iendeid otsida ning maam\u00f5\u00f5tmist korraldada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politsei loodab abi leida kaubamaja videokaamerate salvestustest"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Heal ajal on lihtne pankur olla - k\u00f5ik saavad laenu, aktsiahinnad t\u00f5usevad ja \"pappi tuleb nagu muda\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oktoobri alguses kirjutas Aivar Osa kogu oma vara abikaasa Rita Osa nimele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas numbris ilmub Aavo Koka k\u00e4sitlus sellest, miks naine nimega Cynthia Babski luurejuht Eerik-Niiles Krossilt raha tahab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Miks pole sama juhtunud politseis?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Parimana sai Raiko Pachel 100 m rinnuliujumises 21. koha - 1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Inimeste vajadus t\u00e4histada mingi aja m\u00f6\u00f6dumist mingist asjast on nii suur, et kokkuv\u00f5ttes kipub \u00fcrituste sisu devalveeruma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koolidel pole tolmuimejat Viljaranna laste raviarsti Malle Orni s\u00f5nul saab \u00fclitundliku lapse vajadustest aru ainult selline \u00f5petaja, kellel endal on kodus allergikust laps v\u00f5i kes on muul viisil haigusega otseselt kokku puutunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5iget r\u00fctmi k\u00e4tte ei saanudki, s\u00f5it meenutas rohkem v\u00e4gisi kangutamist,\" r\u00e4\u00e4kis Helde, kes poolfinaalis l\u00e4bis heades ilmastikuoludes raja 1.41, 20-ga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jaanuarikuus on Tallinnas v\u00f5imalik meres ujuda, selleks on vaid vaja erilist \u00fclikonda, mis ihu soojas hoiab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TeRa soovitab, mida vaadata, mida kuulata - ehk annab head n\u00f5u ka selles t\u00e4htsas vallas, nii nagu meie lehele \u00fcldse kombeks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcmarlaud n\u00f5ustus Valga linnavalitsuse seisukohaga, et lasteaed pakub nii eelkooliharidust kui ka lapsehoidmise teenust ja selles, et lapsevanemad maksavad kinni osa lapse hoidmise kuludest, ei ole midagi seadusevastast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 164,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lennates n\u00e4gi ta h\u00e4sti tillukesi punktisuuruseid autosid, sama suured olid ka majad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ENERGEETIKAST on saanud 21. sajandil poliitilise v\u00f5imu allikas Eelmisel n\u00e4dalal ilmus kaks artiklit - \u00fcks Vene, teine Saksa meedias -, mis peaksid pakkuma huvi eestlastele ja k\u00f5igile teistele, kes hoolivad Eesti tulevikust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 155,
              "end": 159,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Perekond Savi kodu Tallinnas Veskim\u00f6ldre m\u00e4ndide all \u00fcmbritseb moodne ning linnalik pereaed, kus arvestatud nii noorte kui ka vanadega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema pani esimese tehingu finantseerimiseks panti ema maja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ohtra Bullsi fotomaterjali k\u00f5rval olevad sama agentuuri tekstid on t\u00f5lgitud inglise keelest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See on elu loomulik k\u00e4ik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgmisel n\u00e4dalal Ehitus & Kinnisvara Ekspressis : Reno- veerimine : Vanast puumajast saab uus ja moodne kodu Raha : Uued eluasemelaenud ja -liisingud Ehitamine : Mis toimub Eesti ehitusturul Noore pere kodu projekt : Kuidas reageerivad kinnisvaraarendajad"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast Saksa ajalehes ilmunud Marri artiklit reageeris kahe \"Lolita\" -loo k\u00f5rvutamisele \u00e4gedalt Nabokovi poeg (seda Guardianis ilmunud reaktsiooni refereerib 3. aprilli \u00d5htuleht), nimetades kogu lugu \"ajakirjanduslikuks tormiks veeklaasis\" ja v\u00e4ites, et tema isa Vladimir Nabokov polevat saksa keelt peaaegu osanudki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 259,
              "end": 262,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rock oli t\u00e4navu eurosarjas ja Balti liigas kaotanud k\u00f5ik kuus kohtumist ja seda magusam oli laup\u00e4evane 90 : 82 v\u00f5it Leedu liiga kolmanda klubi BC \u0160iauliai \u00fcle."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Plaadil on palju romantilisi laule, mis \u00fchest k\u00fcljest meenutavad noorusaega ja esimest armastust ja teisest k\u00fcljest aitavad ette kujutada vanadusp\u00f5lve, elu viimaseid kirepuhanguid, haigusi, surma ja hauatagust maailma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 152,
              "end": 155,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmisest aastast suurema osa Kuubal veetnud Maradona, kel raviti seal ohtlikku s\u00fcdamehaigust, s\u00fc\u00fcdistas Argentina juhtkonda Kuuba liiga karmis ja oma endiste huntaliidride liiga leebes kohtlemises."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Las poisid kasvavad, siis n\u00e4eb... \" Prognooside koha pealt kidakeelne Sokk ei taha Tallinna v\u00f5istluse eel palju s\u00f5nu kulutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See on sama, mis nimetada pronkss\u00f5durit praegu Eesti k\u00f5ige t\u00e4htsamaks probleemiks, et hajutada t\u00e4helepanu aidsi ja narkomaaniaga seotud probleemidelt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastus Karepa rahvale (EPL 18.07.2003) Selge on see, et pikkade aastate v\u00e4ltel (13 suvelaagrit Karepal) on ELO suurlaager olnud lasterikkaim (650-750 last) antud piirkonnas, sellest ka suurem l\u00e4rm ja m\u00fcra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 200,
              "end": 204,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Igatahes seisab konks selles, et tollasest Pariisi linnapeast on vahepeal saanud Prantsuse vabariigi president ja et presidenti ei saa linnapea tegevusest aru andma sundida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 155,
              "end": 158,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kirjandus - 34 krooni Emakeel - 20 krooni Inglise keele I osa - 40 krooni Inglise keele II osa - 40 krooni Saksa keel - 40 krooni Vene keel - 24 krooni Vene keel - 45 krooni Matemaatika - 25 krooni Loodus\u00f5petus - 30 krooni Geograafia I osa - 21 krooni Geograafia II osa - 21 krooni Muusika - 28 krooni Kokku : 368 krooni + 5% = 386.40 krooni"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 236,
              "end": 239,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Oi taevake!\" ahhetab Raido ema, kui kuuleb poja j\u00e4rjekordsest kohtumisest liikluspolitseiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5tmes\u00f5nad : \u00f5lleodra sordid, tera kvaliteet, linnase kvaliteet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pullap\u00e4\u00e4 pr\u00fcgila 13 hektaril on pr\u00fcgi all \u00fcle viie hektari."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aeg kulub m\u00f5ttetuks t\u00f6\u00f6ks Kui nimetada l\u00f5\u00f5gastuseks seda, millega inimesed tegelevad siis, kui nad end raha nimel hingetuks ei raba, siis v\u00f5iks ju j\u00e4reldada, et naised, kes t\u00f6\u00f6l ei k\u00e4i, p\u00e4evast p\u00e4eva ainult l\u00f5\u00f5gastuvadki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Venemaa-m\u00e4ngu \u00fcmber on nii palju k\u00e4ra tekitatud, et peame hoolikad olema : k\u00f5ik see ei tohi m\u00f5jutada valmistumist kohtumiseks Slovakkiaga,\" r\u00f5hutas Martin Reim."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uustalu oli keelanud kolleegidel oma kodu l\u00e4hedale tulla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui k\u00f5iki riigiga seotud tehinguid k\u00e4sitleda v\u00e4ljamaksena aktsion\u00e4rile, siis v\u00f5iks Estimpeks j\u00e4rgmisena kohtusse kaevata maksuameti, kelle kaudu riik kogu aeg \"aktsion\u00e4ri tulu\" saab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 171,
              "end": 175,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui ei suuda enam v\u00f5rgu kohal t\u00e4ie j\u00f5uga v\u00f5idelda, pole tegevusel m\u00f5nu ega m\u00f5tet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5rus koolis k\u00e4ies elasid internaadis ja lavakas ootas j\u00e4lle sama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ivo Linna annab koos noorte muusikutega tasuta kontserdi Eesti populaarseim rockansambel Terminaator annab homme koos Ivo Linnaga v\u00f5\u00f5rv\u00e4gede lahkumise viiendal aastap\u00e4eval v\u00e4lisministeeriumi maja katusel tasuta kontserdi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 191,
              "end": 195,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Film justkui otsiks Hiina rikkalikus kultuurivaramus v\u00e4\u00e4rtusi, mida saaks pakkuda laiadele rahvamassidele, nii et sellest saab aru ka \u00f5htumaa rahvas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ega ise ei saagi aru, et midagi oluliselt muutunud oleks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui siis suutis ta \u00fche oma lemmikn\u00e4itlejatest Gene Hackmani panna pinget looma suletud metall-laevas allpool merepinda, siis sama filigraanselt suudab Scott higi vaatajate peopesadesse pigistada piiramatu tegevusruumiga maa peal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda on ka esituses m\u00e4rgata, Vilja keha j\u00e4\u00e4b p\u00f5randal t\u00f5esti veidi puiseks ja \u017e\u00fcriilt tuleb v\u00f5rdlemisi v\u00e4he 15 punkti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Meil on t\u00f6\u00f6listel t\u00e4pselt sama hea palk ja t\u00f6\u00f6tingimused nagu Soome firmadelgi, \"lausus ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rutiin tappis kiiresti selle, mis andis Hitleri t\u00e4hele s\u00e4ra - oskuse intuitsioonile tuginedes \u00f5igeid lahendusi leida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Stabilisatsioonifondi nime all raha riigist v\u00e4ljaviimine on positiivne peamiselt kahel p\u00f5hjusel : 1) pankadele ei anta raha k\u00e4tte, et nad j\u00e4lle seda niisama laiali ei saaks jagada ; 2) takistab mingil m\u00e4\u00e4ral b\u00fcrokraatia kasvu, kuna see raha on riigisektoril v\u00e4hemalt k\u00e4eulatusest v\u00e4ljas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 236,
              "end": 240,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik oli, isegi elu, ainult surma mitte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sirbi esseistikatoimetaja Doris Lessing kirjutab \"Kuldses m\u00e4rkmeraamatus\", et raamat \"on elus ja m\u00f5juv, viljastav ja v\u00f5imeline \u00e4ratama m\u00f5tteid ja vaidlusi ainult siis, kui selle kavast, \u00fclesehitusest ja eesm\u00e4rgist aru ei saada, sest hetkel, mil selle kava, \u00fclesehitust ja eesm\u00e4rki m\u00f5istetakse, ei ole sellest ka enam midagi uut ammutada\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 214,
              "end": 217,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui kasv\u00f5i 100 maja on valesti tagastatud, t\u00e4hendab see v\u00e4hemalt 1000 perekonnale kaotatud \u00f5igust erastada oma kodukolle samadel alustel teiste n\u00f5ukogudeaegsete korteriomanikega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kinnisvara asjatundja annab \u00e4rilehes soovitusi maja v\u00f5i korteri hindamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uut riigihankeseadust ette valmistav rahandusministeerium arvestas riigiasutuste h\u00e4dakisaga ning j\u00e4ttis Euroopa Liidus kehtiva kohustuse rikkumise t\u00f5ttu saamata tulu h\u00fcvitamise seaduseeln\u00f5ust v\u00e4lja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 165,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00fcrgid satuvad vetikatest kaladesse, h\u00fcljestesse ja inimestesse, kes kalu s\u00f6\u00f6vad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Varsti on Leopold kadunud ning Onu Raivo alustab pikki otsinguid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pole ju loogiline, et t\u00e4iesti m\u00f5ttetu tekstiga, kargamisele ja kaabuloopimisele \u00fcles ehitatud Saksamaa laul saab parema koha kui n\u00e4iteks Iirimaa v\u00f5i Rootsi oma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Urm on v\u00e4itnud, et see raha oleks tulnud reklaamilepingutega?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olle sai teise koha eest 50 000 ja nelja vahefini\u0161i eest kokku 20 000 Rootsi krooni lisaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"N\u00e4iteks pidi Vanemuise balletitrupp s\u00f5itma Uppsalasse, aga s\u00f5it j\u00e4i \u00e4ra ning raha l\u00e4ks v\u00e4ikese teatrimaja trepi remondiks,\" m\u00e4rkis Astok."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paraku olen kogenud, et just s\u00fcsteemide haldajad on teinud oma elu lihtsamaks ja sunnivad ettev\u00f5ttesiseselt peale kindlas keeles versiooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 21. jaanuar (EPLO) - M\u00f6\u00f6dunud \u00f6\u00f6p\u00e4eva jooksul viidi politsei ja kiirabi poolt \u00f6\u00f6majadesse 11 isikut, kiirabi andis abi kahele inimesele ning kaks kodutut leiti k\u00fclmunutena v\u00e4hek\u00e4idavatest kohtadest, teatas Tallinna linnavalitsus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 127,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ema liini pidi on ta p\u00e4rinud nii ennustaja kui ravitseja oskusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ent sama ainulaadne on ka kirik, kus asub Hermen Rode altar, mis telliti sellesama kiriku jaoks 15. sajandi l\u00f5pus ja mille kinnimaksmiseks korraldati 1479. aastal \u00fclelinnaline korjandus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolmas variant oleks algusest peale v\u00f5imalikult lai euro-tsoon, mis tooks plussina Euroopa Liidule v\u00e4hem sisepingeid, kahandaks miinusena aga uue raha usaldatavust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 150,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minu kodu k\u00fcll nii korras ei ole!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mulle on oluline ka selle noore mehe n\u00e4ide, kuna see n\u00e4itab elavalt, kuidas andekas noor mees, kellel l\u00e4heb koolis h\u00e4sti ja kellel on ka tegelik elu ja p\u00e4ris s\u00f5brad, v\u00f5ib kergesti sattuda perioodi, mil elu arvutiv\u00f5rgus on talle huvitavam kui v\u00e4ljaspool seda ning see paneb teda pidama oma online-kogemusi elu tegelikuks osaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 202,
              "end": 205,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tugeva klubi loomiseks on tarvis talenti, initsiatiivi, m\u00f5istust, t\u00f6\u00f6d, \u00f5nne, ajastatust, osavust, eneseohverdust ja palju muud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "India meelest t\u00e4hendaks see leping lihtsalt seda, et viis riiki maailmas moodustavad n\u00fc\u00fcd suletud klubi, kellel on teistega v\u00f5rreldes \u00fcliv\u00f5imas s\u00f5jaline j\u00f5ud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oma aja kohta haritud mehena saab ta aga aru ka sellest, et vaatajad ei viitsiks kahte tundi j\u00e4rjepanu sellist armsalt n\u00f5medat teksti j\u00e4lgida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljem muutus elu Koplis mulle rohkem nagu sunnismaiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegelikult on pooleli, vahepeal tekkis olukord, et oli vaja raha teenida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ERI : - tagab riikide keskpankade interventsioonidest \u00fchenduse valuutade suhtes sugenevate positsioonide ning \u00fchendusesiseste arvelduste mitmepoolseks muutmise ; - haldab v\u00e4ga l\u00fchikese t\u00e4htajaga rahastamise mehhanismi, mis on ette n\u00e4htud Euroopa Majandus\u00fchenduse liikmesriikide keskpankade 1979. aasta 13. m\u00e4rtsi kokkuleppega, mis kehtestas Euroopa Rahas\u00fcsteemi t\u00f6\u00f6korra (edaspidi \"ERS kokkulepe\"), ja l\u00fchit\u00e4htajaliste valuutatoetuste mehhanismi, mis on ette n\u00e4htud Euroopa Majandus\u00fchenduse liikmesriikide keskpankade 1970. aasta 9. veebruari muudetud kokkuleppega ; - t\u00e4idab funktsioone, millele on viidatud artiklis 11 n\u00f5ukogu 24. juuni 1988. aasta m\u00e4\u00e4ruses (EM\u00dc) nr 1969/88 \u00fchtse korra loomise kohta keskmise t\u00e4htajaga rahalise abi andmisel liikmesriikide maksebilansside toetuseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 731,
              "end": 734,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellest peab j\u00e4tkuma lume sulamiseni ning ka j\u00e4rgmise talve alguseks kuni jaanuarini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See tuleb higistades maha, nii et ei ole siin hullu midagi,\" kinnitab Janek, kes ka varem \"Freedom Parade'ist\" osa v\u00f5tnud, kuigi mullune aasta j\u00e4i seltskonnal t\u00f6\u00f6 t\u00f5ttu vahele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ning k\u00f5ige selle t\u00f5ttu tahaksingi k\u00f5igilt, kes praegu riigilt ja valitsuselt abi n\u00f5uavad, k\u00fcsida - mida sa ise tegid enda, oma pere ja vara kaitseks?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jaak Kilmi ja Andres Maimiku dokfilmi \"Isamaa ilu\" esilinastus annab eeldatavasti taas p\u00f5hjust kohaliku kino \u00fcle arutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alates 1994. aastast juba kolmandat korda Saaremaal k\u00e4inud Javorszki tundis Tamkivi s\u00f5nul huvi ka selle vastu, kas Kuressaare ei tahaks endale Ungarist s\u00f5pruslinna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Presidendi t\u00f6\u00f6 n\u00f5uab palju vaba aega Kollase lipsu ja sama tooni kingadega pilke p\u00fc\u00fcdnud Nool lahkus kohe p\u00e4rast h\u00e4\u00e4letust koosoleku- saalist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ekspordi Krediteerimise ja Garanteerimise Sihtasutuse juhataja Maive Rute s\u00f5nul on hea meel t\u00f5deda, et kahekuulisi l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi \u00dchispangaga garantii t\u00e4psete tingimuste \u00fcle on krooninud edu ja on j\u00f5utud m\u00f5lemat poolt rahuldava kokkuleppeni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 186,
              "end": 189,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siis on vaja leida lahendus, mis oleks sama rahaga teostatav v\u00f5i on vaja lisaraha leida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uus m\u00f5jutusvahend Vene valitsuse h\u00e4\u00e4lekandja Rossiiskaja Gazeta on avameelselt m\u00e4rkinud, et merealune toru ei ole maapealsest torust odavam, kuid \u00e4ra j\u00e4\u00e4b Saksamaa ja Venemaa vaheliste riikide kaasamise t\u00fcli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raske \u00f6elda, kas just sellest kasu on, et koondisse on tulnud kaks nooremat meest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liiga palju muretsemist pole kunagi kasu toonud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjon on teatanud, et kuigi Euroopast tuleb rahalist abi, j\u00e4\u00e4b valdav osa kulutustest liikmesriikide kanda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nojah, aga mu nina ja k\u00e4paotsad \u00fctlevad mulle, et j\u00f5uluvanani on veel hulk aega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"T\u00f5tt \u00f6elda see, et taotlusse l\u00e4ks minu numbrite kohale abi nimi, selgus alles n\u00fc\u00fcd, kui tuli k\u00fcsimus lubade kohta ja paberid sai v\u00e4lja otsitud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Unes n\u00e4eb ta, kuidas loob \u00f5ngele programmi, t\u00e4nu millele hakkab tohutus koguses n\u00e4kkama \u00f5ige suurusega kala,\" jutustas Kiisk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oktoobris avatakse ka maja uus fassaad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui parlamendiliikmete arvu osas on v\u00e4ikeste huvi saada suurematega v\u00f5rreldes proportsionaalselt rohkem kohti igati m\u00f5istetav, siis muudes asjades see nii ei ole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahtlesin, kuigi \u00fckskord olen teda umbes sama kaua \u00fchiselamut m\u00f6\u00f6da taga otsinud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maksuv\u00e4henduse vastaste seisukohast aga pikeneb aeg, mille v\u00e4ltel saab reformi pidurdada, v\u00e4hendades selle v\u00f5imalikku positiivset m\u00f5ju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Bobrovi arvates vajanuks Jaansalu paarism\u00e4rkide teise lasu puhul suurema diameetriga padruneid - treener kuulis korduvalt, et Jaansalu sai taldrikule pihta, kuid see ei purunenud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolmanda koha ja 10 000 krooni v\u00e4\u00e4riliseks tunnistas zh\u00fcrii Aarne Biini romaani \"K\u00f5ik, mida pole\", Oskar Vilde \"Mina, v\u00e4\u00e4rakas\" ja Kalle K\u00e4speri \"Trdat, See- ja-See-jani elu\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 170,
              "end": 173,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"V\u00f5tsin s\u00f5na ka P\u00f5llumeeste Liidus, et iga t\u00f6\u00f6tatud aasta peab andma \u00fche pensioniaasta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oma l\u00fchikeseks j\u00e4\u00e4nud elu jooksul j\u00f5udis Peeter Lilje dirigeerida \u00fcle kolmek\u00fcmne vokaals\u00fcmfoonilise suurvormi ja sama palju oopereid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja kui vaatavadki, midagi aru ei saa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hommikul vaatasime teisip\u00e4evase kaotuse videot, kodut\u00f6\u00f6st oli kasu, s\u00f5nas sidem\u00e4ngija Avo Keel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5igepealt v\u00f5ttis novembri alguses s\u00f5na keskerakondlane, Keskn\u00e4dala peatoimetaja ja endine teleajakirjanik Heimar Lenk, kelle hinnangul ei armasta Raag televisiooni, ise mitte v\u00e4listades, et tema kandidatuuri ETV juhi kohale on juba arutatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paraku ei ole suurem osa pettusi fikseeritud, seega ei ole ka usaldusv\u00e4\u00e4rseid andmeid kogu pettuse ulatuse kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foorid on \u00fcks osa Turu t\u00e4nava rekonstrueerimisest Soola t\u00e4navast J\u00f5e t\u00e4navani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Osa kogumikus ilmunud lugudest on varem avaldatud ajakirjas Aura v\u00f5i Kulleris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Meie huvi on tagada maksimaalne s\u00f5iduohutus ning alkolukk on selles m\u00f5ttes kindlasti hea abivahend,\" nentis Metsa\u00e4\u00e4r."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lavastuslik reisisaade Nii \u00d5-Fraktsiooni kui ka Pime Kana liikmed ei ole teinud p\u00e4ris tavalist reisisaadet, vaid pigem \"paradokumentaali\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viru \u00fcksik jalav\u00e4epataljon peab visa v\u00f5itlust gripiga, milles seni on edukaimaks osutunud noors\u00f5durid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd diskfalifitseeritakse vahetusm\u00e4ngijate pingilt l\u00f6\u00f6mingusse sekkujad automaatselt, sama kehtib v\u00e4ravavahi kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"T\u00fcdrukuteb\u00e4nd Tatu ei pakkunud k\u00fcll kellelegi huvi ajakirjanikud ei k\u00fcsinud neilt \u00fchtki k\u00fcsimust,\" paljastab Hirmo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laulukaar t\u00e4hendab veel t\u00e4nagi pea k\u00f5igi eestimaalastele jaoks sama, mida aastaid tagasi - \u00fchtehoidmist ja \u00fchiste aadete kaitsmist,\" \u00fctles Sepp."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "I lisa ja III lisa asendatakse k\u00e4esoleva m\u00e4\u00e4ruse I lisaga ning IIa lisa asendatakse k\u00e4esoleva m\u00e4\u00e4ruse IIa lisaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks neile kahele meeskonnale kuulub alagruppi veel \u00fcks L\u00e4ti klubi HK Prizma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ibolla oli isa see, kes \u00fctles, et arstiamet v\u00f5iks Margusele sobida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Trennis tundus k\u00f5ik korras olevat, kuid ilmselt kippusin liiga vara platsile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellegipoolest usun, et paljude tudengite huvi s\u00e4iliks juba \u00fclalnimetatud p\u00f5hjustel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurema osa neist k\u00fcsimustest valmistab ette Tiit Kuningas, kelle adekvaatsuses ja t\u00e4ielikus professionaalsuses pole antud juhul kellelgi alust kahelda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4\u00e4ne-Viru perekonnaseisuamet j\u00e4\u00e4b veel aastaks samasse paika, kuigi maja on omanikule tagastatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Halduri hinnangul ei v\u00f5itnud kogu loost ei v\u00f5lausaldajad ega ka HT\u00fc, sest tagasisaadud vara oli selleks ajaks suure osa oma v\u00e4\u00e4rtusest kaotanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Eestimaale j\u00f5udis s\u00f5na demokraatia, h\u00e4\u00e4ldas maamees seda pigem \"timokraatia\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Kreml kavatseb oligarhidega v\u00f5idelda nende vara \u00fcmber jagades, siis on see kindlasti eba\u00f5nnele m\u00e4\u00e4ratud m\u00e4ng."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimest korda on Vanalinna P\u00e4evade keskse koha - Raekoja platsi - programmi koostanud ja teostanud BDG kontsertagentuur FBI."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raha eraldamine haridussf\u00e4\u00e4rile peaks olema t\u00e4pselt fikseeritud (v\u00f5imalused : kindel minimaalne osa riigieelarvest v\u00f5i miks mitte ka haridusfondi kaudu - nagu sotsiaal- ja tervisekindlustusel)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eeskavas on oodata hulgaliselt muusikalisi \u00f5nnitlusi (millest osa aastate jooksul vaat et megahittide staatusesse j\u00f5udnud v\u00f5i rahvafolkloori hulka v\u00f5iks arvata ja mida une pealt teatakse) telekangelastelt ning lisaks laulavad kaasa Lasteekraani Muusikastuudio laululapsed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaks korda m\u00e4ngis CSKA edu k\u00e4est, kui teisel veerandajal j\u00f5udis Efes 17 : 26lt juhtima 29 : 28 ja neljanda veerandaja algul tuli 41 : 55 pealt j\u00e4rele 53 : 55."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcks direktor m\u00fc\u00fcs teisele odava hinnaga defitsiitset materjali, teine laskis talle riigi autodega materjali kohale vedada, kolmas aga v\u00f5ileivahinna eest maja valmis ehitada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 153,
              "end": 157,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Spordi 15 maja ees jooksis reedel katkisest torust viiendat p\u00e4eva maha puhast vett, sest TLFV Majahoolduse AS ei pea torusid enda omaks ja viivitab katkise koha parandamisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 156,
              "end": 160,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arstid kardavad, et tema ainus neer v\u00f5is h\u00e4da saada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu selgitavad logistikafirmad vana ja uue maja vahelise kauba- ja t\u00f6\u00f6jaotuse k\u00f5ige otstarbekamat kava."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sel aastal j\u00e4id silma Mehhiko kino, Brasiilia cinema novo, noor Shveitsi kino ning Kanada ja Austraalia filmid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna tegemist oli enamasti t\u00fc\u00fcpiliste rate-kasutajatega, siis ei saadud \u00fcle ega \u00fcmber portaaliga seotud reklaamimaigulistest pihtimustest, nagu \"ma olen sellest lihtsalt s\u00f5ltuvuses\" v\u00f5i \"rate on mu elu oluliselt muutnud\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 198,
              "end": 201,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Taidre s\u00f5nul kestnuks konstruktsiooniuuringud neli-viis kuud ja sama kaua arheoloogilised."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00e4bi ei kuku k\u00e4nnust kaugele, kulakuks tehti meid k\u00f5iki, sind ka, k\u00e4ratab ema, keda ta hiljem meelsamini Vilmaks kui emaks nimetab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda aga \u00fcksnes sellep\u00e4rast, et nad on vahepeal tarkust kogunud ja annavad n\u00fc\u00fcd endale aru, et elu ei ole ega peagi olema l\u00f5putu meelakkumine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valimiste kaudu poliitilise kaardipaki uut jaotust n\u00f5utades n\u00e4itas peaminister, et ta tunnetab enda kui isiku m\u00f5ju poliitikas- valitsus on t\u00f5epoolest seni esinenud tugevamalt kui Tallinna v\u00f5imuv\u00f5itluse ajal paljastunud lahkarvamused Koonderakonnas ja KM\u00dc traditsioonilised erimeelsused eeldaksid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi Hardo p\u00fc\u00fcab l\u00e4hedasi kirjades lohutada, valutab ema s\u00fcda vangla kehvade tingimuste p\u00e4rast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Poliitiliselt on see s\u00f5na peaaegu roppus norralastele ja riigi v\u00e4lisministeerium p\u00fc\u00fcdis igati selle s\u00f5na kasutamist v\u00e4ltida ELi lepingu t\u00f5lkimisel - seda k\u00fcll eba\u00f5nnestunult."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00fcssirohukeldri ukse taga oli peaaegu pidevalt saba (la queue, sealjuures ei t\u00e4henda \"saba\" kunagi mehe suguelundit) ning \u0161veitser (Suisse, eesti keeles tehakse millegip\u00e4rast vahet \u0161veitseri ja \u0161veitslase vahel, kasutades esimese t\u00e4histamiseks (austavat?) saksap\u00e4rast vormi) laskis sisse keda ja millal heaks arvas, tihti nn. jootraha (pourboire), tegelikult altk\u00e4emaksu (pot-de-vin) eest, sest \u0161veitser oli rangelt v\u00f5ttes riigi ametiisik, kes pidi hea seisma kodanike v\u00f5rdsete \u00f5iguste austamise eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osa on l\u00e4binud naturalisatsiooni, osa lahkunud, kuid umbkeelsete p\u00f5hiosa on ilmselt alles ja Eestis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Opositsioonipoliitik soovib justiitsministrilt teada, millist vara on valitsus seadust eirates Saksamaale \u00fcmberasunutele tagastanud ja kas nende otsuste puhul on alustatud \u00f5iglust taastavaid protseduure."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tulin raudteejaamast v\u00e4lja ja seal seisis \u00fcks t\u00e4di."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Erilisse v\u00f5istlusmundrisse riietunud Lembit l\u00f5i enesele p\u00e4he 12 toorest muna ning h\u00fc\u00fcdis k\u00f5va h\u00e4\u00e4lega \u00fcle platsi, et tema olevatki salmonella."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tem\u00e4 es m\u00f5esta mi\u00e4kine tet\u00e4, kui juusse puuti, \u00e4\u00e4, et l\u00e4hiksen olli, ja peni n\u00e4iv\u00e4 \u00fctte kassi, muidu ei tij\u00e4, mis olessi saanu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ilus mitut v\u00e4rvi s\u00fcgis meeldib mulle v\u00e4ga, aga pori ma ei salli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1929. aastal s\u00fcndinud proua Puccini, helilooja ainuke elav j\u00e4reltulija, tegeleb Puccini elu ja loomingu uurimisega, selle s\u00e4ilitamise ja tutvustamisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama lennukiga pidid pooleks aastaks Kosovosse lendama 22 j\u00e4rgmist rahuvalvajat ehk r\u00fchm ESTPATROL-5."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eda Klubi juures t\u00f6\u00f6tab ka eripedagoog ja logopeed Juta Hinno, kelle juures v\u00f5ib saada n\u00f5u ja abi siis, kui lapse k\u00f5ne- ja kirjakeel ei taha kokku minna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Klubi omanik p\u00fc\u00fcab Barutot \"\u00f5igele teele suunata\" Jaapani sumolehek\u00fclje andmetel saab karistuse nii Baruto kui ka tema klubi Onoe-beya."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Texases keskkoolis k\u00e4ies tundsin Eesti arengute vastu suurt huvi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tsakajevi s\u00f5nul olid tundmatud, kes r\u00fcndasid rajoonijuhi maja, tapnud kaks tema ihukaitsjat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Korraldajad on vette p\u00e4\u00e4stnud 300 l\u00f5het, neist 101 m\u00e4rgistatud kala annavad p\u00fc\u00fcdjale auhinna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kassil on v\u00e4ga erk taju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tipp-poliitikute tuleku alguseks oli aga nn Hru\u0161t\u0161ovi sula k\u00f5rgperiood, 1960ndate algus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "12. peat\u00fcki \"Avaliku rahu vastased s\u00fc\u00fcteod\" \u00a7 270 \"Omavoli\", mis kordab senise kriminaalkoodeksi \u00a7-s 188 s\u00e4testatut ja r\u00e4\u00e4gib karistamisest oletatava \u00f5iguse teostamise eest ebaseaduslikus korras, pakub huvi Eesti Sotsiaaldemokraatlikule T\u00f6\u00f6parteile, sest Riigiprokuratuuris menetletakse praegu meie taotlust algatada Eesti Vabariigi Justiitsministeeriumi vastu kriminaalasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 202,
              "end": 206,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teatud algkapital on Andresoo grupil olemas, m\u00f5istagi loodetakse raha juurde hankida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama kehakaalu kullaheitluse v\u00f5itis Sergei Aschwanden (Shveits) Ricardo Echartei (Hispaania)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kunstig\u00fcmnaasiumi direktor M\u00e4rt Sults pole rahul haridus-ametilt kingitusena saadud s\u00fclearvutitega ja leiab, et kahe s\u00fclearvuti raha eest oleks saanud neile muretseda palju paremad lauaarvutid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta kinnitas, et \u00fcks osa FIDE Presidendi N\u00f5ukogu suvise Tallinna-koosoleku korraldamiseks kulunud 15 000 eurost (235 000 kroonist) on endiselt maksmata, kuid lisas : \"T\u00f5esti, see ei ole \u00fcldse probleem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "puuduvad lepingud, aga ma olen lubanud, et kui Waldin tahab minu k\u00e4est n\u00f5u, siis olen n\u00f5us seda n\u00f5u andma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"P\u00e4rast t\u00f5sist arutelu tervishoiuametnike ja \u00fclikoolilinnaku ekspertidega ning tuginedes Berkeley tervishoiuvoliniku soovitusele, pean kahetsusega teatama, et nendest piirkondadest p\u00e4rit tudengeid vastu ei v\u00f5eta,\" kuulutas \u00fclikooli kantsler Robert Berdahl."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"S\u00f5itsin v\u00f5\u00f5ra auto k\u00f5rvale, et see ei saaks \u00fcmber keerata,\" meenutas s\u00fcdi mees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iga k\u00e4\u00e4naku tagant avanes pilt, mis sisendas : \"On pidu - olge sama vallatud kui meie!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Meie kontor asus seni minu kodu magamistoas, kuhu ise vaevu \u00e4ra mahun,\" \u00fctleb liidu liige Heino Boikov."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu j\u00f5udis maailmakaardile Kuurortlinn P\u00e4rnu on t\u00e4is seksis\u00fcmboleid : Kati Murutari n\u00f5iamaja, naiste paradiis, Koidula kuju, hotell Viiking."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 22. september (EPLO) - Lastevanemate liidus puhkes t\u00fcli segaste rahaasjade p\u00e4rast, juhatus kahtlustab, et liidu esimees Kaur Hanson on raha kantinud oma firmale ja perele, kirjutab SL \u00d5htuleht."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osa vanematest on t\u00f6\u00f6ta v\u00f5i teeb juhut\u00f6id."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta imetleb ka Valka linnapead Vents Krauklist ja on talle t\u00e4nulik, et too pidevalt k\u00f5ige toimuva vastu huvi tundis : \"Minu kolleegid re\u017eiss\u00f6\u00f6rid L\u00e4tist ja mujalt maailmast imestasid, sest mujal meerid nii p\u00fchendunud ei ole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Siis otsin ta ise \u00fcles ja annan k\u00f5va kere-t\u00e4ie."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tunnistame, et v\u00f5istlustants on sport, aga meil on t\u00e4navu k\u00f5va spordiaasta - ja me n\u00e4itame korvpalli, jalgpalli, ol\u00fcmpiat ja suusatamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "President Bush soovib rohkem raha koolidele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See on sama hea kui v\u00f5\u00f5ras mees tuleks abielunaise juurde, \u00fctleks, et ma olen parem, ja viskaks naise abikaasa voodist v\u00e4lja, t\u00f5i ta v\u00f5rdluse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"J\u00e4rgmisel korral ei pruugi me sama paati saada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii kaob huvi v\u00f5idus\u00f5idu vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5htul sama \u00fclessoojendatult Esmasp\u00e4eval : 3 keedetud v\u00f5i toorest r\u00e4ime ja kaste Teisip\u00e4eval : 2 heeringat v\u00f5i v\u00e4rsket r\u00e4ime."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ometi on see \u00fcks viis, kuidas kurikaelte elu raskemaks teha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venelaste 3 : 1 edu \u00fcksikm\u00e4ngudes n\u00e4ib aga ebareaalsena."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tulemus oli sama : vesi on rohkem kui keskmiselt kare."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehk lisab elektrov\u00e4givallagurmaan I-Sound tolle 25% karmima m\u00fcra, mis \"Music is a Hungry Ghosti\" 'Roti varasemast loomingust eristab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu on juba hakatud minema s\u00fcsteemile, kus erasektori raha eest luuakse tudengikohti, sellest tuleb \u00f5ppida ja edasi minna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Prokur\u00f6rid paluvad vahel ajakirjanikel m\u00f5ne neile teada oleva fakti avaldamisega oodata mitte sellep\u00e4rast, et me sooviksime avalikkuse eest midagi varjata, vaid ennek\u00f5ike selleks, et liiga vara v\u00e4ljak\u00e4idud informatsioon ei hakkaks m\u00f5jutama uurimises k\u00e4imas olevaid menetlustoiminguid ega segaks t\u00f5e selgitamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 189,
              "end": 193,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kraamige tuba, peske pesu, valmistage toitu siis, kui naine vaatab telekat v\u00f5i loeb ajalehti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast laenu v\u00f5tmist peate iga kuu v\u00f5i kvartal kindla osa oma sissetulekust laenuandjale loovutama, s\u00f5ltumata sellest, et vahel v\u00f5ib raha h\u00e4dasti millekski muuks vaja minna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Savisaar esitas \u00c4rip\u00e4eva vastu hagi 2003. aasta veebruaris, taotledes, et \u00c4rip\u00e4ev l\u00f5petataks tema au teotamise, l\u00fckkaks \u00fcmber valed andmed ning h\u00fcvitataks talle tekitatud moraalse kahju miljoni krooniga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paljudes teadusuurimustes on v\u00e4ikelaste ajukahjustuste p\u00f5hjustena tuvastatud nende emade elavh\u00f5bedam\u00fcrgistus, mis saadud kala s\u00f6\u00f6misest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Everi l\u00e4bimurdeks peetakse Ilmar Tammuri lavastust \"Ema Courage ja tema lapsed\" (1962)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Summuti toru litsus kokku, kahetaktilisel mootoril t\u00e4hendab see v\u00f5imsuse suurt kadu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Karmel Eikner kinnitab, et pole selle paiga vastu huvi tundnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osa vihjetest on kasutud, kuid on ka neid, millele maksaks t\u00e4helepanu p\u00f6\u00f6rata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Niipea kui taksojuht kuulis, et s\u00f5it j\u00e4\u00e4b kaunis l\u00fchikeseks, ilmselt isegi miinimumtasu piiresse, esines mees umbes sellise k\u00fcsimusega, et kas mul raha on ikka."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 151,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Puht intuitsiooni peale v\u00e4lja minna on suur juhus ja koba."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lutheri rajooniga v\u00f5rreldes sama suure ala on Mustam\u00e4el ette v\u00f5tnud ka NCC Ehitus, mille Tammsaare tee, Kadaka tee ja Laki t\u00e4nava vahel asuva ala planeering kehtestatakse loodetavasti 2006. a kevadel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuningliku loomakaitseseltsi t\u00f6\u00f6tajad hakkasid asja vastu huvi tundma naabrite vihje peale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Macey haudus v\u00f5iduplaani 107 silmaga nelja aasta tagusele 8706 punkti graafikule kaotanud Busemann polnud oma v\u00f5imetes sugugi sama kindel kui Nool."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcteld\u00fc viil miaki s\u00fc\u00fcgitaldrikide m\u00f5suvii kohta, aga tem\u00e4 es saa aru."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Malevkonna pealik, kes on vabatahtlik ja kelle alluvuses 200 meest, on sama suure vastutusega kui tegevteenistuses olev palgaline."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siis avastas Henrik, et kohtut\u00e4itur oli sama asja eest raha maha v\u00f5tnud ka \u00dchispanga arvelt ja konto arestinud 7000 krooni ulatuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liikide C ja D puhul tuleb pullide aretusv\u00e4\u00e4rtuse hindamisel kasutada k\u00f5iki n\u00f5uetekohaseid andmeid - kontrollkasvatamiseks etten\u00e4htud pulle tuleb kasutada suvaliselt karjades, milles kavandatakse hankida kontrollimiseks j\u00e4rglasi, - isaslooma aretusv\u00e4\u00e4rtuse kindlaksm\u00e4\u00e4ramisel tuleb asjakohaste menetlustega k\u00f5rvaldada k\u00f5ik muud kui geneetiliste omaduste m\u00f5jud, - aretusv\u00e4\u00e4rtuse hindamisel v\u00f5etakse arvesse r\u00fcmba omadusi (kas see on osa valikuprogrammist) ja selle kvaliteeti ning muid asjakohaseid omadusi, - k\u00f5ik j\u00e4rglaste viljakust ja eluj\u00f5ulisust k\u00e4sitlevad olemasolevad andmed avaldatakse, - aretusv\u00e4\u00e4rtuse hindamise meetod peab olema erapooletu, - k\u00f5ikide p\u00f5hiomaduste tulemused tuleb avaldada eeldatava erinevusena v\u00f5i aretusv\u00e4\u00e4rtusena koos t\u00e4psusastmega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 432,
              "end": 435,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd on Sirbis t\u00fcli majas sellep\u00e4rast, et lehe uus n\u00f5ukogu tahab, et peatoimetaja Mihkel Mutt t\u00f5staks tiraa\u017ei v\u00e4hemalt 5000 eksemplarile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5igil neil m\u00f6\u00f6bliesemeil, mille enamik isa enda k\u00e4tega valmistatud, oleks nagu mingi lisaotstarve, mis neisse \"igaks juhuks\" k\u00e4tketud, mingi m\u00f5te, mis isal tegemise juures meeles m\u00f5lkus, kuid mida iialgi vaja ei l\u00e4he, sest k\u00f5ik, mis meil eales tarvis v\u00f5ib minna, oleme meie ise \u2013 ema, isa ja mina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5ne aja p\u00e4rast tekiks sadadel inimestel nohu ja kuiv k\u00f6ha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5na\" loom \"esineb juba raamatu esimesel lehe-k\u00fcljel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimasel ajal hakkas ta igap\u00e4evast huvi tundma \u00fche krooniliselt haige vanadaami vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iraaklastel napib optimismi Teiseks loodab valitsus, et kui paraneb majandusolukord ning kahaneb t\u00f6\u00f6puudus, v\u00e4heneb ka inimeste huvi relv k\u00e4tte haarata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jah, lapsena ei saanud ma pusa ega tossusid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00f5gioja teeb Tatud Sama v\u00e4gev vaatamisv\u00e4\u00e4rsus kui palee, mille ees kultuuriminister kalleid k\u00fclalisi v\u00f5\u00f5rustas, oli loomulikult sarvikufrisuuriga Peeter J\u00f5gioja, kes on vaieldamatult v\u00f5itmas t\u00e4navuse lauluv\u00f5istluse hitt-tegelase tiitlit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Klubi Unic kavatseb P\u00e4\u00e4sk\u00fclas, aastaid t\u00fchjana seisnud endise kino Koit ruumides avada vanade autode muuseumi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peategelase vabadusesoovile on irooniliselt vastandatud WC-potte vedava Hintoni (Carroll OConnor) haletsusv\u00e4\u00e4rne elu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5rumaal pilt kena V\u00f5ru maavalitsuse registrite osakonna peaspetsialist Kristiina Kr\u00fcspan saatis Maalehele maakonnast kena pildi, mille all luuletus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Miks ma nimetan neid kollektsioonideks, kuigi osa neist ise end muuseumiks nimetab?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seksuaalsel teel levivate infektsioonide Eesti \u00fching korraldab 14.-15. juunil sugulisel teel levivaid haigusi k\u00e4sitleva konverentsi, kus arutatakse seksuaalsel teel levivate infektsioonide diagnostikat ja ravi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 205,
              "end": 209,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Telefoni vastu v\u00f5tnud naish\u00e4\u00e4l ei saanud aru, kui tahtsime teada, kas nad toovad toitu ka kontorisse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Meie eesm\u00e4rk on teha l\u00fchiraportid haigusjuhtumitest, et n\u00e4idata, missugune on diagnoos mingite uuringute kokkulangemisel ja kuidas m\u00f5jus ravi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 138,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks tundub, et haridusministeeriumil puudub \u00fcldse t\u00f5siseltv\u00f5etav kava, mille alusel hakata kutsehariduss\u00fcsteemi reformima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vasakpoolsete partei parandas oma tulemust koguni viie koha v\u00f5rra, saades parlamenti 8 esindajat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enamikus Euroopa riikides rahastab neid vahetult maksumaksja erilise loamaksu kaudu, Eestis toimub p\u00f5him\u00f5tteliselt sama protseduur riigieelarve spetsiaalsete ridade (tulevikus seadustatud eelarveprotsendi) alusel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paabo s\u00f5nul leidis politsei Lehola t\u00e4nava maja keldrist ka granaate."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6andjale tundub kindlasti kummaline, kui te ei tunne huvi oma t\u00f6\u00f6\u00fclesannete, t\u00f6\u00f6aja ja palga vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajast, mil poisike teenis koolivaheajal 40 senti p\u00e4evas ja v\u00e4ikese talu peret\u00fctar pidi endale suveks ise uued kleidid \u00f5mblema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "34 miljonit krooni on Eesti mastaabis kena summa \u00fcheksa aasta t\u00f6\u00f6 eest, sest enamik IT- ja internetifirmasid nii Eestis kui ka maailmas ei too kasumit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Hingis, kes \u00fcksikm\u00e4ngu kaheksandikfinaalis pidi tunnistama tulevase v\u00f5itja Steffi Grafi paremust, loodab, et \u00fchel p\u00e4eval saabub suurim edu \u00fcksikm\u00e4nguski."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teede- ja sideministri 21. juuni 2000. a m\u00e4\u00e4ruse nr 53 lisa 1 Raadiosaateseadme paigaldamise loa taotlus Teede- ja sideministri 21. juuni 2000. a m\u00e4\u00e4ruse nr 53 lisa 2 \u00dchise raadiosaateseadmete paigaldamise loa taotlus Lisa nr \u00fchise raadiosaateseadmete paigaldamise loa taotlusele Teede- ja sideministri 21. juuni 2000. a m\u00e4\u00e4ruse nr 53 lisa 3 Raadiosaateseadme kasutamise loa taotlus Lisa nr raadiosaateseadme kasutamise loa taotlusele Teede- ja sideministri 21. juuni 2000. a m\u00e4\u00e4ruse nr 53 lisa 4 Teede- ja sideministri 21. juuni 2000. a m\u00e4\u00e4ruse nr 53 lisa 5 Teede- ja sideministri 21. juuni 2000. a m\u00e4\u00e4ruse nr 53 lisa 6 SIDEAMET ESTONIAN NATIONAL COMMUNICATIONS BOARD VEES\u00d5IDUKI RAADIOLUBA SHIP STATION LICENCE LICENCE DE STATION DE NAVIRE LICENCIA DE ESTACI\u00d3 N DE BARCO Nr No."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "19.15 algas tudengiorganisatsioonide rongk\u00e4ik Vanemuise v\u00e4ikese maja eest, liikudes Raekoja platsile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kalanduse teadus-, tehnika- ja majanduskomitee info alusel v\u00f5ib j\u00e4reldada, et teatava kalap\u00fc\u00fcgi kahjulikku m\u00f5ju mere kalavarudele v\u00f5ib teatavate tehniliste tingimustega leevendada ; 5) j\u00e4rgides komisjoni poolt vastavalt n\u00f5ukogu 20. detsembri 1992. aasta m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 3760/92 (millega luuakse \u00fchenduse kalandus- ja akvakultuuris\u00fcsteem) 3 artikli 14 l\u00f5ikele 2 esitatud aruannet, leiab 2002. aasta jooksul aset arutelu \u00fchise kalanduspoliitika \u00fcle, millega luuakse alus k\u00e4esoleva probleemi ja teiste Vahemere teatava kalap\u00fc\u00fcgiga seotud probleemide pikaajaliseks lahendamiseks ; 6) seet\u00f5ttu on asjakohane ette n\u00e4ha, et artikli 3 l\u00f5ike 1 ja artikli 6 l\u00f5ike 1 kohased olemasolevad eritingimused j\u00e4\u00e4vad kehtima kuni 31. detsembrini 2002 kalap\u00fc\u00fcgiga kalavarudele avaldatava m\u00f5ju leevendamise tehniliste tingimuste kohaselt ; 7) liikmesriigid peaksid siseriiklike \u00f5igusaktidega reguleerima eespool nimetatud tehnilisi tingimusi vastavalt suunistele, mis on kehtestatud kalanduse teadus-, tehnika- ja majanduskomitee n\u00f5uande alusel ; 8) m\u00e4\u00e4rust (E\u00dc) nr 1626/94 tuleks vastavalt muuta, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Signe Kaurson kinnitas, et Tartu linn on ka juba ise vastloodud klubi vastu huvi tundnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui tavaliselt p\u00e4\u00e4seb sportlane liinilt hotell - spordisaal - hotell harva maha, siis n\u00fc\u00fcd vaatas judoka oma ala s\u00fcnnimaal \u00fche s\u00f5bra seltsis lihtsalt ringi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu kehtiva planeeringuga on ju ette n\u00e4htud p\u00e4ris Lillepaviljoni k\u00f5rvale t\u00f5usev maja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paljude riikide puhul, kus on s\u00f5da, saan suurtest s\u00f5jalistest kulutustest aru."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kes ja millal saab j\u00e4tta vara tagastamata \u00d5igusvastaselt v\u00f5\u00f5randatud vara tagastamise v\u00f5i tagastamata j\u00e4tmise on seadus andnud valla- ja linnavalitsuste otsustada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Summuti on summutusseadis, on heli v\u00f5i m\u00fcra summutaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"N\u00e4en seda ala tulevikus rohealana ehk siis pargi- ja puhkealana, kuid mitte elamupiirkonnana,\" nentis Ratas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast Miss Estonia v\u00f5itu k\u00e4is Helen Miss Universe'il, kus sai 11. koha, ja Miss Baltic Seal, kus sai esimeseks printsessiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ning sellele j\u00e4rgnesid ootamatute p\u00f6\u00f6retega heitlused-j\u00f5u- demonstratsioonid parlamendifraktsiooni esimehe ja riigikogu asespiikri koha \u00fcmber."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Ametlike andmete j\u00e4rgi r\u00e4sisid stalinistlikud repressioonid enam kui 20 miljoni inimese elu, k\u00fcmme miljonit neist suri Stalini eluajal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kerdi s\u00f5nul on raha vaja suunata eelk\u00f5ige s\u00f5durite olme- ja v\u00e4lja\u00f5ppetingimuste parandamiseks, allohvitseride ja ohvitseride koolitamiseks ning allohvitseride palkade t\u00f5stmiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kriisa on kaitses sama hea kui Ron."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maja on v\u00e4ga omap\u00e4rane nii seest kui v\u00e4ljast, lisaks on seal v\u00e4ike park, kuhu kunstnik on istutanud puid tema Taebla maja k\u00fclastanud kuulsuste auks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama on t\u00e4navusel MM-il suutnud vaid Natalia Hissamudtinova."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Enam-v\u00e4hem sama meelt on teisedki kontserdil osalevad Linnateatri n\u00e4itlejad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sestap on Andruse nahutamine mulle mingil m\u00e4\u00e4ral t\u00e4htis,\" seletas Mae ja lisas, et s\u00f5prus-ahelaid edu ei murenda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja sedagi huvi, mitte raha p\u00e4rast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Elu juba on kord selline."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kompanii ei varja, et p\u00e4ris suurt tulu toovat RU-21te m\u00fc\u00fcakse eelk\u00f5ige neile, kes soovivad v\u00e4ltida terviseprobleeme joomingule j\u00e4rgneval hommikul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu linna j\u00e4\u00e4tmek\u00e4itluse eeskiri (edaspidi eeskiri) reguleerib Tartu linna haldusterritooriumil olme- ja tootmisj\u00e4\u00e4kide kogumist, sorteerimist, vedu, t\u00f6\u00f6tlemist, ladustamist ja matmist, linnaelanike teavitamist ohtlike j\u00e4\u00e4tmete k\u00e4itlemisest v\u00f5i t\u00f6\u00f6tlemisest ning s\u00e4testab tingimused j\u00e4\u00e4tmete k\u00e4itluse koha ja tehnoloogia valikul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 303,
              "end": 307,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00fclbed metssead Tarandite talu on keset Vihterpalu metsi ilusti \u00e4ra peidetud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema \u00fcks jalg on sama paks kui minu m\u00f5lemad jalad kokku,\" vaimustus \u0160arapova."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Wismari haigla peaarsti aset\u00e4itja ravi alal dr Jaanus Mumma \u00fctles, et joomine p\u00fcsib Eestis endiselt v\u00e4ga k\u00f5rgel tasemel, kuigi k\u00f5rgpunkt oli 1994. aastal, mil 429 inimest suri otseselt viinasurma ehk \u00e4gedasse alkoholim\u00fcrgitusse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seet\u00f5ttu koostatakse k\u00fcll sugupuid rangelt teaduslike meetoditega, kuid hetkel on domineeriv harrastuslik huvi genealoogilise t\u00f6\u00f6 vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Punase jakiga s\u00fcmpaatne daam - Kadrioru keskust haldava firma administraator n\u00e4itab lahkelt k\u00e4tte koha, kus lugupeetud eksministriga \"see juhtus\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suur osa baltlasi n\u00e4eb aga siiani NATO-t \u00fcheselt kui kaitsjat Venemaa eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4pselt sama oli varem juhtunud Sloveenias (60%), Leedus (63%), Slovakkias (52%) ja Ungaris (45,6 %)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ega see Venemaa ka... tal pikk viha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" N\u00fc\u00fcd p\u00fc\u00fcab ta astuda \u00fcle mu keha, kuid mu keha pole veel surnud! \"deklareerib Kiisler ja l\u00f5petab otsese ultimaatumiga korraldajate aadressil :\" Tehke endale selgeks, et ei saa olla kaht varianti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaba maa ja rahvas on langenud terrorismir\u00fcnnakute ohu vangi, t\u00f5des seepeale Londoni ajaleht Times."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahvusvahelisi majandusuudiseid lugedes on ps\u00fchholoogiliste tegurite m\u00f5ju majandusele ilmne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5igepealt pead enda n\u00f5u ja j\u00f5uga suutma midagi \u00e4ra teha, alles siis v\u00f5idakse sind jutule v\u00f5tta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rohkem meeldis ja j\u00e4i meelde viimane, k\u00fcllap sellep\u00e4rast, et lind l\u00e4heb vaatajale rohkem korda kui lina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4navu juulis on Rahvusraamatukogu korrastamiseks kavas teha mitmeid t\u00f6id : pestakse lugemissaalide vaipkatted, tehakse alajaamade ja elektrikilpide prof\u00fclaktilist remonti ning ehitatakse peakorpuse lugejateeninduse osa uus valvesignalisatsioonis\u00fcsteem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 216,
              "end": 219,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pani ise ajalehte kuulutuse, otsis s\u00f5idu\u00f5petaja ja juba maksis \u00e4ra pool autojuhikursuste raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"V\u00e4ike Kaarel piilub toa ukse vahelt ja teatab, et j\u00f5uluvana t\u00f5i talle titelegod ja homme tuleb t\u00e4di Piia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Anne Erm tunneb heameelt, et s\u00fcgiskontserdid tekitavad isu J\u00f5ulujazzi j\u00e4rele Jazzkaare korraldaja Anne Erm tunneb heameelt, et eesti publiku jazzihuvi s\u00fcgise edenedes muudkui kasvab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Siis j\u00e4\u00e4b liikluspolitsei siia passima ja meie \u00e4ri on rikutud,\" olid Viru otsas k\u00f5\u00f5luvad patenditaksojuhid n\u00f6rdinud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kapi uksele oli knopkaga kinnitatud sedel : \"Said n\u00fc\u00fcd aru, kes saatis?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnus maksavad pohlad 13-15 kr/l, Tallinna Keskturul saab sama raha eest kilo marju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See saab P\u00e4ikeselt piisavalt energiat, et osa sellest Maa lauluks kulutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Br\u00fcsselis olles ei saa keegi aru, mida ja kelle huvides ta seal ajab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lepp teab, et Bramanis ja Raivo Laast t\u00e4idavad paremsisemise koha suurep\u00e4raselt - seda positsiooni tuleb koondise tugevaimaks pidada -, kuid n\u00e4eb Vetevoolu mitmek\u00fclgsust, Karrisoo poiste lahutamatut relva."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jah, minu pesa, kui nii sobis \u00f6elda, oli l\u00f5hutud ; mu tuba oli n\u00fc\u00fcd t\u00fchi ja lage ; mu abielu oli just n\u00fc\u00fcdsama \u00fcmber saanud, ehkki ametlikult toimus see seadust\u00e4he kiretusega m\u00f5ned p\u00e4evad varem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See ei olnud musi see oli mitmesekundiline kirglik keelesuudlus,\" kirjutab New York Post."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroasja ajamise v\u00e4ljapaistvam osa on Eestis praegu \u00fcldse silmapaistvate naiste k\u00e4es."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Elluj\u00e4\u00e4nud taimi on v\u00e4he, kuigi t\u00f6\u00f6s osalesid nende taimede elu head tundjad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siin oli juba enne raudtee tulekut talik\u00f5rts,\" viib Tiit jututeema endalt k\u00f5rvale ja r\u00e4\u00e4gib, et kolmk\u00fcmmend aastat tagasi ostis tema selle maja 150 rublaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 143,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teataja ja loen, et Alliku talu metsast on varastatud 55 tm paberipuud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See on isegi suurem kui iha j\u00e4lgida teisi inimesi ekraanil hullumeelseid asju tegemas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Juhtida maa koondist on m\u00e4\u00e4ratu au, mida t\u00e4iel m\u00e4\u00e4ral suudab tajuda vaid inglane,\" s\u00f5nas 106-kordne internatsionaal intervjuus Daily Mailile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kust ta selle raha peaks s\u00f5jav\u00e4est tulles kohe v\u00f5tma,\" lausus noormehe ema \u00dclle Ardmaa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "NATO ei taha endale t\u00fcli ja seep\u00e4rast tuleb talle l\u00e4henemiseks kasutada uinutavat eurojuttu, milles piisavalt tihti korduksid s\u00f5nad \"stabiilsus\", \"rahu\", \"arengkoost\u00f6\u00f6\", jne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 151,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ent kas neil on ikka hea elu?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fcllap saab siis ka loomaaed rohkem raha ja j\u00e4\u00e4b alles."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See soov on vanemapalgaga m\u00f5nede jaoks juba t\u00e4idetud, lasterikka pere lapse keskmine kuutoetus on praegu aga vaid 350 krooni,\" nentis nelja lapse isa Kalmer H\u00fctt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 150,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et need hallid on ehitatud tehnika viimase s\u00f5na j\u00e4rgi, on endastm\u00f5istetav."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iisraelis s\u00fcndinud, ent egiptlasest isa ja marokolannast ema v\u00f5su hakkas juba 15selt laval laulma, teenis armees aega lennukimehaanikuna, armus siis palavalt ja l\u00e4ks elama Pariisi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kas see n\u00fc\u00fcd just uus elu on, aga natuke on elu muutunud k\u00fcll,\" r\u00e4\u00e4gib piiga, kes \u00fcritab peatselt ka lauljana uut l\u00e4bimurret."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahaga tehakse aga teatavasti uut raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga sellist segast olukorda, kus need, kes tollimaksu peaksid maksma, v\u00f5ivad apelleerida ka p\u00f5hiseadusele ja omakorda anda oma taotluste kaitseks hagi kohtusse, ei saa minu arvates pidada Eesti \u00f5iguskorrale kasulikuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 150,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et politsei lauskontrollid v\u00e4hendasid juulis-augustis purjus juhtide s\u00fc\u00fcl juhtunud \u00f5nnetuste ja avariides hukkunute arvu n\u00e4itab, et politsei n\u00e4htavale toomisel on distsiplineeriv m\u00f5ju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 179,
              "end": 183,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pala puhul l\u00e4htus valitsus raha andmisel rohkem k\u00fcll heast tahtest kui tegelikest vajadustest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fclaraamatukogud saavad uudiskirjandusest vaid osa Kui suur see osa kuskil on, s\u00f5ltub kohalike v\u00f5imude kultuurilembusest ja v\u00f5imalustest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pidasime n\u00f5u justiitsministeeriumi ja siseministeeriumiga, et \u00e4ra hoida ka Euroopas sageli esinevat probleemi, kus \u00e4\u00e4rmusgrupid ja kuritegelikud j\u00f5ud kasutavad selliseid seadusi \u00e4ra ja tegutsevad mittetulundus\u00fchingutena."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Osta endale korter, sa igavene laiskvorst, ja ela seal \u00fcksi!\" vastab ema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Makedoonia parlamendivalimiste ametlikest tulemustest on veel vara r\u00e4\u00e4kida, sest neid oodatakse riigi kesiselt arenenud infrastruktuuri t\u00f5ttu alles homseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "On juttu sotsiaalsusest, aga seda kiima ja perverssust, sellist enesepaljastust ja l\u00e4bi h\u00e4bi ning valu puhastumist - sellest pole Eestis kirjutatud ega ka kusagil mujal teatris n\u00e4idatud,\" selgitas Laur."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda, et Euroopa \u00fchendab Br\u00fcsseli pingutustele vaatamata mitut kardinaalselt erinevat m\u00f5tlemistraditsiooni (kontinentaalset, briti, p\u00f5hjamaist, vahemeremaist...) ja et tegelikult just selles seisnebki tema v\u00f5lu ja perspektiiv, taibatakse \u00fcldiselt v\u00e4he, sest ega muidu ei saaks ju kasutada s\u00f5na \"euroopa\" mingile laiemale tegelikkusele ja mitte lihtsalt teatavale poliitilisele struktuurile viitamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 206,
              "end": 210,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mul on kahju, et mu ema ei saa siin olla, et seda isiklikult vastu v\u00f5tta,\" \u00fctles prints Edward."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui arvestada teise riikide kogemusi, siis suurem edu saadab just neid kinosid, mis ei asu kesklinna l\u00e4histel, vaid suurte kaubanduskeskuste juures,\" lausus Rebane."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osa v\u00f5tab kutsete alusel sada vana autot."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Televisiooni alal torkab silma, et au ja kuulsus l\u00e4ks uutele sarjadele, ameerika televisioonitaevas ja need on Eesti telekanalites tundmatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6tavate ja \"lootusetute\" \u00fcli\u00f5pilaste k\u00f5rval on veel \u00fcks osa \u00fcli\u00f5pilasi, kes ei soovigi \u00fclikooli nominaalajaga l\u00f5petada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolm aastat hiljem leidis \u00fcks s\u00f5ber ta k\u00fcla l\u00e4hedal ekslemas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suur raha meile ei tule, eraldi koore ja tantsustuudioid toetatakse rohkem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vanemadki leppisid poja valikuga kiiresti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu on tiigis 300 \u2013 400 kilo kala, p\u00fc\u00fcdjaid aga pole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Illarionov t\u00f6\u00f6tas kuus aastat Venemaa presidendi majandus-n\u00f5unikuna, kuid esitas aastavahetuse eel Vladimir Putinile lahkumisavalduse, kuna tema s\u00f5nul ei ole Venemaa enam vaba riik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 171,
              "end": 175,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Need, kes ennustavad \u00f5nnetust ette, \u00f6eldes\" praegu on k\u00f5ik k\u00fcll h\u00e4sti, aga varsti on k\u00f5igel l\u00f5pp \", oskavad oma elu nii s\u00e4ttida, et eba\u00f5nn ei j\u00e4\u00e4 t\u00f5epoolest tulemata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimati alistas pealinna klubi v\u00f5\u00f5rsil 1 : 0 Valencia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enne seda, kui maja Eesti riigi valdusesse l\u00e4ks, kuulus see von Brevernite suguv\u00f5sale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esialgu lubatud raha muutub sageli laenupakkumisteks v\u00f5i eraldatakse pikaajaliste taastamisprojektide tarbeks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Saime v\u00f5ite kuue v\u00f5rra rohkem kui kaotusi ning eelmise ol\u00fcmpiaga v\u00f5rreldes k\u00f5rgema koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seega on Iraagis alates s\u00f5ja algusest hukkunud lahingutes ja \u00f5nnetustes kokku 1000 s\u00f5durit, neist ameeriklasi 880, lahingutes kaotas elu 657 USA s\u00f5durit, teatas CNN."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa Suusaf\u00f6deratsioon kavatses esialgu valida naiste koondise peatreeneriks Julija T\u0161epalova isa Juri T\u0161epalovi, kuid eile kinnitati kohale hoopis Nikolai Lopuhhov."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige l\u00e4hemal sellele oli \u00dclenurmel asuv Tartu lennujaama ilmateenistus, mille meteoroloogi Elve H\u00e4rmase hinnangul v\u00f5is raju trombi p\u00f5hjustada k\u00fcll."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimatimainitud tegevusalal on Ecclestone aga nii k\u00f5va k\u00e4si, et ajalehe \"Sunday Times\" andmetel on FIA asepresidendil isiklikku varandust enam kui nelja ja poole miljardi Eesti krooni v\u00e4\u00e4rtuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Priit Simson TALLINN, 24. aprill (EPLO) - Keskerakonna juhtfiguurid Edgar ja Vilja Savisaar on hoolimata paar aastat tagasi toimunud maja m\u00fc\u00fcgist sisuliselt endiselt N\u00f5mmel asuva maja omanikud, kirjutab \u00c4rip\u00e4ev."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 144,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Neile taheti s\u00f5duritest suuremat au osutada ja traditsiooni kohaselt pandi ohvitseridele kaasa ka \u00fcks reamees,\" lausus Pao."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcksikm\u00e4ngus loodab Ani uuelt aastalt enam edu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile teatasid New York Post ja Guardian, et Elvis Presley t\u00fctar Lisa Marie, Michael Jacksoni eksabikaasa, m\u00fc\u00fcb oma isa vara (kaasa arvatud tema nime kasutus\u00f5iguse) 100 miljoni dollari eest Robert F. X. Sillermanile, muusika- ja spordipromootorile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Esimeses salmis oli ju taustalaulja h\u00e4\u00e4l solisti omast k\u00f5vem ja p\u00f5him\u00f5tteliselt oli see back kuni l\u00f5puni liiga k\u00f5va,\" on \u00fcks Eesti eurolaulu autoreid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4relikult, mind peaks valdama hoopis kahetsus, et ma k\u00f5igist elu pakutud v\u00f5imalustest kinni ei hakanud v\u00f5i m\u00f5ne ahvatlusega palju t\u00e4ielikumalt kaasa ei l\u00e4inud?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid kirja sisu on ju ometi hoopis muus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raha saamata purustas kurjategija firma territooriumil olnud s\u00f5iduki Volkswagen klaasid ja p\u00f5genes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Minu arvates on maapolikliinikusse investeerimine raha raiskamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  }
]