[
  {
    "data": {
      "text": "Edinburghi agulite mehe Irvine Welshi ja Glasgow t\u00f6\u00f6liskirjaniku, Bookeri v\u00f5itja James Kelmani puhul v\u00f5ib t\u00f5lket\u00f5rke tekitada keelekasutus - inglise inglise keelele demonstratiivselt vastanduv proletaarne Scots."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Normi-aktiveerimise teooria (Schwartz, 1970) on algselt m\u00f5eldud moraalse otsustamisprotsessi anal\u00fc\u00fcsimiseks abistava k\u00e4itumise n\u00e4itel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ehk oleks m\u00f5ttekas ka m\u00f5ni selleteemaline hoiatav kampaania korraldada,\" lisab punase autoga preili."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Minu otsus oli \u00f5ige ning teeksin k\u00f5ik sama moodi, kui saaksin uuesti teha,\" kommenteerib kolm aastat tagasi eriliste teenete eest Eesti passi saanud Primakov."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Itaalia president \u00fctles Venemaa riigipea auks korraldatud suurejoonelisel banketil, et kahe riigi \u00fchisavaldus Iraagi kohta oli kahe riigipea \"suur tarkuseavaldus\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u017d\u00fcriis olid Ave Needo (Ruut FM), Aivo Tammela (J\u00fcri noortemaja), Thea Tekkel (politsei esindaja), Margus S\u00f5na (DJ School) ja Mario Liimann (O\u00dc Audiomeedia)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas teeb aga murelikuks asjaolu, et paljudes Araabia riikides kasvab rahva seas pahameel oma nn liiga L\u00e4\u00e4nemeelse valitsuse vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meri kinnitas eile Hamburgi linnapeale, et Eesti on valmis viisata suhtluseks k\u00fcmmet Euroopa Liidu riiki \u00fchendava Schengeni \u00fchisviisaruumiga, sest Eesti piirikaitse on eeskujulik ja \u00fcks t\u00e4nap\u00e4evasemaid Euroopas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siiditee John W. Orrison, endine CSX Transportationi presidendi abi, on r\u00e4\u00e4kinud Wall Street Journalile, et kaupade eksportimine Hiinast ja Koreast Euroopa Liitu on piiramatu potentsiaaliga \u00e4ri, kus liigub aastas k\u00fcmneid miljardeid eurosid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 174,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahvusvaheline diplomaatia hoidis \u00e4ra kahe naabri vahelise s\u00f5ja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ravavaht on teadagi pool meeskonda, ka Floral pole kerge leida Poomi-taolist meest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4dala alguses saabus Ilin Avatud Eesti Fondi stipendiumi toel Eestisse, et osaleda Tartu \u00fclikooli suvekoolis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" \u00d6eldakse ju, et inimene, kes pole \u00f5nnetu olnud, ei oska ka \u00f5nnelik olla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na m\u00e4ngivad Omaan - Araabia \u00dchendemiraadid ja Iraan - Bahrein, homme kohtuvad Hiina - Usbekistan ja Tai Saudi Araabia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"M\u00e4ngijad peavad tegutsema maksimaalselt sihikindlalt, ainult siis v\u00f5ime v\u00f5itlusele h\u00e4\u00e4lestunud tartlasi \u00fcletada,\" r\u00e4\u00e4kis v\u00f5itjate juhendaja Maarten van Gent."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Austria kantsler Wolfgang Schl\u00fcssel \u00fctles, et Saksamaa kantsleri Gerhard Schr\u00f6deri ning Sloveenia ametist lahkuva peaministri Andrej Bajuki osav\u00f5tt m\u00e4lestusjumalateenistusest oli v\u00e4ga teretulnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgnes paratamatu pankrott t\u00e4navu kevadel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehitust\u00f6\u00f6riista abitreeneri Heino Rebase jaoks oli eile kaela saadud kuldmedal v\u00e4ga erilise t\u00e4hendusega \u00fcheksak\u00fcmnendate esimesel poolel oli ta ihaldatud trofeed Baltika peatreenerina nii kaua p\u00fc\u00fcdnud, kuni peasponsor \u00fcritamisest loobus ja klubi laiali l\u00e4ks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 162,
              "end": 169,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu linnavalitsus hakkab v\u00e4lja andma teenetem\u00e4rki, mis on koopia k\u00fcmne aasta eest P\u00e4rnu kesklinnast leitud ainulaadsest palver\u00e4ndurim\u00e4rgst."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hja-Koreaga alustas Jaapan l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi 1992. aastal, kuid need katkesid aasta hiljem just samal p\u00f5hjusel, mille \u00fcle n\u00fc\u00fcdki vaieldakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Noorele Rod Stewartile sarnanev Sal-Saller jalutas esmasp\u00e4eval l\u00e4bi P\u00f5lva ja V\u00f5ru raadiomajast, et paisata koos uue CDga eetrisse intervjuu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Klaassepa kaitsja vandeadvokaat Sulev Raudsepp taotles kohtualuse \u00f5igeksm\u00f5istmist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaksk\u00fcmmend aastat tagasi t\u00f6\u00f6tasin teadurina Raadio Vaba Euroopa Instituudis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii v\u00e4ideti, et kuulsa Uus-Meremaa laulja ema on kaukaaslanna, ja kui Filipiinide pantvangikriisi ajal otsiti taga kadunud pantvange, siis teatas meie meedia, et keegi kohalikest oli p\u00f5genevate asiaatidest sisside seas n\u00e4inud paari \"kaukaaslase v\u00e4limusega\" inimest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 157,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seega tekitas Iraagi s\u00f5da paljudes inimestes segadust : selgelt positiivsele seisukohale USA suhtes on inimestel p\u00e4rast hiljutisi s\u00fcndmusi raske kindlaks j\u00e4\u00e4da, samas ei tihata veel omaks v\u00f5tta ka hukkam\u00f5istvat tooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 144,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seminarile on eelk\u00f5ige oodatud kohalike omavalitsuste ja prefektuuride prof\u00fclaktikatalituste juhid, \u00fctles ETAle Tartu naabrusvalve projektijuht Peeter Rehemaa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USA ja Kanada uuringute instituudi direktor Sergei Rogov lisas, et k\u00f5igil Ida-Euroopa riikidel tuleb arvestada n\u00fc\u00fcd NATO 6+1 vormiga ning eilsest alates on Venemaal Euroopa julgeolekut puudutavates k\u00fcsimustes veto\u00f5igus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 172,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "; Kui hakkavad kehtima \u00fchtsed lemmikloomapassid, mis karmistavad loomade tervisen\u00f5udeid, siis on v\u00f5imalik ka Eestis elavate loomadega k\u00f5igisse Euroopa riikidesse reisida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 150,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle suure metsalahamaka peal, mida Kadrina Kuusalult tagasi tahab, elavat vaid \u00fcks inimene."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nul on ka haridusministeeriumi kutsehariduse osakonna juhataja Mati Kask \u00f6elnud, et meditsiinikooli liitmine T\u00dcga on vaid \u00fclikooli soov ning praegu sellist vajadust ei ole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "H\u00fcpe ei ole olnud k\u00fcll tiigerlik, kuid v\u00f5imas ometi : eelmise aasta veebruaris oli arvutit kasutanud 33 protsenti Eesti 15-74-aastastest elanikest, sama aasta septembris 37 protsenti ja t\u00e4navu septembris-oktoobris 40 protsenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahu t\u00e4navast varastati vana \u017diguli P\u00fchap\u00e4eva hommikul kell seitse teatati politseisse, et Rahu t\u00e4nava maja eest on varastatud sinine 1972. aasta \u017diguli 01 (026 TAG)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esiteks P\u00e4rnu Endla lavastust \"Meil aia-\u00e4\u00e4rne t\u00e4naval\" ja teiseks Viljandi Ugala lavastust \"T\u00f5de ja \u00f5igus\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kullamaa Muusika Seltsi esimees Loit Lepalaan \u00fctles, et kavandatu elluviimine l\u00e4heb raskelt, aga kavakohaselt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Riho Tapfer \u00fctles, et Valga haigla on koostanud arengukava ja selle sotsiaalministeeriumisse saatnud, kuid vastust ei ole tulnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas on selge, et L\u00e4\u00e4neriikide abi vastuv\u00f5tmine t\u00e4hendab \u00fcsna ulatuslikku \"peade lendamist\" Venemaa merelaevastiku k\u00f5rgemas juhtkonnas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigikogu liige ja Euroopa N\u00f5ukogu Parlamentaarse Assamblee asepresident Kristiina Ojuland on l\u00f5petanud Tartu \u00dclikooli juristina ja Eesti Diplomaatide Kooli diplomaadina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskkonnakaitse organisatsiooni Greenpeace esindaja Veit B\u00fcrger \u00fctles, et sellel saadetisel on \u00e4\u00e4rmiselt negatiivne m\u00f5ju keskkonnale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Andres \u00dclviste Paetisme - P\u00fchap\u00e4eval l\u00e4heb Eesti suveajale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kardinaalsed muudatused riikidevahelistes suhetes t\u00f5i kaasa N Liidu lagunemine ja seni l\u00f5hestatud Saksamaa \u00fchinemine \u00fchtseks Euroopa suurriigiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neljap\u00e4eval panga esindajate ja kampaania kritiseerijate vahel toimunud kohtumisel osalenud Merit Karise s\u00f5nul s\u00f5ltub noorte vastuaktsiooni toimumine panga reaktsioonist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartus algas protsess v\u00e4idetava valerahategija \u00fcle Tartu linnakohtus algas eile kohtuprotsess \u00fcle 100 000 krooni eest valeraha valmistamises s\u00fc\u00fcdistatava Taavi Taaveti \u00fcle."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui valite Vene kodakondsuse, v\u00f5tab Venemaa kohustuse teie eest hoolitseda,\" \u00fctles Venemaa saatkonna esindaja Aleksandr Mamajev."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politseiameti pressiesindaja s\u00f5nul ei ole Tartu \u00dclikooli diplomi v\u00f5ltsitud koopia kasutamises kahtlustatav Narva linnavalitsuse investeeringute osakonna endine t\u00f6\u00f6taja Julia Viirsalu-Velikaja k\u00e4inud uurija juures \u00fclekuulamistel, mist\u00f5ttu pikendas prokuratuur tema kriminaalasja eeluurimist\u00e4htaega kuu aja v\u00f5rra 23. m\u00e4rtsini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 160,
              "end": 167,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aktsion\u00e4rid kinnitasid juhatuse ettepaneku maksta korralisi dividende 2 krooni aktsia kohta ja erakorralisi dividende 6 krooni aktsia kohta, kogusummas 105 600 000 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu eksmeedikute \u00fchendus Halastus valiti eelmise aasta parimaks Eesti mittetulundus\u00fchinguks vabatahtliku ja t\u00e4nuv\u00e4\u00e4rse t\u00f6\u00f6 eest sotsiaalhoolduse vallas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahuaja riigikaitse seaduse loogika j\u00e4rgi v\u00f5iks kaitsev\u00e4e juhataja \u00e4raolekul t\u00e4ita tema kohuseid peastaabi \u00fclem ehk kolonel Ants Laaneots, kes naaseb tuleva aasta veebruaris pikaajaliselt t\u00e4iend\u00f5ppelt Roomas NATO kolledzhis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Puusepa s\u00f5nul teatas ka Vinni valla esindaja, et Benita Rihma nimelist inimest pole vallas p\u00e4rast Eesti taasiseseisvumist elanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma arvan, et selle eeln\u00f5u kolmandal lugemisel peab Riigikogu tegema oma selge otsuse, mis on Eesti riigi tulud, ja kui m\u00f5nel Eesti riigiasutusel on p\u00f5him\u00f5tteliselt ebaseaduslikud tulud, siis tuleb nad lihtsalt \u00e4ra kaotada, aga mitte neid"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "On selge, et tollit\u00f6\u00f6taja ei konkureeri palgataseme poolest salakaubanduse s\u00fcsteemiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5imalikke konflikti tagamaid kommenteerides \u00fctles Kivistik, et tegemist on Paldiski ametnike pahatahtlikkusega ning Hydro Texaco tankla rajamist takistavad kohalike inimeste huvid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1997. aasta l\u00f5pust ette valmistatud ja mullu detsembris valitsuse kinnituse saanud v\u00e4\u00e4rtpaberituru seaduse eeln\u00f5u j\u00f5uab riigikogus esimesele lugemisele kolmap\u00e4eval."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laenu taotleja esitatud andmete \u00f5igsust kontrollib lisaks pangale laenu garanteerija Maaelu Laenude Tagamise Sihtasutus, mist\u00f5ttu v\u00f5ib laenulepingu rahuldamine siiski veidi enam aega n\u00f5uda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Barentsi mere p\u00f5hjas lebava Vene tuumaallveelaeva Kursk kallal t\u00f6\u00f6tavad tuukrid eemaldasid laevakere k\u00fcljest teleskoopseadmed, et paremini selle pinnalet\u00f5stimiseks trosse kinnitada, teatas Vene laevastiku esindaja eile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 205,
              "end": 213,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Three Seasons\" on esimene Vietnami pinnal v\u00e4ndatud Ameerika film ja v\u00f5ib vaid kujutleda, milliste raskustega selle s\u00fcnd \u00fcldse v\u00f5imalikuks sai."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2001. aasta m\u00e4rtsis tootsid ettev\u00f5tted 9% v\u00e4hem elektrienergiat ja 2% rohkem soojust kui eelmise aasta m\u00e4rtsis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaks tolle aja poliitika tipptegijat, Tiit V\u00e4hi ja Arnold R\u00fc\u00fctel ju Kindla Kodu valimisnimekirjas ei kandideerinud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks on saatkondadena \u00e4ra kadunud Mehhiko, Kanada ja Island, juurde aga tulnud Hispaania, Itaalia, Shveits, Slovakkia ja Jaapan."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See pole \u00fcldse nali : kes nakatub kergesti \u00fclemiste hingamisteede p\u00f5letikesse (ka nohusse), peaks prof\u00fclaktika m\u00f5ttes pidevalt m\u00f5nd lauluviisi \u00fcmisema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esmasp\u00e4evases kokkup\u00f5rkes Austria l\u00f5unaosa Gleinalmi tunnelis hukkus viis inimest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahvastikutoimingute juhataja Anne Pulleri andmeil s\u00f5lmiti m\u00f6\u00f6dunud aasta samal perioodil 19 abielu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00c4RNU, 29. juuni (EPLO) - Alates esmasp\u00e4evast on Endla teatri dramaturgiks Tartu \u00dclikooli teatriteaduse magistrantuuris tudeeriv Kiti Kaur."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Praktiliselt v\u00f5ttes \u00fctleksin, et t\u00f5stmine saab teoks k\u00f5ige varem tuleva aasta suvel, kui me leiame selleks ohutu v\u00f5imaluse,\" lisas Thomson."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mittetulunduslik filiaal hakkab arendama Eesti ja Venemaa kontakte teaduse, tehnoloogia, informatsioonivahetuse, hariduse ja \u00f6koloogia vallas ning on m\u00f5eldud kahe riigi vaheliste suhete taastamiseks,\" osutas Kubassov."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Anal\u00fc\u00fctiline ps\u00fchholoogia nii ei arva."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valdavalt sooritatakse aum\u00f5rvu islamimaades, kuid sellest kurvast nimistust ei puudu ka Itaalia ning Suurbritannia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1985. aasta pisikesest energiafirmast oli ta 15 aastaga kasvatanud oma turuv\u00e4\u00e4rtuse 1760 miljardile dollarile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Baltimaade peaministrid s\u00f5idavad homme Rootsi, et arutada sealse valitsusjuhi G\u00f6ran Perssoni kutsel Euroopa Liidu laiendamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Homme on kell 16 Ozolniekis vastamisi Poliurs/Biolars - Selver, kell 14 Kuldigas ELVI/Kuldiga - Cargohunters/Tallinna Kalev, kell 17 V\u00f5ru spordihoones V\u00f5ru VK - Tartu Pere Leib ning kell 17 Kuressaare spordihoones Falck P\u00e4rnu - Aeroc Rakvere."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 220,
              "end": 225,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kokku hoitud rohkem kui miljardi jaotab ta j\u00e4rgmiselt : 100 miljonit kesklinna moodsa kunsti keskuse rajamiseks, 100 miljonit puuetega inimeste toetamiseks, 900 miljonit Kopli laste koolitamiseks ja nende \u00f5petajate palkade t\u00f5stmiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 170,
              "end": 175,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oma osav\u00f5ttu 18. veebruaril toimuvast suusatajate suurs\u00fcndmusest on praeguseks kinnitanud ka n\u00e4iteks Norra suusatajate pikamaakoondis eesotsas 2003. aasta maratoni v\u00f5itja Joergen Auklandiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ei, ma m\u00f5tlesin kaotust Merile 1992. aasta presidendivalimistel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ses m\u00f5ttes on palju r\u00e4\u00e4gitud Venemaast, kus Viktor Tshernom\u00f5rdini valitsus viie aasta jooksul mahitas oligarhia teket ja kosumist riigi arvel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See meetod sai alguse Toyota tehastest millalgi 1950. aastatel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loog \u00fctleb, et pikki aastaid juhtimiss\u00fcsteemide ise\u00e4rasusi uurinud Vooglaid on \"\u00d5petaja suure algust\u00e4hega\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "H\u00e4\u00e4lte v\u00f5rdsuse korral paigutatakse ettepoole noorem kandideerija ja parlamenti p\u00e4\u00e4seksid need inimesed, kes on nimekirjas eespool."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolleeg Vootele Hansen, k\u00f5ne Riigikogu k\u00f5nepuldist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See temaatika l\u00e4ks kenasti reisijuhtide osa k\u00f5rvale,\" lausus Pihl, kelle s\u00f5nul on kogu Eestit ja Tallinna tutvustavad materjalid kogutud n\u00fc\u00fcd alumisele korrusele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kompanii selle aasta tulemused tulevad igal juhul suurep\u00e4rased, sest alles kaks aastat tagasi t\u00f6\u00f6tas firma kahjumiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks garanteerib p\u00f5hiseadus k\u00f5igile Hiina kodanikele usu-, pressi-, kogunemise- ja s\u00f5navabaduse, mille rakendamine on aga Aasia hiiglases kaheldava v\u00e4\u00e4rtusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa riikides toetatakse mittepoliitilisi vanurite organisatsioone."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Real aladel eelistatakse sportlikku printsiipi, aga n\u00e4iteks laskmises on v\u00e4ga palju kohti antud Aasia, Aafrika ja Okeaania sportlastele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teine muudatusettepanek on juhtivkomisjonilt, algataja toetab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vanema lapse \u00f5ppemaks erak\u00f5rgkoolis, viie aasta jooksul kokku 200 000 krooni (vaba j\u00e4\u00e4k 8, 7 miljonit krooni)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vene noorte organiseeritud protest Ameerika \u00dchendriikide saatkonna ees on paljut\u00e4henduslik s\u00fcndmus, sest pani Eesti \u00fchiskonna meedia vahendusel m\u00f5tlema ja arutlema, kas sellel aktsioonil on ka laiem sotsiaalne t\u00e4hendus v\u00f5i saab noorte venelaste meeleavalduse liigitada juhuslike s\u00fcndmuste hulka."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saksa laulikutehiies t\u00f5usis siis eriti esile too ebam\u00e4\u00e4rane ja viljatu paatos, too kasutu entusiasmiudu, mis surmap\u00f5lglikult paiskus \u00fclds\u00f5nalisuse ookeani ja mulle alati meenutas ameerika madrust, kes oli kindral Jacksonist nii \u00fclevoolavalt vaimustatud, et ta kord mastitipust merre kargas, karjudes : \"Suren kindral Jacksoni eest!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu \u00f5lletehase m\u00fc\u00fcgikoht on atraktiivsem, puha punane."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4rskemaid s\u00fcndmusi meenutavad Mihhaili kiriku juures asuv m\u00e4lestusm\u00e4rk aastail 1932-1933 Ukraina suures n\u00e4ljah\u00e4das hukkunutele (N\u00f5ukogude Liidu poliitika tahtlik vili), hiiglasuur \u00fcle linna vaatav Ema Kodumaa kivikuju (m\u00e4rkimaks v\u00f5itu fas\u0160istide \u00fcle) ja Iseseisvuse v\u00e4ljak, kus umbes aasta tagasi seisid telgid ja tehti oranz\u0160i revolutsiooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viljandi linnapea Malle Vahtra s\u00f5nul on veekeskus ja v\u00e4liujula sedav\u00f5rd erinevad objektid, et neid omavahel v\u00f5rrelda ei saa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1996. aasta 17. detsembril m\u00fc\u00fcs sama aasta m\u00e4rtsis endisest SAB-ist Pecuniaks saanud aktsiaselts Saaremaa Autobaasi aktsiaid bussifirmale Mobilo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas ei ole selgitatud, kui suures ulatuses ja kellele ; \u00f5hku j\u00e4\u00e4b ka k\u00fcsimus, kas haige j\u00f5uab k\u00f5iki eeldatavaid kulutusi kinni maksta?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kehra ei juhtinud kordagi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui seal toimub mingi suurem muutus, reageerib ka Eesti turg."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1992. aastal arvutasid ameerika geoloogid 455 miljoni aasta taguse vulkaani v\u00f5imaliku v\u00f5imsuse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1999. aastal l\u00e4ks k\u00e4ima Weroli tehas J\u00f5geva l\u00e4hedal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu klubil ei puudu kuueses alagrupis edasip\u00e4\u00e4sulootused, sest Tuulast on rahaliste raskuste t\u00f5ttu lahkunud k\u00f5ik m\u00f6\u00f6dunud hooaja paremad mehed, \u00fcks tartlaste vastane on ka K\u00fcprose teine klubi Nicosia Achilleas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "23.09.2002 teatas Harju Politseiprefektuuri Mihhail (s. 1964), et ajavahemikul kella 12.45 - 14.30 on Maardu linnas Fosforiidi t\u00e4naval seisnud tema kasutuses oleva s\u00f5iduauto BMW 745 juhiukse pihta tulistatud tulirelvast viis lasku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lugematu arv kordi on Spree treeningutele ja kohtumistele hiljaks j\u00e4\u00e4nud, kord jooksis ta hilinenuna v\u00e4ljakule ilma treeneri korralduseta..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ValgamaalaneMaailmInfopluss Postimees.ee 06.05 Afganistanis vahetuvad kaitsev\u00e4e \u00fcksused 06.05 (2) (VIDEO) Reporter.ee : p\u00f5hiseadus j\u00e4i kiirkorras muutmata 23 : 32 06.05 (1) (VIDEO) TV3 : kasutatud auto ostja sattus avarii teinud s\u00f5iduki otsa 23 : 17 06.05 (VIDEO) Reporter.ee : parlamendi palgakomisjon alustas erimeelsustega 23 : 10 06.05 (6) Ajaloolane : pole v\u00f5imalik t\u00f5estada, et okupatsiooni ei olnud 22 : 50 06.05 (10) Lugejate meelest Jaan M\u00e4nnik ei sobi keskpanga juhiks 22 : 41 06.05 (1) Tallinn eitab vastuolusid riigikohtu otsusega \u00fcmberasunute vara osas 22 : 35 06.05 (1) President kiitis piirivalvet 22 : 28 06.05 (2) (VIDEO) TV3 : s\u00f6etehas saastab lubatust sada korda rohkem 21 : 49 06.05 (4) Naiste seelikualuste filmijat ootab trahv v\u00f5i arest 21 : 24 06.05 Laos Lukasest saab TT\u00dc v\u00f5rkpallimeeskonna peatreener 21 : 15 06.05 (27) (VIDEO) TV3 : Anijal kerkis laup\u00e4eval koristatud prahi asemele uus pr\u00fcgila 20 : 57 06.05 (5) T\u00dc/Rock v\u00f5itis Faustot ja j\u00f5udis finaali 20 : 53 06.05 Tallinna Kalev alistas koduv\u00e4ljakul N\u00f5mme Kalju 20 : 42 06.05 (4) (VIDEO) Reporter.ee : Mona Lisat pole siiani suudetud madalikult lahti t\u00f5mmata 20 : 40 06.05 (9) (VIDEO) Reporter.ee : naine kihutas varastatud maasturiga bensiinijaama 20 : 27 06.05 (8) (VIDEO) TV3 : Tartu auto\u00e4randaja p\u00f5hjustas mitu avariid 20 : 03 06.05 J\u00e4\u00e4hoki liit tahab Saaremaale hokihalli ehitada 19 : 59 06.05 (4) Rak"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 912,
              "end": 919,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Tehtud sai registrite, reformide, aruandluse, arhiivi ja elektriv\u00e4rkide korrastamine, endise koolimaja p\u00e4\u00e4stmine, praami, sadama ning teede remont, garaa\u017ei ja ooteputka ehitus, tulet\u00f5rjeauto v\u00e4ljar\u00e4\u00e4kimine, kalmistu okstel\u00f5ikus, talvek\u00fctte(puude) hankimine, pr\u00fcgivedu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 209,
              "end": 217,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enam pole avakontserdi kohaks m\u00e4rgitud Helsingi, vaid hoopis Tartu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sealsamas k\u00f5rgub ka Mihhail Hodorkovski m\u00fc\u00fcgilolev eramu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maanteeamet korraldas Saaremaa p\u00fcsi\u00fchenduse keskkonnam\u00f5jude hindaja ja sobivaima \u00fchendust\u00fc\u00fcbi v\u00e4ljaselgitaja leidmiseks uue, eelmisest lihtsamate n\u00f5uetega konkursi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "56 spordiajakirjanikku 36 riigist valisid aasta spordiisiksuseks t\u00e4navuse Tour de France'i v\u00f5itja Lance Armstrongi (USA)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ameerikas p\u00f6\u00f6ratakse uue tehnoloogia arendamisele t\u00f5sist t\u00e4helepanu ka eelmise aasta 11. septembri terroriaktide t\u00f5ttu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu \u00dclikool on v\u00f5tnud uueks akadeemiliseks aastaks vastu 194 v\u00e4lis\u00fcli\u00f5pilast, neist sadakond on juba Tartusse saabunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5htu solistina astub \u00fcles Willi Schwaiger Saltzburgi Mozarteumi orkestrist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Vald tellis j\u00e4\u00e4tee,\" \u00fctles Paralepa Sadama juhataja Raivo \u00d5iglas eile l\u00f5una ajal j\u00e4\u00e4teed t\u00e4histavaile kadakaile helkurribasid k\u00fclge naelutades."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii et tegemist ei ole mingi vanaraua viimisega?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurimad tuumaenergia tarbijad (tuumaenergia osa riigi elektritoodangust) Prantsusmaa 77 Jaapan 31 Saksamaa 30 Suurbritannia 23 USA 21 Venemaa 15 Kanada 13"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 152,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maiu, (19), hooldekodu t\u00f6\u00f6taja : Kooli ajal s\u00f5itsin k\u00fcll, sest see oli palju odavam."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Algusest peale on selge olnud, et Afganistan on ohtlik missioon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00d5UKOGU M\u00c4\u00c4RUS (EM\u00dc) nr 2247/89 teatavate p\u00f5llumajandussaaduste ja -toodete tasuta Poolasse tarnimiseks kehtestatava erakorralise meetme kohta 24. juuli 1989 EUROOPA \u00dcHENDUSTE N\u00d5UKOGU, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Majandus\u00fchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 29. oktoobri 1975. aasta m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 2727/75 teraviljaturu \u00fchise korralduse kohta, viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 1834/89, eriti selle artiklit 7, n\u00f5ukogu 27. juuni 1968. aasta m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 805/68 veiseliha- ja vasikalihaturu \u00fchise korralduse kohta, viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 571/89, eriti selle artikli 7 l\u00f5iget 2, ja n\u00f5ukogu 18. mai 1972. aasta m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 1035/72 puu- ja k\u00f6\u00f6giviljaturu \u00fchise korralduse kohta, viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 1119/89, eriti selle artiklit 35, v\u00f5ttes arvesse komisjoni ettepanekut ning arvestades, et : teatavate p\u00f5llumajandussaaduste ja -toodete turul v\u00f5ib esineda olukordi, mis v\u00f5imaldavad selliste toodete m\u00fc\u00fcmist eritingimustel ; n\u00f5ukogu 17. juuni 1989. aasta j\u00e4relduste t\u00e4ideviimiseks, mille eesm\u00e4rk oli toiduabi tarnimine Poolasse, tuleks s\u00e4testada p\u00f5llumajandussaaduste ja -toodete Poolale k\u00e4ttesaadavaks tegemine, et parandada Poola rahva varustatust ; m\u00f5ningate selliste toodete puhul v\u00f5ib komisjon vajalikud meetmed vastavalt kehtivatele m\u00e4\u00e4rustele ise vastu v\u00f5tta ; komisjon peab s\u00e4testama k\u00e4esoleva meetme \u00fcksikasjalikud rakenduseeskirjad, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 200,
              "end": 207,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna linnavalitsus eraldas kolmap\u00e4eval Pirita rannale 155.000 ning Stroomi rannale 150.000 krooni heakorrat\u00f6\u00f6deks, \u00fctles Tallinna abilinnapea Vladimir Masterov."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Penelope v\u00f5ib kinkida s\u00fcdame viisil, mis pole l\u00e4\u00e4ge ega \u00e4raleierdatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Turvafirma Falck turvamees peletas \u00fcleeile P\u00e4rnu haigla ette invakohale parkinud \u00f5iget parkimiskaarti omavat raske puudega naist mujale parkima p\u00f5hjendusega, et too polegi \u00fcldse invaliid, kirjutab P\u00e4rnu Postimees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esikoha saanud meeskond p\u00e4\u00e4seb jaanuari alguses Leipzigis peetavale Euroopa kvalifikatsiooniturniirile, mille v\u00f5itja saab Ateena ol\u00fcmpiale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Maksuamet on selles asjas k\u00fcll v\u00e4ga ebasoliidselt k\u00e4itunud, sest on teada, et pankrotiasju v\u00f5ib algatada ainult siis, kui on tegemist selge n\u00f5udega,\" v\u00e4itis Noxtuni esindav vandeadvokaat Maria M\u00e4gi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks soovib SLK sadamatasude fikseerimist k\u00fcmneks aastaks ja ainu\u00f5igust saarte liinide teenindamiseks k\u00fcmne aasta jooksul, mida samuti ei saa pidada \u00f5igustatud n\u00f5udmisteks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meditsiin ja veev\u00e4rk v\u00f5iksid olla Tartu leiduri patenteeritud veet\u00f6\u00f6tlusseadme esimesed kasutusalad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta kiitis professor Paul Ariste, dotsentide Artur Vassari, Richard Kleisi, Eduard Laugaste ja Jaan Konksu, vanem\u00f5petajate Johannes Feldbachi ja Lydia Rootsi t\u00f6\u00f6d enese ideelispoliitilise taseme t\u00f5stmisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 144,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kongressi eesm\u00e4rgiks on president Ju\u0161t\u0161enkot toetanud poliitilisest plokist kujundada Euroopa demokraatlikele v\u00e4\u00e4rtustele p\u00f5hinev partei, mis peaks kujunema partneriks eelk\u00f5ige Euroopa Rahvaparteile (EPP), kuhu kuulub ka Isamaaliit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcldiselt on ju hea, et \u00f5petaja ennast vabalt tunneb, aga NII vabalt?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljem kinnitas lennukompanii esindaja, et \u00fckski mootor rivist v\u00e4lja ei l\u00e4inud, k\u00fcll aga olevat \u00fcks m\u00f5\u00f5dikuist \u00fcles \u00f6elnud ja lendur ei saanud teavet \u00fche mootori k\u00fctusekulu kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Sa\u0161alt ja tema kamraadidelt kogusin materjali iga p\u00e4ev et kui ka kaamera kaotsi l\u00e4heb, j\u00e4\u00e4b lint alles."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teaduslikuks uurimist\u00f6\u00f6ks valmivad kaardid viie kuni 15 aasta jooksul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Israeli s\u00f5nul on selge see, et vanglaametnike tegevuses on v\u00e4ga palju m\u00f6\u00f6dalaskmisi nii tehnilistes k\u00fcsimustes kui ka operatiivt\u00f6\u00f6s."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahaliidu l\u00f5ppeesm\u00e4rk on Euroopa \u00fchise valuuta kehtestamine ja rahvuslikest valuutadest t\u00e4ielik loobumine, mis peaks tagama stabiilse monetaarse keskkonna igal pool Euroopas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pettur loobus Petturiks osutunud Tartu \u00fclikooli politoloogiatudeng Martin Karu astus reede \u00f5htul v\u00e4lja t\u0161et\u0161eenide toetamise korjandust korraldavast algatusr\u00fchmast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "On selge, et selline riik tuleks efektiivsem, ta funktsioneeriks nagu tavaline ettev\u00f5te."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcldise kriitika korras niipalju, et Savisaare teosel \"Peaminister : Eesti l\u00e4hiajalugu 1990-1992\" on m\u00f5ni kaalukas puue."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Et EMI n-\u00f6 m\u00fc\u00fcgis on, oli teada juba \u00fcle aasta tagasi, siis spekuleeriti aga enim v\u00f5imalusega, et ostjaks on BMG."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga mida see tulemuse seisukohalt t\u00e4hendab, on v\u00f5imatu ennustada, sest selleks, et sellise klassiga meeskondade nagu Inglismaa ja Horvaatia vastu v\u00e4hemalt \u00fches m\u00e4ngus viik teenida, on vaja ka meeletult \u00f5nne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rootsi \u00f5htulehe \"Expressen\" andmetel valmis Norra laul \"I Evighet\" (igavikus) juba \u00fcheksa aastat tagasi ning seda levitati tollal ingliskeelses variandis \u00dchendriikide muusikaturul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Loodame suuresti Euroopa Liidu rahale - niisugune on reaalne elu,\" lausus Arukuusk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Madonna, kelle teine laps peaks ilmale tulema septembris, oli sissemurdmisest s\u00fcgavalt n\u00f6rdinud ja h\u00e4iritud, kinnitavad lauljatarist n\u00e4itleja tuttavad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u0161ehhi klubi eba\u00f5nne t\u00e4iendas 72. minutil Robert Vagner, kes l\u00f5i penalti otse puurivahi k\u00e4tte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui vanamoodsatel konverentsidel leitakse abi alkoholist, siis meie juurutasime Tartu Juhtimiskonverentsil uue trendi, mida saab n\u00e4ha l\u00e4hitulevikus k\u00f5igil Eesti Konverentsikeskuse korraldatavatel konverentsidel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alles m\u00f6\u00f6dunud aasta s\u00fcgisel t\u00fchistas riigikohus Viljandi rajooni rahvakohtu 30. juuni 1961 otsuse, millega v\u00f5eti baptistikoguduselt \u00f5igus oma majale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5rreldes eelmise aasta augustiga olid tarbekaubad ja teenused m\u00f6\u00f6dunud kuul keskmiselt 4,4% kallimad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Just muusika on see, mis sunnib m\u00f5tlema maailma \u00e4raarvamatule salap\u00e4rasusele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome oli sunnitud alkoholim\u00fc\u00fcgi taask\u00e4ivitama p\u00e4rast 1932. aasta referendumit, m\u00fc\u00fc-gi ainu\u00f5igus anti sel puhul loodud riiklikule monopolile Alko."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aruande t\u00e4htaeg on 1.juuni Rublam\u00fc\u00fcgi erikomisjoni algataja Ando Leps p\u00f5hjendas eile komisjoni vajalikkust, et rublam\u00fc\u00fcgiga on seotud \"kolm t\u00e4htsat inimfiguuri\" : endine peaminister Mart Laar, praegune v\u00e4lisminister Siim Kallas ja praegune peaminister Tiit V\u00e4hi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olgugi, et Eestis on juuksuri ja jumestaja elukutse traditsiooniliselt naiste ala, peavad m\u00f5lemad asjaosalised just mehi sellele t\u00f6\u00f6le sobivamaks : Mehed on julgemad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Endastm\u00f5istetavalt on Riigikogu esindajate tegevus Euroopa N\u00f5ukogus koosk\u00f5lastatud niih\u00e4sti v\u00e4lisministeeriumi kui valitsusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnavalitsuse teatel on tegemist 2003. aasta eelarve t\u00e4itmise esialgse aruandega, l\u00f5plik tulem selgub peale ametiasutuste poolt eelarve t\u00e4itmise esitamist jaanuari l\u00f5puks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4lismaalaste seaduse \u00a7 21 l\u00f5ige 7 s\u00e4testab, et v\u00e4lismaalasele, kes oli Eestisse asunud enne 1990. aasta 1. juulit ja kes viibib siin endise Eesti NSV alalise sissekirjutuse alusel ja kes pole etten\u00e4htud t\u00e4htaja jooksul esitanud taotlust elamisloa saamiseks, tehakse ettekirjutus Eestist lahkuda kolme aasta m\u00f6\u00f6dudes v\u00e4lismaalaste seaduse j\u00f5ustumisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 302,
              "end": 307,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oma kodudest on lahkunud kokku 1, 1 miljonit Kosovo 1, 8 miljonist elanikust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskerakonna peasekret\u00e4r Arjakas m\u00f6\u00f6nis, et m\u00f5ned kulutused on kampaania jooksul juurde tulnud k\u00fcll."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dclikooli staadionil toimunu oli Euroopa jalgpalliatmosf\u00e4\u00e4ri n\u00f5rk peegeldus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juurdlus seiskub Umbes samal ajal, poole \u00fcheksa paiku \u00f5htul, kui haavatud poissi transportiv reanimobiil keeras Mustam\u00e4e haigla ette, j\u00f5udsid V\u00e4\u00e4nasse esimesed politseimasinad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Erakondade tegevust nimekirjade esitamisel j\u00e4lgides peab valija teadma, et esineb v\u00e4hemalt kahesuunalist valijate ninapidi vedamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nende dokumentide alusel hakatakse kasutama Euroopa Liidust Eestile j\u00e4rgneva seitsme aasta jooksul laekuvat 53,3 miljardit krooni struktuuritoetusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ljakutsete ja abisaanute anal\u00fc\u00fcsi alusel otsustatakse jaanuaris-veebruaris, kas Elvas hakkavad s\u00f5itma ka kogemustega Tartu kiirabi arstid-velskrid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6duja n\u00e4gi p\u00fchap\u00e4eval kella 16 ajal, kuidas Harjumaal Keila vallas \u00fcritasid kaks meest Keila-Joa lossi malmkaunistusi lahti kangutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige vanemaks on auv\u00e4\u00e4rses eas buldog Bully, kes on \u00fcle 100 aasta vana."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii Haapsalu muusikakooli rahvapilliansambel Pille (juhendaja Ingrid Arro) kui ka Lihula muusika \u2013 ja kunstikooli rahvapillir\u00fchm (juhendaja \u00d5ie Liiv) esitasid k\u00fcmne minuti pikkuse kava."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Shell Eesti jaem\u00fc\u00fcgijuhi Riina Aamisepa s\u00f5nul on uus bensiin valmistatud Shelli Saksamaa tehases Euroopa kaasaegseima rafineerimistehnoloogia alusel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vasja j\u00f5uab tagasi Itaalia reisilt ning n\u00e4itab naisele fotosid \"N\u00e4e, see on Pisa torn!\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Briti prestii\u017eika Bookeri kirjandusauhinna selle aasta laureaadiks sai Austraalia kirjanik Peter Carey."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Harju politseiprefektuur algatas juhtunu uurimiseks kriminaalasja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Terviseohutuse kinnitus Mina, allakirjutanu, riiklik veterinaararst, kinnitan, et eespool kirjeldatud v\u00e4rske liha on saadud loomadelt : - kes on s\u00fcndinud, kasvatatud ning tapetud T\u00fcrgis ning kes on viimase kuue kuu jooksul v\u00f5i s\u00fcnnist saadik olnud \u00fches v\u00f5i mitmes j\u00e4rgmises provintsis : Amasya, Ankara, Aydin, Balikesir, Bursa, Cankiri, Corum, Denizli, Izmir, Kastamonu, Kutahya, Manisa, Usak, Yozgat ja Kirikkale ; - kelle vedamisel tapamajja on kehtinud k\u00e4esolev veterinaar- ja p\u00e4ritolusertifikaat ; - kes on kandnud vastavalt kehtivatele \u00f5igusnormidele oma p\u00e4ritolupiirkonda t\u00e4histavat m\u00e4rgistust ; - kellele riiklik veterinaararst on vastavalt T\u00fcrgi veterinaarteenistuse eeskirjadele 15 p\u00e4eva jooksul enne looma tapmist teinud negatiivse tulemusega nahasisese malleiiniproovi ja - kes ei ole p\u00e4rast malleiiniproovi puutunud kokku loomadega, kes ei vasta enne tapmist liha \u00fchendusse eksportimisel n\u00f5utavatele tingimustele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 295,
              "end": 301,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta lisas, et Eesti avaldas lootust, et EL-i liikmesriigid kiidavad k\u00f5neluste tulemused l\u00e4hitulevikus heaks ning need j\u00f5ustuvad k\u00e4esoleva aasta 1. juulil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimane v\u00f5ttis Euroopa Parlamendi saadikuna viimati s\u00f5na eelmise aasta kevadel, r\u00e4\u00e4kides... malaariast Aafrikas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii Kosovo rahvusvahelised v\u00f5imud kui kohalikud poliitikud on kinnitanud, et julgeoleku huvides lubatakse linna vaid v\u00e4ike demonstrantide delegatsioon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kiirustamise m\u00f5te oli selge \u2013 samal ajal Toompealt Kadriorgu startinud autodega olid Vahemere kandis ja mujal t\u00f5usnud \u00f5hku sajad NATO lennukid, kes s\u00f6\u00f6stsid heitma pommilaadungit Serbia ja Kosovo linnadele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 179,
              "end": 185,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "LAINE M\u00c4GI SAI HELMI TOHVELMANI PREEMIA Draamateatri n\u00e4itleja ja tantsupedagoog Laine M\u00e4gi p\u00e4lvis esimesena tuntud ballettmeistri Helmi Tohvelmani nimelise auhinna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kurjategijate vastu : justiitsministeerium esitas valitsusele korruptsiooniga v\u00f5itlemise strateegia Justiitsminister Ken-Marti Vaher ootab valitsuse heakskiitu korruptsioonivastasele strateegiale \"Aus riik\", mis n\u00e4eb ette kuritegude avastamisele kaasa aidanud ametnikule puutumatuse andmise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enamasti aga m\u00f5justab meie ilma Euroopa kontinendi kohal laiuva k\u00fclma k\u00f5rg\u00f5rhuala serv."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu tegutseb linnas Elva g\u00fcmnaasium (Puiestee 2) 470 \u00f5pilasega, Elva algkool (Tartu mnt.3) 641 ja Peedu algkool (L\u00f5una 5/7) 71 \u00f5pilasega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ma ei oska \u00f6elda mis on haigestumise p\u00f5hjuseks, kuid m\u00f5ned vanemad on meile helistanud, et nende lastel on k\u00f5rge palavik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arutasime omavahel, et k\u00fcllap n\u00e4eme ka Kunda tehase tublisid t\u00f6\u00f6inimesi, keda veel tunneme nime- v\u00f5i v\u00e4hemalt n\u00e4gupidigi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastuseta j\u00e4i ka k\u00fcsimus, kas kantselei teeb \u00f5nnetusest mingi j\u00e4relduse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kord langes n\u00e4itleja \u00f5lult sinisest siidist hommikumantel (t\u00e4hendab, trotslik stseen homoarmukesega), kord paljastas rinda napp sametine toreadoorijakk (hakkab tekkima taltsutamatu kirg), kord r\u00f5hutasid atleetlikkust mustad sametp\u00fcksid ja lai siidv\u00f6\u00f6 (duett sarnase v\u00e4ljan\u00e4gemisega Farhad Mahmudoviga ehk v\u00f5itlus oma sisemise mina vastur\u00e4\u00e4kivate tunnetega)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige optimistlikumate hinnangute kohaselt v\u00f5ivad Eesti l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimised EL-iga l\u00f5ppeda 3-4 aasta p\u00e4rast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mullu oli see n\u00e4itaja 1,24."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jaapanlased hakkasid uurima, milles seisneb riisi sordiaretuse f\u00fcsioloogia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" EMi parima m\u00e4ngija tiitli n\u00f5udleja kiitis portugallasi : \"Me kohal helgib \u00f5nnet\u00e4ht, loodetavasti ei kustu ta finaalis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5rumaa veterinaarkeskuse juhataja Neeme Truija arvates j\u00e4\u00e4b neid t\u00f5en\u00e4oliselt alles kaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa riikidest m\u00e4ngivad teises liigas Ungari, Taani, Norra, Kreeka, Poola, Jugoslaavia, aga ka naabrimehed l\u00e4tlased."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5nealused valikukriteeriumid lisatakse artikli 5 l\u00f5ike 1 punktis b osutatud lepingule ja on k\u00f5nealuse lepingu lahutamatu osa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaljuste ja orkester tegid filigraanset t\u00f6\u00f6d, t\u00f5stes esile detaile ja siseliine ning alludes tervikutundele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juhiga vesteldes antakse kahepoolne hinnang t\u00f6\u00f6taja p\u00e4devusele - kas konkreetse kompetentsi osas on t\u00f6\u00f6taja t\u00f6\u00f6sooritus hea, keskp\u00e4rane v\u00f5i n\u00f5rk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Karude maja saab olema midagi inimeste maja ja koerakuudi vahepealset,\" \u00fctles \"\u00d5htulehele\" Nigula looduskaitseala direktor Enn Vilbaste."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "4. juunil esines peaminister Mart Siimann Riigikogus Euroopa Liidu teemadel, kus ta puudutas ka informeeritust : \"Informeerimine t\u00e4hendab, et antakse objektiivset teavet, r\u00e4\u00e4gitakse sellest, mis kasu on meile, Eestile, Eestis elavatele inimestele, EL-ist, aga ei h\u00e4beneta r\u00e4\u00e4kida ka nendest v\u00f5imalikest ohtudest, mida \u00fche suure \u00fchendusega liitumine kaasa v\u00f5ib tuua."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oma 880 km2 suuruse pindalaga on Berliin kaheksa korda suurem kui Pariis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peetri t\u00e4naval asub nimelt t\u00e4ika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mina hindasin eelmise aasta l\u00f5pul arvukuseks 120 hunti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolmap\u00e4ev, 27. mai 13.30- Piirivalveameti orkester Raekoja platsil 14.30- Postimehe rongk\u00e4ik toimetusemaja eest (Gildi-\u00dcli- kooli - Vallikraavi - K\u00fc\u00fcni) Raekoja platsile 15.00 - alustab V\u00e4ikeste L\u00f5\u00f5tspillide \u00dching 15.05 - tervitus Marko Mihkelsonilt 15.10 - VL\u00dc 15.15 - Madis Ligi ja Hannes Astok tutvustavad Postimehe p\u00e4eva programmi 15.20 - VL\u00dc 15.30 - Tartu Veev\u00e4rgimuusika avamine I osa - Taisto Noor ja Porgy aaria II osa - Montserrat Caballe III osa - algup\u00e4rase teose \"Veev\u00e4rgimuusika\" esma ettekanne (Vanemuise orkester, dirigent Lauri Sirp) 16.00 - VL\u00dc 16.05 - Lennuk ja lendlehed (k\u00fcmme viiesajakroonist v\u00f5itu) 16.15 - Personalivalik veterinaariakliinikumi juhatuse esimehe kohale (platvormi esitamine, suhtlemine loomaga, palga k\u00fcsimine) 16.45 - VL\u00dc 17.00 - Lauluv\u00f5istlus \"Klaver p\u00f5\u00f5sas\" L\u00e4biviija Marko Reikop, esinevad Postimees, Vanemuine ja Tartu linnavalitsus, hindavad Kati Murutar, Peeter Olesk ja Marko matvere 17.45 - L\u00f5pps\u00f5na Vahur Kalmrelt 17.50 - VL\u00dc 18.00 - The End Teisip\u00e4eval, 26. mai \u00f5htul kell 20.30 on Visa hallis korvpalli\u00f5htu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 856,
              "end": 861,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5petades oma k\u00f5ne ajas USA president segamini sisse- ja v\u00e4ljap\u00e4\u00e4su ning Austraalia peaministril tuli Bushi juhendada \u00f5igele teele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Oru m\u00fc\u00fcgi \u00f5nnestumise taga on terve Oru asula heaolu,\" nentis Kuusk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti ja L\u00e4ti ei n\u00f5ustunud Rahvusvahelise L\u00e4\u00e4nemere Kalanduskomisjoni otsusega k\u00e4rpida tuleva aasta r\u00e4imekvooti 25 protsendi ja kilukvooti 11 protsendi v\u00f5rra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka Eesti seenelised on raamatust vaimustatud, sest see \u00f5petab v\u00e4ga t\u00e4pselt seeni m\u00e4\u00e4rama et korjaja ilmeksimatult s\u00f6\u00f6giseene \u00fcles nopiks ja m\u00fcrgise metsa j\u00e4taks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastad, et j\u00f5le palju metsa ja vett-vett-vett, kuna kodanik k\u00fcsija laekub Liibanonist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Leht koosneb maailma, Euroopa ja Eesti majanduse, tehnoloogia, arvamuste, veidra v\u00e4rgi ja spordi teemalistest uudisnuppudest, mille allikatena on viidatud kohalikele ja v\u00e4lismaa ajalehtedele ja uudisteagentuuridele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See oli paljude isiklik trag\u00f6\u00f6dia ja see oli \u00fcldrahvalik kurbm\u00e4ng."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teatavasti puudub Venemaal l\u00e4hema k\u00fcmne aasta jooksul potentsiaal r\u00fcnnata Soomet v\u00f5i Rootsit, k\u00fcll aga ei ole seda v\u00f5imalik sama lihtsalt v\u00e4ita Balti riikide suhtes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Baltika on Eesti edukaim korvpalliklubi Kodusel korvpallitandril peeti suvepuhkuse eel viimane \u00e4ge lahing : meeste korvpallikarikav\u00f5istluste finaali otsustavas kohtumises alistas Baltika KK Tartu 85 : 78 (40 : 41) ning p\u00e4lvis esikoha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 190,
              "end": 195,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maalehe loetavus maakonniti Maakond Loetavus eestlaste seas vanuses 15-74 (%) P\u00f5lva 51 Rapla 38 Valga 38 J\u00f5geva 34 Viljandi 33 V\u00f5ru 32 L\u00e4\u00e4ne-Viru 30 J\u00e4rva 28 Saared 26 L\u00e4\u00e4ne 23 Ida-Viru 21 Tartu 21 P\u00e4rnu 17 Harju 17 Allikas : Saar Poll"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kauplustes 18 krooni maksva Shamtu \u0161ampooni (Fruity Power) reklaam oleks otsekui m\u00f5ne imala armastusfilmi paroodia seltskond t\u00fcdrukuid k\u00e4pib tualettruumis oma juukseid, misj\u00e4rel minnakse rokikontserdile, kus v\u00f5rgutatakse \u00e4ra solist, kes Shamtu \u0161ampooniga pead pesnud neiu lavale kutsub ja talle naeratab..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "26. veebruar, esmasp\u00e4ev Kell 18.15-18.35 kadus Tihniku 5 Maksimarketi eest helebeezh VAZ 21063 numbriga 903 ABL, 1985. aasta v\u00e4ljalase."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Res Publica k\u00f5rval peab end europarlamendi valimiste kaotajaks lugema ka paremuselt teise tulemuse saanud Keskerakond."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui hakatakse l\u00e4hemalt uurima, kui palju miljardeid dollareid l\u00e4heb maksma NATO laiendamine, eriti kui palju sellest tuleb nagu k\u00fclma s\u00f5ja ajal Ameerika maksumaksja taskust ; kui hirmutatakse juttudega, kuidas j\u00e4lle Ameerika parimad pojad langevad Budapesti v\u00f5i Tallinna all, siis pole laienemise ratifitseerimine Senatis kaugeltki kindel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 216,
              "end": 224,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui k\u00e4esoleva aasta 19. veebruaril ilmus S\u00f5numilehes artikkel \"GRU versioon kindrali eluloos\", ei p\u00f6\u00f6ranud tavalugeja ilmselt t\u00e4helepanu sellele, et endised s\u00f5jav\u00e4eluure organid avaldasid esimest korda p\u00e4rast Eesti taasiseseisvumist arvamust n\u00f5ukogudeaegsete s\u00fcndmuste kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esituskoosseisu \u00fchtne juht, noor ja \u00fcliaktiivne dirigent Olari Elts on kahtlemata teinud t\u00e4nuv\u00e4\u00e4rset t\u00f6\u00f6d - Vanemuise S\u00fcmfoonikute esinemine Estonia kontserdisaalis ei ole just sagedane n\u00e4htus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 148,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eerika ja Kurt on isa kimbatust m\u00e4rganud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hiline s\u00e4\u00e4stliku arengu sektor Eestis on siiski energeetika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"McCarthy soove \u00fcritas eelmisel hooajal t\u00e4ita koguni \u00fcheksa ameeriklast, Eesti korvpalluritest tunti meil huvi vaid Pehka vastu, kuid ka temaga j\u00e4id meil asjad millegip\u00e4rast katki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Itaalia v\u00e4lisminister Gianfranco Fini on kinnitanud, et pantvangi eest raha ei makstud, ministri s\u00f5nul leiti tuntud L\u00e4his-Ida korrespondendi ja vasakpoolse ajalehe Il Manifesto rindereporteri, 56-aastase Giuliana Sgrena vabastamiseks \"diplomaatiline lahendus\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Baltika poolajaedu 51 : 47 sulas aga viie minutiga nagu raha mullus\u00fcgisesel Tallinna b\u00f6rsil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmisel n\u00e4dalal p\u00e4rast j\u00e4rjekordset pikemat joomatuuri oli ta sundravile minemas, kuid loobus haigla uksel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ltimatu arstiabi all m\u00f5istetakse nii \u00f5nnetusjuhtumit kui ootamatult alanud raskest haigust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" 21. m\u00e4rtsil lendab Kristina v\u00e4hemalt kuuks Ameerika \u00dchendriikidesse puhkama, kergelt v\u00f5istlema ja ol\u00fcmpiaradadega tutvuma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmise aasta \u00fcheteist kuuga v\u00f5rreldes laekus parkimistasu t\u00e4navu 16,1 miljonit krooni enam."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Ps\u00fchholoogilise n\u00f5ustaja, kelle pilgu all Metallica mehed 20 aastaga kogunenud pingeid maandama hakkasid, kutsus kohale m\u00e4ned\u017ement."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eitab Suur-Albaania soovi Albaania presidendi v\u00e4itel ei huvita Tiranat kohe mitte \u00fcks raas Albaania ja Kosovo piirkonna \u00fchendamine \u00fchiseks riigiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uus v\u00f5im on ametikohtade v\u00e4ljavahetamisega nii k\u00e4rmelt ametis, et avalik arvamus j\u00e4\u00e4b sellele tempole lihtsalt jalgu ning ratsionaalseid p\u00f5hjendusi on toimuvale raske leida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 166,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" 1994. aastal v\u00f5ttis valitsus riiklike investeeringute programmi poolelioleva Valga haigla ehituse, mis peaks valmima 1998. aastal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kujundlikus plaanis tekib l\u00e4bi kahe vahetult j\u00e4rgneva osa rida \"pindmisi\" ja hoopis mitmekesisemaid assotsiatiivseid vastandusi : helinad - motoorika - sonoristlik k\u00f5lamassiiv - retsitatiivsus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loomulikult ei j\u00e4\u00e4 k\u00f5rvale ka m\u00fc\u00fcja, kolmek\u00fcmnenda eluaasta \u00fcletanud Liz, kes ihkab oma ellu muutust, mille v\u00e4liseks avalduseks oleks villa Mallorcal, vaba eneseteostus kunstnikuna, aga ka laps."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellise konservatiivse kaane sisse (kujundaja Mari Kaljuste) John Fowles kohe sobib."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Estonia komisjoni Eesti osapoole liige Priit M\u00e4nnik \u00fctles eile, et mujal laevas filmitud l\u00f5ikudel on hukkunuid n\u00e4ha ka selgemini, kuid sillal filmitud l\u00f5ikudel on laipadest vaid laigud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nul oli firma tegevus p\u00e4rsitud 1995. aastal v\u00e4lja kuulutatud ja 1996. aasta l\u00f5puni v\u00e4ldanud pankrotimenetluse t\u00f5ttu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Atlanta +27 \u00b0C Bangkok +32 \u00b0C Beirut +29 \u00b0C Bermuda +30 \u00b0C Chicago +26 \u00b0C Dubai +42 \u00b0C Hanoi +33 \u00b0C Havanna +31 \u00b0C Hongkong +31 \u00b0C Honolulu +30 \u00b0C Kiiev +27 \u00b0C Lima +17 \u00b0C Los Angeles +29 \u00b0C Manila +27 \u00b0C Montevideo +20 \u00b0C Montreal +22 \u00b0C New York +27 \u00b0C Rio de Janeiro +21 \u00b0C Santiago +8 \u00b0C Singapur +31 \u00b0C Sydney +15 \u00b0C Tel Aviv +32 \u00b0C Tokyo +27 \u00b0C Vancouver +21 \u00b0C Washington +30 \u00b0C MOSKVA P\u00e4rale j\u00f5udnud k\u00fclm front annab kergendust ligi viis n\u00e4dalat \u00fcle 30 kraadi p\u00fcsinud kuumuse j\u00e4rel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 338,
              "end": 343,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinn maksab aga kinni restauraatorite palga, milleks on j\u00e4rgmise aasta linnaeelarves ette n\u00e4htud 350 000 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alambralt ei \u00f5pitud midagi Ometi oleks v\u00f5inud korralikult \u00f5ppust v\u00f5tta ja vastavalt tegutseda juba 2000. aasta septembris, mil Muuga sadamas seisnud Kreeka tankerilt Alambra voolas merre 250 tonni masuuti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Parv l\u00f5petas tegevuse 1914. aastal, kui Pirita j\u00f5ele ehitati puidust sild."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pilliga saadakse igap\u00e4evane leibki : \u00fcks aborigeen meelitab didzheridooga k\u00e4nguru kohale, teine l\u00f6\u00f6b ta bumerangiga maha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Optika Ettev\u00f5tete Liit on m\u00e4\u00e4ranud Liivi Kupitsa Euroopa Optomeetria ja Optika N\u00f5ukogusse Eesti esindajaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Parempoolse duumasaadiku Andrei Vulfi s\u00f5nul rikub \"kirillitsa seadus\" praegu ainsana ladina t\u00e4hestikku kasutava Karjala vabariigi seisukohast kindlasti konstitutsiooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga usalduse tagasi v\u00f5itmine pole teatavasti kerge."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aasta rahakaim - mis puudutab kontserte - on aga Tallinnaski k\u00e4inud vanaproua Tina Turner."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahe aasta p\u00e4rast - veel enne XXI sajandi saabumist - toimub Euroopa ajaloos ja geograafias t\u00e4helepanuv\u00e4\u00e4rne s\u00fcndmus : Saksa f\u00f6deraalvalitsus kolib \u00fcle taas\u00fchinenud Saksamaa pealinna Berliini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vabaduss\u00f5ja algusest kuni Tartu rahuni oli \u00fcmmarguselt 14 kuud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Contra laulis seal kaks tundi, teda kutsuti v\u00e4hemalt kaheksa korda tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu linnavalitsus kiitis heaks Sunset Clubi taotluse rajada rannaliivale ligi 1000-ruutmeetrine tantsuplats, kus \u00f5htul saab tantsida, p\u00e4eval aga t\u00f6\u00f6tavad seal kohvikud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastuv\u00f5tt toimus neile pealinna \u00f5petajatele, kes p\u00e4lvisid Tallinna Aasta \u00d5petaja 2007 tiitli, kellest seitse on esitatud ka vabariiklikule Aasta \u00d5petaja konkursile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 152,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Humaanse sponsori ilmumine Suvises kirjas linnavolikogu esimehele Edgar Savisaarele teatas Martinson, et haigla kui munitsipaalasutuse juriidiline vorm pidurdab haigla arengut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minu arvates on see v\u00e4\u00e4rt investeering, sest need riigid, kes Euroopa Liidus meis k\u00f5ige rohkem kahtlesid, osutusid meie s\u00f5pradeks t\u00e4nu sellele, et nad said adekvaatset informatsiooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Turniiril osalevad ka Forssa Alku ja Tampere linnameeskond."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tode ilmub v\u00e4lja siis, kui leiate uue h\u00e4\u00e4le, mingi teise hingamise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "B\u00f6rsiallikate andmeil v\u00f5idakse Telenori aktsia Oslo b\u00f6rsile tuua detsembri alguses, vaatamata telekommunikatsioonisektori aktsiate viimase aja langusele maailma aktsiaturgudel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Elektris\u00fcsteemi uuendamine M\u00f5tle toa planeering l\u00e4bi - kuhu paigutate m\u00f6\u00f6bli, kus hakkab asuma kodutehnika, telefonid, arvuti jne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arvuti s\u00fcdameks on kiire 190-megahertsine Inteli SA-1100 StrongARM protsessor ning EPOC operatsioonis\u00fcsteem, mille koost\u00f6\u00f6s avanevad failid hetkega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd peaks olema selge, et kuus aastat tagasi alustatu on vilja kandmas.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka \u00f5iglaste n\u00f5udmistega on v\u00f5imatu \u00fchineda, kui neid esitatakse, relv k\u00e4es."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Seaduse j\u00e4rgi tulnuks j\u00e4\u00e4tmed kas spetsiaalses ahjus \u00e4ra p\u00f5letada v\u00f5i siis hoidlas v\u00f5i pr\u00fcgilas ladustada,\" \u00fctles keskkonnaministeeriumi j\u00e4\u00e4tmeosakonna juhataja Peeter Eek 13. veebruaril."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 153,
              "end": 161,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Eesti \u00fchineb aga Euroopa Liiduga, kus k\u00f5igile liikmesriikidele kehtib 70 aasta m\u00e4\u00e4r, siis naaseb ka Valgre looming j\u00e4lle maksuliste sekka."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ega meiegi saa v\u00e4ita, et ei pea rihma pingutama,\" lausus Continent Traveli m\u00fc\u00fcgijuht Maarika P\u00e4rg."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u0160evt\u0161enko on k\u00e4inud k\u00fclas Berlusconi villas Sardiinia saarel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolm p\u00e4eva hiljem algatas maavanem j\u00e4relevalve Lihula vallavalitsuse \u00fcksikaktide seaduslikkuse \u00fcle."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soovin veel viis-kuus aastat korralikul tasemel m\u00e4ngida, kuid kardan, et Eestis saab \u00f5ige motivatsioon kolme aastaga otsa ja ei suuda Kuressaare vastu enam k\u00f5ike v\u00e4lja panna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Konkurents viib leiva m\u00fc\u00fcgi peatamiseni Konkurentsi t\u00f5sidust t\u00f5endab nii ETK-s\u00fcsteemi kaupluste kevadel tehtud otsus l\u00f5petada m\u00f5neks ajaks Leiburi toodete m\u00fc\u00fck, et teha ruumi ETK Leiva kaubale, kui ka P\u00e4rnu tootja Cibuse ja Leiburi v\u00f5itlus suvepealinna turu p\u00e4rast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 201,
              "end": 206,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Silmaarst konstateeris vanaduskae mu silmades, tuli minna Tartu silmakliinikusse operatsioonile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5in Ivan Helguera vahetult kaitsjate ette, see k\u00e4ik \u00f5igustas end,\" r\u00f5\u00f5mustas Hispaania peatreener Jose Antonio Camacho ka oma teise vahetuse \u00fcle."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaatame, kuidas reitingud muutuvad l\u00e4hema poole aasta jooksul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" 31. augusti 1997. aasta seisuga oli audiitorfirma Price Waterhouse'i hinnangul Eesti K\u00fctusel vara, mis vastas kavandatud aktsiaseltsi 2 miljoni krooni suurusele aktsiakapitalile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Esiteks v\u00f5ib linnavolikogu j\u00e4\u00e4da oma 1994. aasta otsuse juurde."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00fcrgis l\u00f5ppevat uut naftakoridori ei saa kuidagi pidada islami\u00fchenduseks, sest teele j\u00e4\u00e4b p\u00f5liselt kristlik Gruusia ning Kasahstan on kultuuriliselt pigem venestunud kui islamlik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jah, muidugi on see brutaalne, kuid te peate m\u00f5istma, et meie kindraleid ei ole eriti kerge kontrolli all hoida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Justiitsminister M\u00e4rt Rask peab \u00f5igeks p\u00f5hiseaduse muutmist alles p\u00e4rast rahvah\u00e4\u00e4letusel vastu v\u00f5etud Euroopa Liiduga (EL) liitumise otsust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Unga kohtub Jerevanis veel peaminister Andrannik Markarjani, kaitseminister Serz Sarkisjani ja Armeenia parlamendi esimehe Artur Bagdasarjaniga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui kuld l\u00e4inud, siis v\u00f5itleme h\u00f5beda eest,\" kinnitas Flora juhendaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellise viieminutilise lahvatuse puhul paiskab magnetar korraga v\u00e4lja sama suure energiahulga kui P\u00e4ike 300 aasta jooksul, ehk sama palju, kui k\u00e4tkeks kogu maailma tuumaarsenal, kui selle v\u00f5imsus kaks korda miljardiga l\u00e4bi korrutada, r\u00e4\u00e4kis California Berkeley \u00fclikooli teadur Kevin Hurley."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 241,
              "end": 251,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "R\u00e4im ehk Balti heeringas ja Atlandi heeringas kaks alamliiki Turovski : \"Meie heeringas, h\u00fc\u00fcdnimega R\u00e4im, on heeringas, kes kujunes v\u00e4lja viimase 12 000 13 000 aasta jooksul, tema lugu on seotud L\u00e4\u00e4nemere looga : Joldiameri, Ants\u00fclusmeri, Litoriinameri, L\u00e4\u00e4nemeri k\u00f5ik need huvitavad geoloogilised s\u00fcndmused, jah, m\u00f5jutasid heeringat nii, et temast sai omaette t\u00e4ievoliline ja t\u00e4ie\u00f5iguslik alamliik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 160,
              "end": 165,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seni on organisatsiooni p\u00fcrgimise soovist teatanud 12 endist sotsialismimaad (Eesti, L\u00e4ti, Leedu, Albaania, Bulgaaria, Makedoonia, Poola, Rumeenia, Slovakkia, Sloveenia, Tshehhi ja Ungari)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaitseliidu Tartu maleva sisevete divisjoni \u00fche t\u00f6\u00f6taja s\u00f5nul oleks divisjoni pealik Laevat\u00f6\u00f6ga lepingu s\u00f5lminud, kuid malevapealik Tihane ei andnud selleks volitusi ega tulnud ka ise lepingut s\u00f5lmima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arvuti ise kui lugeja ja andmebaasi vahendaja?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "EL-i ametnike s\u00f5nul seisab l\u00e4hematel kuudel ees pikk ja raske debatt mitte ainult laienemise, vaid ka liidu siseste reformide osas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pirita TOP-is 50-protsendilist osalust omava Arco Investeeringute kommunikatsioonijuhi Kadri Lindpere s\u00f5nul peab Pirita TOP hetkel l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi mitme v\u00e4lismaise investoriga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kosovo serblaste huve kaitsva Serbia rahvuskogu juht Momcilo Trajkovic avas p\u00fchap\u00e4eva hommikul kella 11 paiku oma korteri ukse tundmatutele isikutele, kes tulistasid talle kuuli reide."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kultuur : populaarseimad vestlusteemad Loo uus vestlusteema \u00d6\u00f6serenaadi ajal helises kammersaal muusikast T\u00f5rva tantsijad v\u00f5tsid osa rahvusvahelisest laagrist Valgamaalane Maailm Postimees Online 20.02 (3) Euroopa Liit piirab kasvuhoonegaaside emissiooni 20.02 Viirusoht sundis Rapla haigla karantiini 22 : 47 20.02 (8) Vilniuse lend hilines tehnilistel p\u00f5hjustel \u00fcle kahe tunni 22 : 35 20.02 BC Kalev/Cramo kaotas ka viimase eurom\u00e4ngu 21 : 50 20.02 (48) (VIDEO) Keskerakonna hinnangul v\u00f5iks piirileppe denonsseerida 21 : 25 20.02 (8) Baltimaade t\u00fcsedaimad naised elavad L\u00e4tis 20 : 50 20.02 (15) Tartu \u00dclikool/Rock purustas Kaunase Atletase 98 : 60 20 : 25 20.02 (24) (VIDEO) Hommikul p\u00f5rkas Peterburi maantee avariides kokku 39 autot 20 : 10 20.02 Kultuurkapitali n\u00f5ukogu aasta eelarve on ligi 300 miljonit 19 : 52 20.02 (1) Ol\u00fcmpiap\u00e4evadel l\u00e4ksid v\u00f5istlustulle Eesti suusatajad 19 : 42 20.02 (53) Mart Laar sai Liberaalse Instituudi aastaauhinna 19 : 40 20.02 Galerii Fotod : Teisp\u00e4ev, 20. veebruar pildis 19 : 15 20.02 (4) Peaminister kiitis v\u00e4lismissioonidel osalenud kaitsev\u00e4elasi"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 669,
              "end": 674,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"P\u00e4ris viimset lihvi muidugi\" Don Carlos \"esietenduseks ei saa,\" lisab lavastaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcleeile \u00f5gis ta Raek\u00f6\u00f6gi t\u00f6\u00f6tajate s\u00f5nul rohkem \u2013 kaheksa kanakoiba, seitse t\u00fckki sealiha, suure kausit\u00e4ie salatit ja mitu portsjonit praekartuleid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "President Lennart Meri s\u00f5nul tuleb haldusreformi l\u00e4bi viia nii, et Eesti elanik teab, millega ta saab arvestada kuue kuu, aasta v\u00f5i kolme aasta p\u00e4rast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 138,
              "end": 143,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Cambidge'i \u00fclikooli arvutiteaduse professor Peter Robinson, \u00fcks \"m\u00f5tetelugeja\" arendajaid, kinnitas, et \"\u00fcks suur ja tuntud\" autofirma tahaks n\u00e4oilmeid m\u00f5istva arvuti viie aasta jooksul oma autodes kasutusele v\u00f5tta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 172,
              "end": 177,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viidates erastamisseadusest tulenevatele piirangutele ei saanud agentuuri infoosakonna juhataja Marko Kadanik \u00fctelda registreerunute t\u00e4pset arvu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle kooli pedagoogi Ana Kontori s\u00f5nul andis Tartu linnavalitsus neile t\u00f6\u00f6vihikute kirjutamiseks ja kirjastamiseks raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2003. aasta kokkuv\u00f5ttes ennustab komisjon t\u00f6\u00f6puuduse kasvu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vanemate vabal valikul v\u00f5ivad Tartu kuulmis- ja k\u00f5neh\u00e4lvetega laste keskuses \u00f5ppida ka v\u00e4ga v\u00e4ikese kuulmisj\u00e4\u00e4giga lapsed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reformierakonna Tartu piirkond saatis eile hommikul Isamaaliidule kirja, milles teatas, et peab oma tegevuskava elluviimiseks k\u00f5ige sobivamaks koost\u00f6\u00f6d Reformierakonnale l\u00e4hedaste vaadetega Isamaaliiduga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pianisti m\u00f5ttega kaasaminek, tekstuuri hargnemine kuulaja silma all ja otsekui tema kaasosalusel - see on vist Martini saladus ja nipp, mis t\u00f6\u00f6tab ka juhul, kui lahendus ei vasta vastuv\u00f5tja kujutlustele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Need riigid on Euroopa tulevase \u00fchisraha stabiilsuse garandid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Fond sai tegevdirektori 1993. aasta jaanuaris suri fondi asutaja ja v\u00e4lisesimees von Glasenapp."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teadagi on siin k\u00e4bidest ja k\u00e4ndudest k\u00f5neleva geneetilise irvhuumori koht, kuid Christiaani ja Justini album k\u00f5lbmatu n\u00fc\u00fcd k\u00fcll ei ole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Versiooni, et Loogile v\u00f5isid kallaletungi tellida Keila volikogu opositsioonilise fraktsiooni Tasakaal esindajad, kommenteeris Pikaro nii : \"Selge see, et fraktsiooni liikme Tiit Mae taust on h\u00e4mar."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Transpordifirma KMV juhataja Heiki Ohu s\u00f5nul blokeerisid Soome sadamat\u00f6\u00f6lised \u00fcleeile autodega Helsingi Edelasadamas KMV veoautode tee Silja Line i laevale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vale oleks ka rajada kinnipidamisasutus sotsiaalselt stabiilsetesse linnadesse v\u00f5i nende l\u00e4hedusse (Tartu, Paide, P\u00e4rnu jne), mis tekitaks kaose just kogemuse puudumise t\u00f5ttu ja p\u00f5hjustaks nende piirkondade muutumist \u00e4raarvamatus suunas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna ma M\u00f5isa isiklikult ei tunne, on mul raske teda kui inimest hinnata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Probleemidest, mis j\u00e4id selgusetuks, v\u00f5ib kirjutada aadressil EE2400 Tartu, Jaama 56, Raatuse tn. Loomakliinik (e-mail : farmax@kodu.ee) v\u00f5i helistada 27/ 441 322."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4lisministeeriumi teatel saadetakse diplomaadid v\u00e4lja nende staatusega sobimatu tegevuse p\u00e4rast ja neil tuleb 48 tunni jooksul riigist lahkuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5skina v\u00f5itis, Davenport liider WTA edetabeli uus versioon t\u00f5stab esikohale ameeriklanna Lindsay Davenporti, kes Moskvas Kremli karikaturniiri poolfinaalis kaotas Anastassia M\u00f5skinale Venemaalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 164,
              "end": 174,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka see muusika on autentse kultuuri osa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rockimeestel \"Spinal Tap\", kom\u00f6\u00f6dia showbizz'ist ja hevimetalist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Kapitooliumi m\u00e4el hakatakse l\u00e4hin\u00e4dalatel arutama Hiina enamsoodustatud kaubanduspartneri staatuse pikendamist, on t\u00f5en\u00e4oline, et p\u00e4rast tuliseid v\u00e4itlusi h\u00e4\u00e4letatakse selle poolt, sest tegu on Ameerika \u00e4riringkondadele liiga olulise k\u00fcsimusega, et see poliitiliste huvide ohvriks tuua."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 198,
              "end": 206,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Sama kamba k\u00e4est on p\u00e4rit vahendajate kaudu edasi m\u00fc\u00fcdavad elektroonikariistad, mis varastatakse Helsingi ja Stockholmi kauplustest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(Algus lk. 5) \"V\u00f5in teile vastata s\u00f5naga, mida kasutan intervjuud andes v\u00e4ga harva : (teie poolt \u00f6eldu on) t\u00e4ielik nonsenss!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "16. m\u00e4rtsil kuulutatakse v\u00e4lja v\u00f5idut\u00f6\u00f6 ja avatakse \u00fcmbrik v\u00f5itja nimega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Traditsioonilise hiina v\u00f5imlemise taiji l\u00f5i 15. sajandil hiina arst Shang Shan Feng, m\u00f5eldes v\u00e4lja harjutuste seeria, mis parandaks inimeste \u00fcldf\u00fc\u00fcsilist seisundit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esikoha v\u00f5itis k\u00e4esoleva aasta vabariiklikel meistriv\u00f5istlustel h\u00f5bemedali v\u00f5itnud valgalane Aime Ilves 34 punktiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellele viitab ka asjaolu, et Avignoni kohtumisel v\u00e4ltisid Euroopa Keskpanga juhiga seotut m\u00f5lemad pooled."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(4) P\u00f5llumajandustootja (edaspidi tootja) k\u00e4esoleva seaduse t\u00e4henduses on isik, kes tegeleb p\u00f5llumajandussaaduste tootmisega ja samas ettev\u00f5ttes v\u00f5i selle osas (edaspidi ettev\u00f5te) toodetud p\u00f5llumajandussaaduste esmat\u00f6\u00f6tlemise ja turustamisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohtumistel Saksamaa liidukantsleri ja ministritega tuleb jutuks Euroopa Liidu tulevik ja p\u00f5hiseaduslik lepe, t\u00f6\u00f6j\u00f5u vaba liikumine ning teenuste direktiiv."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viljandi linnapea Peep Aru suhtus positiivselt ideesse anda kohalikele omavalitsustele \u00f5igus kohalikku \u00fcksikisiku tulumaksu t\u00f5sta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tiimis on paanika, k\u00f5neldakse peadisaineri kibekiirest vahetamisest keset hooaega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muistseile hindudele pidi see loodusime eriti m\u00f5istatuslik tunduma ; meie v\u00e4hemalt teame, et need m\u00e4ed on kuhjunud L\u00f5unamandri (mida n\u00fc\u00fcd tunneme Indiana) ja Aasia kokkup\u00f5rkest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 158,
              "end": 163,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uurijatele tagasi Sillam\u00e4e t\u00f6\u00f6tu ja alkoholilembene Boriss Barmatov ei teadnud kohe p\u00e4rast \u00f5igeksm\u00f5istva kohtuotsuse v\u00e4ljakuulutamist, kas ta hakkab n\u00fc\u00fcd riigiga alusetu kinnipidamise p\u00e4rast kohut k\u00e4ima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 162,
              "end": 169,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Voldemar Kolga artikkel peaks olema \"kohustuslik kirjandus\" mitte ainult \u00fclikoolide ps\u00fchholoogia, sotsioloogia ja sugupoolte uuringute loengutel, vaid ka parlamendis, valitsuses, kohalikes omavalitsustes jm, kus soolise v\u00f5rdsuse k\u00fcsimus esile v\u00f5ib kerkida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tolleaegne Kunstnike Liidu esimees olevat soovitanud tal k\u00f5igepealt t\u00f6\u00f6le minna p\u00f5levkivikaevandusse ja v\u00f5ibolla siis m\u00f5ne aasta p\u00e4rast v\u00f5etakse Sooster vastu ka Kunstnike Liitu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ingridi meelest aga Ameerika mehed eriti huvitavad pole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4ngu l\u00f5pus asendub \"teatava l\u00f5pliku\" idee \"l\u00f5pmatu l\u00f5pliku\" ideega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mitte just p\u00e4ris nii, aga valija annab hinnangu j\u00e4rgmistel valimistel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mereliiva v\u00f5ivad \u00fchest kohast teise liigutada ainult kohalikud hoovused, kui just ei leia aset mingi \u00e4\u00e4rmuslik juhus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimastel aastatel oli raadio eestikeelseid saateid v\u00f5imalik kuulda Vikerraadios, Klassikaraadios, Raadio Kukus, Raadio Kadis ning Tartu Raadios."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "F\u00f6deraalagendid tabasid 2001. aasta septembris ja 2002. aasta veebruaris neli lasti v\u00f5ltsitud potentsiravimit, need lastid sisaldasid poolt smugeldatud kogusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid t\u00f6\u00f6andjate esindaja on optimist ja usub, et midagi ei muutu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nende muusika on valgusaastate kaugusel, kuigi inspiratsiooniks k\u00f5lbavad ikka needsamad l\u00e4bielatud piinad, kaame palg, leekides s\u00fcda ja pisar n\u00e4rbunud \u00f5iel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mazeikiai poolaasta majandustulemus oli null, ent aasta arvestuses v\u00f5ib selle kasum Talinvest-Suprema anal\u00fc\u00fctikute hinnangul kasvada 30-50 miljoni litini (umbes 100-175 miljonit krooni)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast Eestis 1949. aasta m\u00e4rtsis toimunud deporteerimist, mis kandis koondnime \"Priboi\", sai Neverovski julgeoleku\u00fclemalt kiita operatsioonil \u00fcles n\u00e4idatud vastupidavuse ja initsiatiivi eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Teine vahetus paneb juba ise igale tegevusele piirid,\" lisab \u00f5petaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1996. aastal Toomas Hendrik Ilvese ja Tiit V\u00e4hi k\u00e4ivitatud energiatehing on aja jooksul tundmatuseni muutunud, nagu ka elektrijaamu k\u00e4itav riigimonopol Eesti Energia ja l\u00e4hiriikide elektriturg."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 158,
              "end": 165,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Statoili peadirektor Epp Kiviaed \u00fctles, et alates reede p\u00e4rastl\u00f5unast t\u00f5useb teenindusjaamades bensiini 95E hind 9,55 kroonini liitrist ning 98E hind 9,80 kroonini liitrist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hierarhia on organisatsioonis h\u00e4sti paigas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sel n\u00e4dalal alustas Itaalia parlamendi erikomisjon 650 km pikkuse Po j\u00f5e \u00e4\u00e4realadel p\u00f5uakahjustuste hindamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juba m\u00f5ned kuud on t\u00f6\u00f6h\u00f5iveametite juures t\u00f6\u00f6l spetsiaalsed EURES-n\u00f5ustajad, kes peavad t\u00f5stma inimeste teadlikkust Euroopa riikide elu- ja t\u00f6\u00f6tingimuste osas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "112 ei leevendanud, vaid s\u00fcvendas \u0161okki Kui Sandra ema hakkas Johannat otsima, juhatas Sandra, et ta on maja ees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Telefonica toetab seda rahaliselt viie aasta jooksul igal aastal 35 miljoni dollariga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "OECD v\u00e4hendas juunis v\u00e4lja kuulutatud Jaapani 1998. aasta majanduskasvu prognoosi 3, 1-lt 1, 7 protsendini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Erak\u00fctte toodetava sooja hind piirkonniti 2003 (kr/MWh) Keila : 476 Rapla : 449 Tartu : 381 Valga : 451 Murru vangla : 417 Laagri Maksimarket : 356 \u00dchispanga peahoone : 276 Tallinna K\u00fctte keskmine tariif on 380 kr/MWh Allikas : Erak\u00fcte"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ainsaks erinevuseks on see, et kui tavalise rasva puhul on kolm rasvhapet liitunud gl\u00fctserooli t\u00fcve k\u00fclge, siis Olestra puhul on t\u00fcveks suhkur ja rasvhappeid on tema k\u00fclge liitunud kaheksa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 181,
              "end": 188,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juriidiliste isikute keskmine hind on aga jaotatud tariifideks, arvestades tarbija ja elektris\u00fcsteemi liitumiskoha voolupinget, \u00fchendusv\u00f5imsust, tarbimisrezhiime jne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muuseas - Berio muusika teatraalset k\u00fclge t\u00e4iendasid efektselt Sigrid Leisi kavandatud kost\u00fc\u00fcmid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6dunud aasta esimese 11 kuuga sai Ma\u017eeikiu Nafta 130 miljonit litti kahjumit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui oled just hooaja l\u00f5petanud, on raske end uuesti trenni sundida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See sobib ka siis, kui lihtsalt on \u00f5htuti raske rahuneda ja uni ei taha tulla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohtunik Toomep\u00e4rgi kolleegid avastasid teadvusetu mehe kohtuniku \u00d5ism\u00e4e kodust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegusa inimese imago kujundamine ning igap\u00e4evane uudistes figureerimine on presidendivalimiste eel oluline avaliku arvamuse kujundaja, kuigi paradoksina ei maksa rahva h\u00e4\u00e4l noil valimistel otseselt midagi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tehnika p\u00e4rast pole vaja muretseda, see on teistega v\u00f5rdsel tasemel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See t\u00e4hendab, et Tartu linnas ei oleks 2005. aastaks enam kruusakattega teid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saksamaa leeris tekkis t\u00fcli veteranist libero Lothar Matth\u00e4usi \u00fcmber."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi peaaegu k\u00f5igist Soome sularahaautomaatidest peaks juba eurosid saama, ei t\u00e4henda Euroopa \u00fchisraha seda, et ka eurotsooni riikide makses\u00fcsteemid \u00fchinevad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Statistikaameti metodoloogia sektori juhataja Kalju Laas m\u00e4rkis, et loendajatega s\u00f5lmitakse kuu aja pikkused t\u00f6\u00f6lepingud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saalis m\u00e4ngib vaikne muusika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Konfidentsiaalsuse huvides laskvat Silvia end opereerida Brasiilias."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00fcrakuusa \u00fcliku v\u00f5su Proteus kannab hoopis \u00f5htumaisemat riiet, kuigi ega see n\u00fc\u00fcd mingi \u00f5ige tuunika ka ei ole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4e \u00fctleb, et seda maja poleks Vanemuisele vaja, kuid kuna loobuda on sellest v\u00f5imatu, on hakatud sellesse investeerima, et maja oma funktsiooni t\u00e4idaks ja paremini \u00e4ra tasuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ostja esitab enne toodete \u00fclev\u00f5tmist toodete ekspordiga seotud tagatise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Perthist kagus metsa vahel kulgenud rallil kaotas Sainz mitu v\u00e4\u00e4rtuslikku sekundit, kui tema auto kaks korda p\u00f5lema s\u00fcttis, M\u00e4kineni kimbutas aga Korsika rallil saadud korralikult v\u00e4ljaravimata seljavigastus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 153,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5imalik, et tulevikus j\u00e4\u00e4b see maariba ainsaks avatud ligip\u00e4\u00e4suteeks Viimsi poolsaare tippu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1999. aasta kasum oli seitse miljonit litti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sedapuhku j\u00e4i Tartu P\u00e4rnust 18 sekundi kaugusele ning vandus alla ka L\u00e4ti paadile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Artiklis on antud l\u00fchi\u00fclevaade inimese anatoomia kui teadusharu kujunemisest, theatrum anatomicumi'st kui anatoomia \u00f5petamise ja uurimise baasist eesm\u00e4rgiga juhtida t\u00e4helepanu Vana Anatoomikumi hoonele, kus on \u00f5ppinud ja \u00f5petanud mitmed k\u00fcmned arstide p\u00f5lvkonnad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimati reisis FBI andmeil punasel mopeedil l\u00e4bi Euroopa, klahvpillid pakiraamil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muidu k\u00fcsiksime endalt n\u00e4iteks, mis ikkagi on nihu l\u00e4inud kas v\u00f5i \u00fche t\u00f5siasja najal : kuidas meist kaks aastat hiljem iseseisvuse saavutanud Sloveenia kodanik naudib eestlasest \u00fcle kahe korra k\u00f5rgemat keskmist palka."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 151,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome keele ol\u00fcmpiaad oli arvult kolmas omataoline, algust tehti kaks aastat tagasi P\u00f5lvamaal, sellele j\u00e4rgnes L\u00f5una-Eesti ol\u00fcmpiaad eelmisel aastal, kus osales 15 Tartu, P\u00f5lva ja V\u00f5ru maakonna \u00f5pilast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 171,
              "end": 176,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2001. aasta 27. septembri Eesti Ekspressis kirjeldab Tarmo Vahter, kuidas partei t\u00e4histas R\u00fc\u00fctli \u00fcllatusv\u00f5itu presidendivalimistel : \"Ma ei tunne neid inimesi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga seda, et \u00f5htu t\u00e4ht Maarja-Liis Ilus lausa viiel korral lavale tagasi kutsutakse, ei osanud oodata ka lauljatar ise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kohtla-J\u00e4rve haigla traumatoloogiaosakonna juhataja Aili Saksa s\u00f5nul peksasaanud poiss otsest ravi ei vajanud, kuid ta otsustati haiglasse paigutada sotsiaalsetest kaalutlustest l\u00e4htudes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kogu Euroopa ja Jaapan on muutumas kahaneva rahvastikuga piirkonnaks, kus rahvastik vananeb, t\u00f6\u00f6ealise elanikkonna hulk kahaneb ja ettev\u00f5tlust pidurdab t\u00f6\u00f6j\u00f5u puudus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigi abik\u00e4si Muinsuskaitse toetused Eraomanike m\u00e4lestistele M\u00f6ldre tuuleveski Harjumaal ; L\u00f5uka tuulik Hiiumaal ; Aino Kallase suvemaja Kassaris ; Kassari m\u00f5isa tuuleveski ; Ervita m\u00f5isa peahoone ; Paides Tallinna 31 elamu ; Kiidj\u00e4rve m\u00f5isa ait-kuivati P\u00f5lvamaal ; Pootsi tuuleveski P\u00e4rnumaal ; Kohila m\u00f5isa peahoone ; Uku Masingu Eino talu Raplamaal, Koguva k\u00fcla Sumari talu ja Andruse talu aidad ; Valgas Petseri 11 elamu ; S\u00f5merpalu m\u00f5isa viinak\u00f6\u00f6k-elamu ; \u00d5isu m\u00f5isa sepikoda ; Hinni talu saun P\u00f5lvamaal ; Raikk\u00fcla m\u00f5isa peahoone ; Hellenurme vesiveski Valgamaal ; Esna m\u00f5isa peahoone J\u00e4rvamaal ; Rosma vesiveski P\u00f5lvamaal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 419,
              "end": 424,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hull on vangla sanitaarolukord."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1905-1907. aasta s\u00fcndmused t\u00f5id siiski uue ajastu kaasa ka Komimaal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hispaania v\u00f5itis poolaja 42 : 31, ent ei suutnud lihtsurelikele j\u00e4nkidele teist m\u00f5ru pilli valmistada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5rge \u00f5lajoon ja suhteliselt v\u00e4ikesed k\u00fclgaknad teevad k\u00fcll silueti massiivseks, aga klaasipinda jagub ohtralt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ropka t\u00f6\u00f6stusrajoonis eile 14.47 Ringtee 14 juures Favora tanklas kukkus auto remondikanalisse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teie isikuandmete t\u00f6\u00f6tleja on kohustaud 15 t\u00f6\u00f6p\u00e4eva jooksul teie andmed kas v\u00e4ljastama v\u00f5i p\u00f5hjendama oma keeldumist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mida teeb Kaljuste j\u00e4rgmisel aastal teisiti, et Eurovisionile p\u00e4\u00e4seda?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Leukeemia on valgeliblede pahaloomuline kasvaja, millele iseloomulik \u00fche kindla rakut\u00fc\u00fcbi kontrollimatu vohamine rakkude p\u00e4rilikkusaines DNA esinevate rikete t\u00f5ttu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selgitust\u00f6\u00f6 lonkab Peaminister Mart Siimann t\u00f5des, et Eestis on liiga v\u00e4he selgitatud Euroopa Liiduga (EL) \u00fchinemise h\u00e4id ja halbu k\u00fclgi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja kui suudetakse kokku leppida nendes mehhanismides, kuidas tagada kontrolli ja k\u00f5ike muud, siis v\u00f5ib see k\u00f5ne alla tulla, nii nagu see on mitmes Euroopa riigis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paraku ei toimi aasta enne valimisi mitte valijate huvide esindamise, vaid nende h\u00e4\u00e4lte v\u00f5itmise loogika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui esindusmeeskonnal v\u00f5i -naiskonnal j\u00e4\u00e4b Euroopa meistriv\u00f5istlustele s\u00f5idust n\u00e4iteks 300 000 krooni puudu, kas leiate selle raha?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti koondise ridades korvpalli EM-finaalturniiri pileti lunastanud Andre P\u00e4rn v\u00f5is julge s\u00fcdamega Rootsi naasta - Lulea Plannja Basketi m\u00e4ngijatest on ta ainus, kes s\u00fcgisel T\u00fcrgi-s\u00f5idu ette v\u00f5tab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuuenda valikgrupi liider on Austria seitsme punktiga kolmest m\u00e4ngust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4navu \u00fcheksa kuuga on kuritegevus v\u00f5rreldes eelmise aasta sama ajaga kasvanud 7,2 protsenti, seejuures pannakse Tallinnas toime enam kui pool kogu riigi kuritegudest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tihtilugu on nii, et me m\u00e4ngime kusagil eesti rahvalugu,\" r\u00e4\u00e4gib viiuldaja Tiit Kikas, \"ja siis tulevad iirlased meie juurde :\" Oo!!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ETV-l tulnuks t\u00e4iendavalt leida palgaks kuni kaheksa miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kompromiss v\u00f5i bluff T\u00e4naseks v\u00f5ivad valimas k\u00e4inud kergendatult ohata - t\u00e4nu linnapeale ja siseministrile Tartu v\u00f5imuliit p\u00fcsib."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olen ohutu soota riidepuu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sergei (26) oli j\u00f5udnud just oma auto juurde, kui tema selja taha tulid kolm meest, surusid kannatanu selja vastu mingi k\u00f5va eseme ja palusid tal vene keeles rahulikult auto rooli taha istuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Transilvaania traditsioonid on veel tugevad vaatamata k\u00f5ikjale tungiva massikultuuri n\u00e4htavatele ilmingutele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimasena lubas tivoli oma otsusest teada anda m\u00e4rtsi keskpaigaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnakohus m\u00e4\u00e4ras jaanuaris Espenbergile ja Nordmannile kolme aasta ja \u00fcheksa kuu pikkuse, 24-aastase Rolan Omeljanetsile kolme aasta ja kolme kuu pikkuse ning 38-aastase Raul K\u00e4igele kahe aasta ja seitsme kuu pikkuse vangistuse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 133,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Need alad, kus varem oli \u00fcleujutusi paar korda sajandis, on n\u00fc\u00fcd tulvavee all iga 5-10 aasta j\u00e4rel, kinnitab Max Plancki instituudi meteoroloogiaosakonna juhataja Hartmut Grassl."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Halinga Puu raamatupidamises ei kajastu ka H & N Finantseerimisgrupi 264 386 dollari suurune n\u00f5ue."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti piima t\u00f6\u00f6tlejate loogika on lihtne \u2013 kuna on v\u00e4henenud piimasaaduste eksport Venemaale ja osa raha on sealt laekumata, tuleb v\u00e4hendada piima kokkuostuhinda ja j\u00e4tta osa piimaraha tootjale v\u00e4lja maksmata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui maksta j\u00e4\u00e4v osa on v\u00e4ike ning liisinguperioodi l\u00f5puni on j\u00e4\u00e4nud v\u00e4he aega v\u00f5i intressivahe on suhteliselt v\u00e4ike, pole intressi alandamine otstarbekas, kuna intressi alandamisest saadud kasu v\u00f5ib j\u00e4\u00e4da lepingu muutmise tasust v\u00e4iksemaks,\" r\u00e4\u00e4kis Hansa Liisingu autoliisingu osakonna juhataja Ain Mihkelson \"Lepinguintressi \u00fclevaatamise ning muutmise taotlemine on iga kliendi \u00f5igus,\" m\u00e4rkis ka \u00dchisliisingu arendusdirektor Ove Muuk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 286,
              "end": 294,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Piritalt Taevaskotta Oleme kolmek\u00fcmne aasta jooksul \"Reliikviat\" korduvalt n\u00e4inud, ent tema menu saladuse m\u00f5istmiseks sellest ei piisa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AS Kalameistri juhataja ja O\u00dc Arnexi juhataja said 300 krooni trahvi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Huvi kosmoseturismi vastu t\u00f5usis maailmas m\u00e4rgatavalt p\u00e4rast seda, kui Venemaa v\u00f5imaldas Ameerika rahaj\u00f5mmi Dennis Titol kuus p\u00e4eva ilmaruumis veeta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehitaja peaks akna valikul l\u00e4htuma muidugi oma koduse katuse konstruktsioonist, st selle kaldest ja sarikate vahekaugusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ettev\u00f5tmised hakkasid korduma iga nelja aasta tagant, kuna sellise ts\u00fckliga peeti sealsamas pidu Zeusi auks, ja kestsid enam kui 1100 aastat, kuni Rooma riigi keiser Theodosius 393. aastal p\u00e4rast Kristuse s\u00fcndi \u00fcrituse kui paganliku keelas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jah, jube raske on olla oma vanemate suhtekorraldaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viljandi politsei pressiesindaja teatel tabas politsei noorukid \u00f6\u00f6p\u00e4evaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga institutsioonil on omad plussid - kohustuse paratamatus hoiab masinav\u00e4rgi t\u00f6\u00f6s isegi siis, kui teooria j\u00e4rgi v\u00f5iks juba kliinilist surma konstateerida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valgevenelanna Nata\u0161a Zvereva p\u00fchkis v\u00f5iduga 7 : 6, 6 : 2 teelt kuuendana asetatud USA esindaja Monica Selesi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mu armastus sinu vastu on s\u00fcgav ja m\u00e4\u00e4ratu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ootusp\u00e4raselt enim vaatajaid - 5131 - kogus festivali s\u00fcdameks kujunenud Sakala keskus oma kahe sovetlikult pomp\u00f6\u00f6sse, kuid \u00fcllatavalt kinok\u00f5lbuliku saaliga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loomulik oleks, et p\u00f5levkivi kallineb koos elektriga j\u00e4rgmise aasta 1. jaanuarist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "kahe aasta v\u00f5rra kaitsev\u00e4eteenistuses olevate ohvitseride ja allohvitseride v\u00e4lja\u00f5ppe t\u00e4htaega, et seej\u00e4rel s\u00f5lmida nendega tegevteenistuse leping vastavalt kehtivale kaitsev\u00e4eteenistuse seadusele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa Komisjon taunis neljap\u00e4eval loomade kohtlemist iga-aastastel moslemite Eid-el-Kabiri pidustustel Prantsusmaal, mille k\u00e4igus tapetakse vabas \u00f5hus tuhandeid lambaid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Konkreetselt on raske hinnataset v\u00e4lja tuua, k\u00f5ik s\u00f5ltub hoone seisukorrast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui k\u00f5ik j\u00f5upingutused konsensuse saavutamiseks on ammendatud ja kokkuleppele ei ole j\u00f5utud, v\u00f5etakse muudatus vastu istungil kohalolevate ja h\u00e4\u00e4letavate osalisriikide kolmeneljandikulise h\u00e4\u00e4lteenamusega ning hoidja edastab muudatuse k\u00f5ikidele osalisriikidele ratifitseerimiseks, heakskiitmiseks, ametlikuks kinnitamiseks v\u00f5i vastuv\u00f5tmiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 209,
              "end": 215,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4inud p\u00fchap\u00e4ev, mil president Lennart Meri k\u00e4is oma majaraamatuga valimas, andis kinnituse sellele, et presidendi uus kodu Viimsi poolsaare tipus on l\u00f5plikult valmis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Korporatsioon Filiae Patriae (ld k 'isamaa t\u00fctred') asutati 27. oktoobril 1920. aastal Tartu \u00dclikooli juures k\u00fcmne naistudengi poolt eesm\u00e4rgiga luua akadeemiline iseteadvust ja naiselikkust r\u00f5hutav s\u00f5pruskond k\u00f5rgharidust omandavatele eesti neidudele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Itaalia l\u00f5unaosas olid p\u00e4\u00e4stet\u00f6\u00f6tajad esmap\u00e4evaks leidnud 135 mudalaviinide all hukkunu surnukehad, tsiviilkaitsej\u00f5ud valmistusid aga juba n\u00e4dala l\u00f5puks ennustatud uuteks paduvihmadeks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmise aasta oktoobris s\u00f5lmis Tele2 Eesti Telefoniga v\u00f5rkude sidumise lepingu ja saab selle j\u00e4rgi igalt Eesti Telefoni v\u00f5rgust saabuvalt internetik\u00f5nelt Eesti Telefonilt teatud tasu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurima palgaga linnapea 75% riigikogu esimehe palgast ehk koos lisatasuga 33 676 krooni on Tartu meer ning \u00e4sja ministriks saanud Andrus Ansip."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehkki eelmise aasta \u00e4rikasum majandustegevusest oli Remedial pool miljonit krooni, j\u00e4i aasta kokkuv\u00f5ttes v\u00e4iksesse kahjumisse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome bussifirmad tahavad palgata Eestist kuni paarsada bussijuhti Helsingi linnaliinidele, mis annaks bussijuhtidele v\u00f5imaluse teenida kuni neli korda rohkem kui Eestis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na kohtub koduv\u00e4ljakul kaks j\u00e4rjestikust v\u00f5itu saanud Kalev Saporta karikasarjas Bulgaaria parima klubimeeskonnaga Varna Cerno More."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kommentaar Triin Vihalemm T\u00dc dotsent Antud kampaania visuaalid n\u00e4evad k\u00fcll natuke esteeditsetud v\u00e4lja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kahekordses m\u00e4ngus\" leidub m\u00fcstikat, veel rohkem l\u00f5imib Ristikivi ajas ja ruumis Euroopa rahvaid ja kultuure."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Turvafirma Falck t\u00f6\u00f6tajad pidasid kolmap\u00e4eva \u00f5htul Tallinnas kinni kaks alaealist neidu, kes anti grafiti tegemise eest \u00fcle politseile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neljap\u00e4evase otsuse tulemusel j\u00e4\u00e4b Tallinna selle aasta eelarve suuruseks 2,26 miljardit krooni ehk ligikaudu sama palju kui enne juulis kinnitatud positiivset lisaeelarvet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas hindas Kaljuste heaks Monte Carlo Filharmoonia s\u00fcmfooniaorkestri taseme."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6dunud aasta juunis teenindas laevakompanii Saaremaa liinil 135 018 reisijat ja 40 445 s\u00f5idukit, Hiiumaa liinil 49 491 reisijat ja 13 994 s\u00f5idukit, Vormsi liinil 7664 reisijat ja 1260 s\u00f5idukit ning Hiiumaa ja Saaremaa vahelisel liinil 3374 reisijat ja 1087."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00fchisreidide k\u00e4igus selgitati v\u00e4lja 213 haldus\u00f5igusrikkujat, peeti kinni kuus kuritegudes kahtlustatavat ja kaheksa tagaotsitavat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na ja homme T\u00e4nap\u00e4eval on juba raske hinnata meie vetes tegutsevate kormoranide t\u00e4pset arvu, aga see v\u00f5ib k\u00fc\u00fcndida \u00fcle 20 000."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome vrakisukeldumise tulevikku n\u00e4eb Tikkanen nn allveeparkide loomises USA, Kanada, Itaalia, Suurbritannia, Iisraeli ja Egiptuse eeskujul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1970ndatel esines haigusjuhte vaid m\u00f5nes Aafrika riigis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kurjategija k\u00e4e l\u00e4bi siiski \u00fcks inimene hukkus \u2013 raske tervisekahjustuse tekitamise tagaj\u00e4rjel suri ta haiglas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks pole ma kindel, kas Eesti on just see koht, mida esmajoones iseloomustavad mingi totakas ajalooline meteoriidi\u00f5nnetus ja suur kiimaline lauluhimu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eeldasin, et mind ja Spartaki kaitsjaid eristab selge tasemevahe, aga veendusin, et ei erista."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eurooplased kavatsevad t\u00e4na vastu v\u00f5etavas \u00fchises tegevusplaanis r\u00f5-hutada, et Aafrika riike peab k\u00fcll aitama, aga samas tuleb ka neil endil edu nimel pingutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kitsas on t\u00f5esti,\" tunnistas n\u00e4ituse korraldaja \u00dclo Russak."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "0 - Niiske, pehme kartul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"K\u00f5ige rohkem v\u00f5lgu on siiski J\u00f5geva piirkonnas,\" selgitas Viru elektriv\u00f5rkude direktor Raivo Krumm."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5ni aasta tagasi oli Valklas \u00fcks mere\u00e4\u00e4rse suvila omanik lausa rahul, kui tema doberman inimesi r\u00fcndas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurima languse tegi eile l\u00e4bi Estiko aktsia, \u00fcle 23 protsendi langes aktsia seet\u00f5ttu, et eile ostetud aktsiad ei osale enam fondiemissioonis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siiski t\u00e4itis Pahapill \u00fcheksa alaga U23 EM-i osav\u00f5tunormi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pressiesindaja s\u00f5nul on pr\u00fcgila p\u00f5lengut v\u00e4ga raske kustutada ja tulekoldeid leida, mist\u00f5ttu t\u00f5stab kopp pr\u00fcgim\u00e4e pinnast, et tulekoldeid avastada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu juhtumi uurimine loob kohtupretsedendi Tartu politsei algatas koertekarja tapetud kaheksa-aastase poisi juhtumi uurimiseks kriminaalasja, mille menetlemine v\u00f5ib luua Eestis kohtupretsedendi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kassiirid on pea igas poes oskuste ja tehnoloogia poolest samal tasemel, nii Eestis kui ka USA-s."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Aasta hiljem on Erki isiklik rekord k\u00fcmnev\u00f5istluses 7771 punkti, millega ta v\u00f5idab oma esimese Eesti meistri tiitli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kolmveerand \u00fcheksa tuli v\u00e4ljakutse Tallinna maanteele, kust eemaldati teele langenud puud ja vabastati autod,\" \u00fctles Laimets."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liiv lahkus aasta tagasi firmast ning l\u00f5i koos Pristise endiste m\u00fc\u00fcgimeestega konkureeriva firma Uuspri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See on selge, aga h\u00e4rra Valu tahab p\u00f5hiliselt olla enamusomaniku meele j\u00e4rgi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mind ootab helge vanadusp\u00f5lve asemel veel hullem virelemine kui praegustel pension\u00e4ridel ja mul pole lootustki praeguste USA vanurite eeskujul Las Vegases v\u00f5i Atlantic Citys oma toetusrahasid m\u00e4nguautomaatidel laiaks l\u00fc\u00fca."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Ivanova 11. septembril Venemaale l\u00f5ksu j\u00e4\u00e4b, saab Rootsimaa \u00fclikooli haigla oma k\u00e4ter\u00e4tid ikka k\u00e4tte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KLAVERIDUO : tantsulisus, motoorika ja \u017eest \u00fcle n\u00f5tkuse Ansambli kaks tahku - Sakkose temperament ja Pe\u00e4ske poeesia Klaveriduol on \u00fcks omadus : ansamblina koostoimimine v\u00f5tab klaverilt tema \"h\u00e4\u00e4le\", k\u00e4rbib m\u00e4rgatavalt individualistlikku soolopilli poeetilist \"mina\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcdseks on maaerakonnad enam kui kaks aastat pidevalt valitsuskoalitsiooni lahutamatu osana v\u00f5imul olles oma ideid realiseerida saanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "SAS-i Norra kabiiniteenindajate esindaja John Lyng ei usu selle plaani j\u00f5ustumist l\u00e4hiajal.?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sotsiaalarengufond \u00fcmber Euroopa N\u00f5ukogu Arengupangaks ja 9. novembril 1999 otsustas panga juhatus suurendada selle osaluskapitali 1,8 miljoni euro v\u00f5rra ning teha k\u00f5ikidele panga liikmetele ettepanek suurendada oma osalust 2001. aasta 31. m\u00e4rtsiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 230,
              "end": 235,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Austraalia GP j\u00e4rjestus : 1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "; Linna tellimusel sorteerisid Enteci t\u00f6\u00f6tajad ja keskkonnaeriala \u00fcli\u00f5pilased Tallinna Pr\u00fcgila hallis seitsme oktoobrip\u00e4eva jooksul k\u00e4sitsi 2,69 tonni eri linnaosadest ja elamut\u00fc\u00fcpidest kogutud olmej\u00e4\u00e4tmeid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Indoneesia l\u00e4\u00e4nesaarel Balil on tekkinud oht, et turism tapab rikkaliku ja mitmekesise rahvuskultuuri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik vaatavad Ameerika ja Venemaa poole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa Liit j\u00e4tkab Venemaalt piirilepingu ratifitseerimise n\u00f5udmist, teatas \u00e4sja Euroopa Liidu liikmesriike \u00fchendav Euroopa N\u00f5ukogu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lootusrikkalt alanud spordikarj\u00e4\u00e4rile t\u00f5mbas kriipsu raske k\u00fc\u00fcnarliigese vigastus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Autasu innustab veelgi meie disainereid, kes on oma v\u00e4simatu t\u00f6\u00f6ga marki h\u00e4sti edendanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "15 aastat hiljem on Lutsepp ajakirja Favoriit k\u00fcsitluse p\u00f5hjal lavastajatele Eesti hinnatuim n\u00e4itleja, kelle turuv\u00e4\u00e4rtuseks pakuti 19 290 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahandusameti juhataja Heino Tonsiveri s\u00f5nul p\u00fcsib viie aasta investeeringute kava koos peamiselt rekonstrueerimis-, renoveerimis-, remondi- ja hooldusprojektidel, sest uusehitused on kallid ning nende j\u00e4rle pole ka erilist vajadust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Intervjuu Newsweekile Lisaks ei ole advokaatide s\u00f5nul \u00f5ige arreteerida inimest, kes on prokuratuuri kutsutud \u00fclekuulamisele kui tunnistaja ja seda hoopis teises kriminaalasjas - m\u00e4letatavasti kutsuti Gussinski m\u00f6\u00f6dunud teisip\u00e4eval prokuratuuri tunnistusi andma Media-MOSTi turvateenistuse v\u00e4idetava lindiskandaali asjus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Stuudio 22 kunsti traditsioonidel p\u00f5hinev kujundus ei pruukinud k\u00fcll telespetsiifiline olla, kuid \u00fcritati tavap\u00e4rasest erineda ja kasutati v\u00e4hemalt keskmisest k\u00f5rgema kodeerituse astmega kujundeid ja konfiguratsioone."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks puudutab reservatsioon justiitsminister Rein Langi s\u00f5nul n\u00f5unikke, kes v\u00f5ivad mingi h\u00fcve eest m\u00f5jutada ametnikku otsuse langetamisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teised m\u00e4ngud : New York - Orlando 101 : 86, Indiana - L. A. Clippers 103 : 96 (la), Toronto - Miami 102 : 97, Philadelphia - Detroit 96 : 92, Minnesota - Golden State 113 : 102 (Kevin Garnett elu parimad 33 punkti, Tom Gulgiotta 31, kaotajaist Joe Smith 22 punkti ja 12 lauda), Denver - Milwaukee 99 : 97, Phoenix - Seattle 107 : 106."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5randakatete m\u00fc\u00fcja Rubikon Decor kaunistab oma reklaami selle naljajutu kangelase ohvriks langenud elevandi pildiga, millele on veel lisatud k\u00e4ekirjaline kommentaar \"Elevandist on kahju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimest korda oli Depeche Mode Eestis 2. septembril 1998. aastal ning andis kontserdi Tartu lauluv\u00e4ljakul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minnesota kuberner kinnitas ajakirjanikele, et Eesti j\u00e4ttis talle soodsa mulje oma aktiivse ning v\u00f5imeka juhtkonna p\u00e4rast, samas valmistas talle heameelt Eesti l\u00e4bim\u00f5eldud plaan Euroopa Liiduga majandussuhete arendamiseks ning liitumiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 178,
              "end": 185,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Avatava n\u00e4itusega seostub eelk\u00f5ige dadaistlik ja s\u00fcrrealistlik luule, kus keskne m\u00f5iste oli \"juhuslikkuse poeesia\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olenevalt kokkuleppest toob leidja ise looma turvakodusse v\u00f5i s\u00f5idab loomale j\u00e4rele Nigula kaitseala t\u00f6\u00f6taja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aafrika p\u00e4randist maailmakultuuri polevat varem kuulda olnud sel p\u00f5hjusel, et valged seganud j\u00e4lgi oma \u00fclimuslikkuse t\u00f5estamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uus aasta tuli t\u00f5esti, aga maine ei paranenud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Itaalia Vabariik saadab komisjonile aastakavad iga aasta algul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kunagi lapsena m\u00e4rkasin, et \"elu on targem kui inimene\", Okrit t\u00f5lkides oli silme ees Wiiralti \"P\u00f5rgu\", mis kujutab n\u00e4gemuslikku l\u00e4bin\u00e4gelikkust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui ma olin \u00fche sellise \u00e4ra joonud, siis m\u00f5tlesin, et aasta aega ei taha enam."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Norrast saabunud laster\u00fchmal Tallinnas sadamas vastas k\u00e4inud Leedu mikrobuss Ford Transit sattus avariisse Rapla maakonnas teeremondipiirkonnas, kus kruusakoormaga veoauto SISU, p\u00f6\u00f6retes vasakule, keeras talle ette."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tr\u00fckivalgust peaks piibel n\u00e4gema j\u00e4rgmise aasta suvel, \u00fctles Eesti Piibliseltsi peasekret\u00e4r Jaan B\u00e4renson."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome 23-aastane jahimees tappis p\u00fchap\u00e4eval tedre, kuid kuul lendas \u00f5nnetu juhuse l\u00e4bi pihta ka j\u00e4\u00e4gri kaks kilomeetrit eemal viibinud 18-aastasele vennale, kes samuti suri, teatas Ilta-Sanomat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muudest medalistidest sekundeerivad Jaak Maele itaallane Cristian Zorzi, sakslased Rene Sommerfeldt, Tobias Angerer, Andreas Schl\u00fctterer ja Jens Filbrich ning Austria mees Mihhail Botvinov."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 159,
              "end": 166,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aasta jooksul on aga suudetud koolijuhid reaalsusesse tagasi tuua."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Austria oli l\u00f5unaameeriklaste vastu kogu kohtumise h\u00e4das."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pakri \u00dchingu liikmed p\u00f6\u00f6rdusid juba kolmanda palvega Eesti valitsuse poole viia saared Paldiski piiridest Padise valla haldusse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik oli niigi selge, muusika elu sama lahutamatu osa nagu m\u00e4nguasjad, l\u00f5unas\u00f6\u00f6k v\u00f5i \u00f6ine uni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5petaja Ljudmila Krjukova \u00fctles, et p\u00e4rast rasket koolin\u00e4dalat on raske koolipingest vabaneda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Publiku pahameel on m\u00f5istetav, sest kuigi tabelis on kolmest m\u00e4ngust seitse punkti ja teine koht, on meeskonna m\u00e4ng kahvatu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"V\u00e4ga raske oli neid hinnata,\" t\u00f5des estraaditantsude \u017e\u00fcriisse kuulunud Kaie K\u00f5rb \u00f5htusele etendusele kiirustades."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Narva mnt ja hobujaama nurgal asuv hoone lammutatakse ja selle asemele rajatakse Viru v\u00e4ljaku ehitust\u00f6\u00f6de ajaks killustikukattega parkla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teivash\u00fcppes v\u00f5idutses 4.80-ga Prantsusmaa rekordimees Herve d'Encausse ja t\u00f5kkejooksus Tokyo ol\u00fcmpia kuues Marcel Duriez."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hitachi teatas eelmise aasta l\u00f5pul kavatsusest koondada \u00fcmberstruktureerimise k\u00e4igus 16 350 t\u00f6\u00f6tajat kodu- ja v\u00e4lismaal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kallimad vanalinnakorterid on Toompeal n Renoveeritud majade viimistletud korterid maksavad 25 000\u201335 000 kr/m2, \u00fcksikutel juhtudel (n\u00e4iteks m\u00f5ne Toompea esindusliku renoveeritud korteri eest) n\u00f5ustub ostja maksma ka \u00fcle 50 000 kr/m2."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 201,
              "end": 206,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu juutide matmiseks pruugitakse Lohkva kalmistut R\u00e4pina maantee \u00e4\u00e4res."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kohta on aga v\u00f5imatu ennustada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kiiruskatsel sai teise aja kirja Marcus Gr\u00f6nholm, kes ka \u00fcldarvestuses on Loebi l\u00e4him j\u00e4litaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ANDRUS KIVIR\u00c4HKI huumorik\u00fclg \"Minu kroon\" saab ajakirjandusajalooks Kaksteist aastat Ivan Orava, Elmar Seljanka, Postipapa jt-ga lugejaid r\u00f5\u00f5mustanud Andrus Kivir\u00e4hk l\u00f5petab igan\u00e4dalase huumorik\u00fclje \"Minu kroon\" kirjutamise, kuid j\u00e4tkab Eesti P\u00e4evalehes j\u00e4rgmisest laup\u00e4evast uue autorirubriigiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Riiki petetakse 1,2 miljardiga K\u00fctuse \u00fcmarlaua juhataja v\u00e4itel tarvitatakse Eestis igal aastal umbes 55 000 tonni kerget k\u00fctte\u00f5li."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaheksa sekundit enne l\u00f5ppu, viigiseisul 86 : 86, tabas Nybiti m\u00e4ngujuht, hilisema kangelase noorem vend, Jaanus Liivak kahest vabaviskest \u00fche."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu s\u00fcgisp\u00e4evade veebilehek\u00fclg on, seal saab \u00fcritustele registreeruda ning leiab rohkesti lisainfot."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Popikuninganna sai aasta esimesel poolel maha uue plaadiga, millelt ilmus peale nimiloo veel 3 singlit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks viie aasta eest teatas ajaleheuudis, et ministeerium v\u00e4ljastas kaks eetrisagedust 88,3 ja 88,8 MHz Tallinnas klassikalise muusika jaamadele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Hambaarstide Liidu liige, Tartu Ode hambakliiniku arst \u00dclo Pintson \u00fctles, et hambaarstide lepingute mahtu sel aastal t\u00f5en\u00e4oliselt ei suurendata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi Pirita tulet\u00f5rjujad j\u00f5udsid operatiivselt s\u00fcndmuskohale ja suutsid p\u00e4\u00e4sta kahekorruselise puumaja t\u00e4ielikust h\u00e4vingust, j\u00e4id m\u00fcrgise vingugaasi k\u00e4tte kaks t\u00e4iesti k\u00f5rvalist vanurit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOMISJONI M\u00c4\u00c4RUS (EM\u00dc) nr 697/93, millega muudetakse m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 3759/92 kalandus- ja akvakultuuritooteturu \u00fchise korralduse kohta ning m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 2658/87 tariifi- ja statistikanomenklatuuri ning \u00fchise tollitariifistiku kohta 17. m\u00e4rts 1993 EUROOPA \u00dcHENDUSTE N\u00d5UKOGU, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Majandus\u00fchenduse asutamislepingut, eriti selle artiklit 43, v\u00f5ttes arvesse komisjoni ettepanekut, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Parlamendi arvamust, v\u00f5ttes arvesse majandus- ja sotsiaalkomitee arvamust ning arvestades, et : m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 3759/92 m\u00e4\u00e4ratleti enamus kalaliike nende taksonoomiliste nimede kaudu ; m\u00f5nedele kalaliikidele, keda tuntakse \u00fcldiselt l\u00f5he nime all, on rahvusvaheliselt antud uued taksonoomislised nimed p\u00e4rast seda, kui need liigid siirati perekonnast Salmo perekonda Oncorhynchus ; niisuguse taksonoomiliste nimede muutmisega ei kaasne nende liikide tariifse klassifikatsiooni ega \u00fchise tollitariifiistiku struktuuri muutmist ; n\u00e4ib, et on piisav, kui uutele taksonoomilistele nimedele viidatakse joonealuste m\u00e4rkuste abil ; seet\u00f5ttu tuleks k\u00f5nealuse m\u00e4\u00e4ruse VII lisa muuta ; m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 3759/92 kohaldamisest tulenev tariifinomenklatuur moodustab osa \u00fchisest tollitariifistikust ; j\u00e4relikult tuleks teha vastav muudatus m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 2658/87 I lisas esitatud kaupade koondnomenklatuuri ; ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 415,
              "end": 422,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00e4rdla volikogus on 15 kohta, mis jagunevad arvuliselt 1, 2, 3, 4 ja 5 - vastavalt Res Publica, sotsiaaldemokraatide, Reformierakonna, Isamaaliidu ja Keskerakonna vahel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lilli lausa kuhjaga Eesti Floristide \u00dching valmistas koost\u00f6\u00f6s soomlasest meisterlilleseadja Jouni Sepp\u00e4neniga 1997. aasta jaanuaris Helsingis peetud pulma- ja lillemessil maailma suurima pulmakimbu, mis l\u00e4ks Guinnessi rekordite raamatusse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "0 J\u00f5ulude eel maandus Valgamaal Taheva k\u00fcla k\u00fclje all \u00f5hupall punasest riidest kotiga, milles olid Poola lapse Lapimaale j\u00f5uluvanale l\u00e4kitatud soojad soovid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui \u00f5hupallile ei saada \u00fcldse pihta, ei saa m\u00e4ngija \u00fchtegi punkti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eks Kaubamaja kaubam\u00e4rgiga opereerirva AS-i Veneetsia Kaupmees omaniku Eesti Talleksi juhataja Ivar Simson \u00fctles, et Eks Kaubamaja kavatseb likviiduskriisist \u00fcle saada kaubavarude maham\u00fc\u00fcmisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema hinnangul on Eesti aktsiaturule m\u00f5junud positiivselt nii Euroopa Liidu positiivsed avaldused Eesti kohta kui Eesti kiirenenud majanduskasv."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"1920. aasta Tartu rahuleping on ajalukku vajunud s\u00fcndmus, mida peavad arutama eelk\u00f5ige ajaloouurijad, mitte aga poliitikud, kes vastutavad t\u00e4nase ja homse p\u00e4eva eest,\" teatas Vene suursaadik teisip\u00e4eval levitatud avalduses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmine kohtumine presidendi ja kirikujuhtide vahel toimus 2004. aasta m\u00e4rtsis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teine endine ilmameister, Venemaa maletaja Grigori Sanakojev on teinud ainult \u00fche viigi - m\u00f5neti v\u00f5ib tema tabeliseisu \u00f5imu omale eelistadagi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile \u00f6eldigi \"Aktuaalse kaamera\" toimetusest, et K\u00e4rt on Ameerikas ning enne oktoobrit ei naase."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii polegi alusetu Tartu maavanema jutt, et maavanemal pole varsti enam muud teha, kui iluk\u00f5nesid pidada ja linte lahti l\u00f5igata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa Noorte Parlamendi Eesti valiksessioon valib n\u00e4dalavahetusel Eesti delegatsiooni j\u00e4rgmise aasta m\u00e4rtsis toimuvale Euroopa Noorte parlamendi 39. rahvusvahelisele sessioonile Riias."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seni, kuni valitsus ei ole aga t\u00e4itnud talle juba kaks ja pool aastat tagasi vastuv\u00f5etud seadusega pandud \u00fclesannet tagastada Tartu \u00dclikoolile tema kinnisvarad, on \u00fclikooli v\u00f5imalused riigieelarvev\u00e4liste vahendite kaasamisel k\u00f5rghariduse arengusse piiratud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veeber s\u00fc\u00fcdistab kaebuses Euroopa kohtule Eesti politseid selles, et temalt v\u00f5eti viis aastat tagasi kogu \u00e4ripidamise raamatupidamine, mist\u00f5ttu ta polevat saanud end kohtus kaitsta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolmanda asetusega USA esindaja Lindsay Davenport sai poolfinaalivastaseks kaasmaalanna Alexandra Stevensoni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juba aasta esimestel kuudel suureneb tarbijahindade kiiremat kasvu toetavate tegurite hulk,\" \u00fctles Eesti Panga keskpangapoliitika osakonna juhataja Ilmar Lepik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "A. Le Coq Tartu \u00d5lletehase AS-i kogum\u00fc\u00fck t\u00f5usis 2005. aastal 113,5 miljonit liitrini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nukuteatris olin hiljem kirjandusala juhataja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juhi kultus Olin seni ja olen ka n\u00fc\u00fcd seisukohal, et n\u00e4iteks Stalinit ei ole vene rahvale peale surutud h\u00fcsteeria v\u00f5i pettuse abil, vaid vene rahval oli vaja sellist diktaatorit nagu Stalin ning ta ka leiti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mustam\u00e4el Akadeemia tee 15 asuva viiekorruselise loodusteaduste maja 7300 ruutmeetril hakkab tegutsema \u00fcheksa \u00f5ppetooli ja teaduslabor."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nul seab Eesti eesm\u00e4rgiks osaleda 2004. aastal Euroopa Liidu liikmesriikide valitsuste vahelisel konverentsil ja samal aastal ka Europarlamendi valimisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu selgitas Tartu \u00dclikooli \u00f5ppeosakonna juhataja Lea Michelson \"Postimehele\", t\u00f5usevad stipendiumid tagasiulatuvalt jaanuarist ning t\u00f5us saadakse k\u00e4tte koos veebruari stipendiumiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna, Tartu, P\u00e4rnu ja m\u00f5ned muud on juba k\u00e4es."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmise aasta 17. m\u00e4rtsini sai Siimann Riigikogu Koonderakonna fraktsiooni esimehe palka 16 550 krooni, millele lisandusid esinduskulud 20 protsenti palgast kuus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00fcsivad rohus\u00f6\u00f6tade saagid, proteiinirikka silo tehnoloogia ja mobiilse laudatehnika k\u00e4ttesaadavus ning p\u00f5lvkondade pikkune kogemus v\u00f5imaldavad edukalt majandada piimakarja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu stuudio direktori Priit Uusma kinnitusel kavatsetakse siinsest 34 palgalisest t\u00f6\u00f6tajast 10 inimest vallandada ja see olevat alles koondamiste esimene etapp, mis puudutab vaid tehnilist ja abipersonali, loominguline pool s\u00e4ilib esialgu t\u00e4ies koosseisus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Indiana Pacersi liidreid Jermaine O'Neal j\u00e4i samasse klubisse ning ta kasseerib seitsme aasta eest peaaegu sama suure summa nagu Duncan - 120 miljonit dollarit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Eestis on tegeliku massi piiranguks viie- ja kuueteljelistele autorongidele kehtestatud 40 tonni, kuid valmistajatehas lubab meie Sisudele ja Volvodele t\u00e4ismassiks 55-65 tonni,\" \u00fctles \u00fcks Silvesteri t\u00f6\u00f6taja Eesti P\u00e4evalehele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 200,
              "end": 207,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rein Vaikm\u00e4e, haridusministeeriumi teadus- ja k\u00f5rgharidusosakonna juhataja Noored spetsialistid Jaanip\u00e4evaks saab Eesti juurde \u00fcle poole tuhande majandusspetsialisti ja ligi 200 juristi (t\u00e4pne arv selgub p\u00e4rast diplomit\u00f6\u00f6de kaitsmist) : 546 K\u00d5RGEMA MAJANDUSHARIDUSEGA INIMEST : Eesti K\u00f5rgem Kommertskool 70 Concordia Rahvusvaheline \u00dclikool Eestis 126 Tallinna Tehnika\u00fclikool 180 Tartu \u00dclikool 170 167 K\u00d5RGEMA HARIDUSEGA JURISTI : Eraakadeemia Nord 35 \u00d5igusinstituut 35 Tartu \u00dclikool 97 SEL AASTAL V\u00d5ETAKSE MAJANDUSERIALADELE K\u00d5RGHARIDUST SAAMA : Eesti K\u00f5rgem Kommertskool 230 Concordia Rahvusvaheline \u00dclikool Eestis 63 Euro\u00fclikool 60 Tallinna Tehnika\u00fclikool 151 Tartu \u00dclikool 90 \u00d5IGUSTEADUSESSE : Concordia Rahvusvaheline \u00dclikool Eestis 38 Euro\u00fclikool 60 Eraakadeemia Nord 100 \u00d5igusinstituut 180 Tartu \u00dclikool 55 VASTUV\u00d5TT 1995."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 662,
              "end": 667,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimesest ca 400 a. vanema loomisloo (1 Mo. 2 : 4-25) kirjutaja maailmapilti on raske tuvastada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"N\u00fc\u00fcd on Levadiat v\u00f5imatu p\u00fc\u00fcda, kuld on nende."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Meie hasartm\u00e4nguseadus on Euroopa jaoks liiga liberaalne,\" \u00fctles Prahas loteriide- ja hasartm\u00e4ngude alasel seminaril k\u00e4inud rahandusministeeriumi maksupoliitika osakonna peaspetsialist Kai Valge."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eriti kui meenutada, kuidas sama ametkond tunnistas j\u00f5elaeva k\u00f5lblikuks Tallinna ja Aegna vahet s\u00f5itma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu Laululava kui kontserdikoht oli ja on kahtlemata \u00fcks etemaid omataolisi eestimaiseis v\u00e4litingimusis \u00fcle\u00fcldse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Adusoni kinnitusel on sellise ulatusega katkestus ettev\u00f5tte tegutsemise ajal pretsedenditu ning ettev\u00f5tte nelja tegutsemisaasta jooksul pole nii suurt levikatkestust esinenud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laiale auditooriumile suunatud meedia selgroog on uudised, t\u00e4htsuse reas j\u00e4rgnevad poliitika ja eluoluteemad, meelelahutus, sport."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga jah, Karl oli k\u00fcll kohe kindel, tal on mingi m\u00e4rgi staatus, teda tuntakse mingi asja j\u00e4rgi, ja kui ta sellest loobub, siis teda enam ei tunta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa \u00fchendajate - Adenaueri, Schumanni ja de Gasperi jaoks - oli selge, et niisugused p\u00f5hialused on olemas, peitudes meie maailmajao kristlikus p\u00e4randis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopa Liidu N\u00f5ukogu j\u00f5udis eile p\u00e4rastl\u00f5unal kokkuleppele Euroopa stabiilsuspakti suhtes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Aldo Luud Kaitsev\u00e4e juhataja kindralmajor Ants Laaneots pidi t\u00e4na tutvuma L\u00e4tis korraldatava Taani ja Balti riikide staabi\u00f5ppusega \"Red Knight\", kuid halva lennuilma t\u00f5ttu j\u00e4i visiit \u00e4ra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hea t\u00f6\u00f6taja on \u00f5ige kvalifitseerituse tasemega inimene."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4dala eest arvati Silver Raatuse g\u00fcmnaasiumi 4. klasside rahvastepallimeeskonda, \u00f5igupoolest t\u00f5usis ta varumehepingilt platsile, sest \u00fcks hea m\u00e4ngija j\u00e4i grippi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 150,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juhtunu t\u00f5i avalikkuse ette Itaalia agentuuri Ansa reporter, kellele p\u00f5rast juuditari kroonimist oktoobrikuine intsident meenus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4liskaubanduse \u00fcheksa kuu \u00fclej\u00e4\u00e4k ulatus 19,2 miljardi dollarini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle aasta aprillist juunini korraldas linnavaraameti juhataja Valdo Maisalu hommikust \u00f5htuni koosolekuid, sest reorganiseerimiseks oli vaja v\u00f5tta igalt majalt n\u00f5usolek."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saadetise tarnimise registreerimiskuup\u00e4evaks on : - kas kuup\u00e4ev, mil saadetis viiakse n\u00f5ukogu 30. juuli 1968. aasta direktiivi 68/312/EM\u00dc artikli 2 l\u00f5ike 2 t\u00e4henduses \u00fchte \u00fchenduse Euroopa territooriumil asuvasse tollipunkti v\u00f5i - kuup\u00e4ev, mil tolliasutuses l\u00fc\u00fcakse tempel k\u00f5nealuse direktiivi artikli 3 l\u00f5ikes 1 nimetatud \u00fclddeklaratsioon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 181,
              "end": 188,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tehti kokkuv\u00f5tteid s\u00e4\u00e4stva arengu valdkonnas kahe ja poole aasta jooksul tehtud t\u00f6\u00f6st ja kavandati j\u00e4rgnevat tegevust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dches Stockholmi tubaka\u00e4ris peab tarbija selle eest maksma \u00fcle 80 Eesti krooni, peaaegu kaheksa korda suurema summa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Telefonid vaikivad Eesti Looduse rahakasutust auditeeris audiitorfirma BDO Eesti AS, mille \u00fcks omanikke Jaak Annus on keskkonnaministeeriumi \u00f5igusb\u00fcroo juhataja Rita Annuse isa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 152,
              "end": 160,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Eesti hakkab osalema Euroopa Liidu P\u00f5hjala lahingugrupis, siis peab ta alustuseks k\u00e4ituma Euroopa moodi, P\u00f5hjala moodi ja iseenda moel parlamentaarse riigi viisil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Irboska muuseumi-kaitseala on Panov juhtinud \u00fcle 20 aasta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2001. aasta kevadel plaanitakse luua teine lastek\u00fcla P\u00e4rnusse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tundub, nagu oleks Ameerika paradiis ja Tartu maapealne p\u00f5rgu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viis inimest j\u00e4i kadunuks, kolm neist leiti surnuna,\" teatas tulet\u00f6rje esindaja s\u00fcndmuspaigalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Marimaa peab pidu novembris S\u00fcnnip\u00e4ev on seotud Marimaa autonoomiaga, mis loodi 4. novembril 1920. aastal, eelmisel aastal t\u00e4histas vabariik autonoomia 85. aastap\u00e4eva."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 151,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4eva esimeses m\u00e4ngus alistasid Kais ja Vesik 2 : 0 valitsevad maailmameistrid, brasiillased Marcio Araujo ja Fabio Magalhaes, seej\u00e4rel m\u00e4ngiti kindlalt 2 : 0 \u00fcle Norra esindajad Jorre Andre Kjemperud ja Tarjei Skarlund."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 185,
              "end": 190,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda Volkonski plaati kuulates ja selle \u00fcmbrist vaadates tuleb meelde, et Venemaa Telegraafiagentuur andis 1919. aasta septembrist 1922. aasta m\u00e4rtsini v\u00e4lja komunistlikke agitatsiooniplakateid, mis paigutati erilistesse vitriinidesse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "27.03.2002 N\u00e4dala algul s\u00f5lmitud Saksa-Eesti p\u00f5llumeeste koost\u00f6\u00f6lepinguga saab meie p\u00f5llumees Euroopa Liiduga (EL) liitumiseks abi \"T\u00f5en\u00e4oliselt ei saa Eesti Euroopa Liidust 100% otsetoetust p\u00f5llumeestele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 158,
              "end": 165,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Telekava toimetaja Kersti Trulli s\u00f5nul on kava aasta aastalt \u00f5hemaks j\u00e4\u00e4nud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Julgen m\u00fcrki v\u00f5tta, et kui l\u00f5ppenud aasta olnuks su lepingu viimane, pakkunuks Viktor Levada kohe uut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinnas Austria saatkonnas ootab juba \u00fcheksandat p\u00e4eva otsust oma edasise saatuse kohta kaheaastane Alexander Friman."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks jagasid Campbelli mehed ajakirjandusele valeteateid 100 000 Kosovo albaanlase kadumisest, suurk\u00fc\u00fcditamistest ja Serbia armee hiigelkaotustest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tehas plaanib iga kolme aasta tagant m\u00fc\u00fcgile tuua uue mudeli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4htume sellest, et aasta l\u00f5puks on Venemaa turu olukord enam-v\u00e4hem selge."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maraton \"Tartu maraton j\u00e4\u00e4b \u00e4ra, elagu Tartu maraton!\" h\u00fc\u00fcdsid osav\u00f5tumaksu kokku kogunud mehed klubist Tartu Maraton."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5rand oli keldril r\u00f5ske, mullast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "NEITSI Kui tunned, et olukorrad ahistavad su vabadusi, siis l\u00f5dvestu ja v\u00f5ta aeg maha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu \u00dclikool Rocki korvpallimeeskond j\u00f5udis laup\u00e4evase 81 : 75 v\u00f5iduga Pirita Top Spa \u00fcle aastase vaheaja j\u00e4rel meistriliiga finaali ning t\u00e4nas vastast visa v\u00f5itluse eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seega v\u00f5ib arvata, et ka Reiu j\u00f5e suudmealas olev asula dateering tuleb 9000-9600 aasta vahemikku (asula olemasolu oli muide teada juba arheoloog Richard Indrekole, kes 1943 aastal emigreerus Rootsi)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See t\u00f5ik n\u00e4itas ka hiljuti \u00e4P Indeksifondile, et sellistes tingimustes on raske, kui mitte v\u00f5imatu investeerimisfondi panna b\u00f6rsiindeksist TALSE kiiremini kasvama, v\u00e4lja arvatud juhul, kui indeksis suure osakaaluga aktsiate t\u00f5us j\u00e4\u00e4b samaks v\u00f5i langeb \u00fclej\u00e4\u00e4nud turu suhtes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "14.04.2003 kella 11.30 ajal paiskus Aseri vallas Tallinn - Narva maantee 133. kilomeetril Volkswagen Jetta, mida juhtis Vladimir (s.1931), tehnilise rikke t\u00f5ttu teelt v\u00e4lja kraavi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uuenduse algataja pelgab enda ideede omastamist v\u00f5i siis p\u00f5hjalaskmist oma kolleegide poolt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Aleksandra teab, et vanaisa t\u00f6\u00f6tab parlamendis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tahab tulemusi : Aasta alguses Jaan Kirsipuuga \u00fchte majja koliv Janek Tombak tahab algaval hooajal ka rattatrassil silma paista."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Marika : Ja \u00fcks vanem naine meie ees \u00fctles, et te l\u00e4hete liiale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaheajani suutsid viljandlased hoida v\u00e4ravateta viiki T\u00e4nu korrektsele m\u00e4ngule ja Fair Play v\u00f5istluse loosi\u00f5nnele UEFA karikasarja p\u00e4\u00e4senud jalgpalliklubi Viljandi Tulevik kaotas eile Valgas toimunud eelringim\u00e4ngus Club Br\u00fcggele 0 : 3."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 155,
              "end": 163,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"NATOga liitumine on Ungarile praegu konkreetset arutamist vajav k\u00fcsimus, mitte kaugemasse tulevikku suunatud, nagu Euroopa Liiduga liitumine,\" lisas ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Igal \u00fclevaatusel kontrollitakse, kas bussi mootorit on v\u00f5imalik v\u00e4ljaspool salongi asuva l\u00fcliti kaudu seisata,\" \u00fctles Siirus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" \u00dche anon\u00fc\u00fcmseks j\u00e4\u00e4da soovinud teatri administratsiooniosa t\u00f6\u00f6taja s\u00f5nul on viimased \u00fcheksa kuud tema karj\u00e4\u00e4ris olnud aga t\u00e4is markantsusi : \"Meie n\u00e4iteks p...sest ja p...tsist enam v\u00e4lja tulla ei saagi... \" Mida arvavad Vanalinnastuudio t\u00f6\u00f6tajad nimemuutusest?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Austria v\u00e4lisministeeriumi esindaja nentis, et kuna Austrial ja Liib\u00fcal on diplomaatilised sidemed, pole k\u00f5rge poliitiku visiidis midagi tavatut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "President Meri k\u00fclastas Nokia tehast, president R\u00fc\u00fctel hoopis Stick-Tech biotehnoloogia tehast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samamoodi on Kajari k\u00e4es teine hoone : Tallinna r\u00f5ivafirma Elina oma, mida Veike \u00fcritas \u00fcle v\u00f5tta mullu suvel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga 25 aasta p\u00e4rast v\u00f5iks t\u00e4nane Paldiski oma hoonetega maa pealt kadunud olla ning selle asemel oleks sadamalinn nagu Rotterdam ning uued madalad eramud asuksid hoopis mujal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isegi 20. jaanuaril, mil leidis aset R\u00fc\u00fctli-Putini vestlus, kordas Venemaa v\u00e4lisministeeriumi esindaja Aleksandr Jakovenko standardset seisukohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Metoodika Uurimised toimusid statsionaarsetes uurimiskohtades."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinnas Euroopa karikav\u00f5istluste aegu talle esitatud k\u00fcsimusele, kas Ateena ol\u00fcmpiam\u00e4ngude peaeesm\u00e4rk on kuldmedal, vastab ta omamoodi ja s\u00fcdamep\u00f5hjast : Ma tahaksin teha hea v\u00f5istluse ja anda endast k\u00f5ik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maanteeamet on s\u00f5lminud Euroopa Liiduga Eesti tee-ehituse ja -remondi rahastamise kokkuleppeid \u00fcle miljardi krooni eest, millest kolmveerand tuleb Euroopa Liidult."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juunioridest v\u00f5itsid Monika Toonikus ja Andres Luhamaa, noortest Lilia Ignatjeva ja Lauri Loom."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kadunud asjade kohta saab infot telefonil 6112 102. x Lauluv\u00e4ljakul valvas avaliku korra j\u00e4rele 60 politseinikku ja 17 Paikuse politseikooli Tallinnas praktikal olevat kadetti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Dispet\u0161er saadab Maardu veerele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tegemine sai alguse oma tarbest neli aastat tagasi, kui ei saanud enam \u00f5ige vihaga saunas k\u00e4ia, sest see m\u00e4\u00e4rinuks uue sauna \u00e4ra,\" r\u00e4\u00e4kis patenteeritud vihtade m\u00fc\u00fcgi organiseerija Gert Gudarjov."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lavrov s\u00f5itis Viini ette valmistama president Vladimir Putini Austria visiiti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Moskvast tulnu teadetes ongi infoagentuurid viidanud, et presidendi populaarsus on v\u00f5tnud langussuuna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"95 protsenti on kindel, et me koguneme,\" s\u00f5nas esindaja Lois Frankel, Palm Beachi demokraat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peale Valga, Tartu, P\u00f5lva, V\u00f5ru, Ida-Viru, Tallinna, P\u00e4rnu, Harju ja J\u00f5geva politseinike aitavad rannapeol korda tagada ka helendavates vestides Kaitseliidu Valgamaa maleva abipolitseinikud, kohale on kutsutud lisaj\u00f5udu kriminaal- ja narkopolitseist ning narkokoerad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni esimehe, kultuuriministeeriumi kunstide osakonna juhataja Reet Mikkeli s\u00f5nul andis komisjon Mattiseni eelistades Eesti Kontserdi senisele tegevusele positiivse hinnangu ja pidas vajalikuks selle j\u00e4tkamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ETV n\u00e4itab t\u00e4na kell 21. 40 Shakespearei klassikalise kom\u00f6\u00f6dia \"Suve\u00f6\u00f6 unen\u00e4gu\" kaasajastatud ekraniseeringut, mis m\u00f5jub k\u00fcll pigem telelavastuse kui m\u00e4ngufilmina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "48 punkti Mamma-Mia, UVIC 400grammine pakk maksab 19.30 T\u00e4idis on peaaegu olematu, kas see on pudrune vorstisegu liha asemel?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nokia taotles arusaadavalt domeeni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "EUROOPA PARLAMENDI JA N\u00d5UKOGU DIREKTIIV 96/58/E\u00dc, millega muudetakse direktiivi 89/686/EM\u00dc liikmesriikide isikukaitsevahendeid k\u00e4sitlevate \u00f5igusaktide \u00fchtlustamise kohta 3. september 1996 EUROOPA PARLAMENT JA EUROOPA LIIDU N\u00d5UKOGU, v\u00f5ttes arvesse Euroopa \u00dchenduse asutamislepingut, eriti selle artiklit 100a, v\u00f5ttes arvesse komisjoni ettepanekut, v\u00f5ttes arvesse majandus- ja sotsiaalkomitee arvamust, toimides asutamislepingu artiklis 189b s\u00e4testatud korras ning arvestades, et : direktiivi 89/686/EM\u00dc kohaselt peab igal isikukaitsevahendil (IKV) olema CE-m\u00e4rgis lisainformatsiooniga m\u00e4rgise pealekandmise aasta kohta ; aasta m\u00e4rkimine ei ole vajalik IKV kasutaja ohutuse seisukohalt ; see m\u00e4rgis v\u00f5ib segamini minna kasutusaja l\u00f5ppt\u00e4htp\u00e4evaga, mis tuleb kanda piiratud kasutusajaga IKVdele ; pealekandmise aasta m\u00e4rkimine j\u00e4\u00e4b IKV tootja kohustuseks ; selle t\u00e4itmiseks tuleb teha m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rseid kulutusi ; lihtsustamist, mille tulemusena tootjalt ei n\u00f5utaks enam CE-m\u00e4rgise pealekandmise aasta m\u00e4rkimist, on subsidiaarsusp\u00f5him\u00f5tet silmas pidades v\u00f5imalik saavutada ainult uue direktiivi abil, millega muudetakse direktiivi 89/686/EM\u00dc, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA DIREKTIIVI : Artikkel 1 Direktiivi 89/686/EM\u00dc IV lisas j\u00e4etakse v\u00e4lja j\u00e4rgmine tekst : \"Lisateave : - CE-m\u00e4rgise pealekandmise aasta kaks viimast numbrit ; artikli 8 l\u00f5ikes 3 mainitud juhul seda teavet ei n\u00f5uta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 620,
              "end": 625,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muinsuskaitsel on olnud vaidlusi ja probleeme Kuninga t\u00e4nav 1 kinnistu \u00fche arendaja M\u00e4rt Vooglaiuga, keda Liivik n\u00fc\u00fcd kiidab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnapeaks kandideerivad praegune linnapea kohuset\u00e4itja Voldemar Nellis, ME Signaal tegevdirektor J\u00fcri Reinson Tartust, ehitus\u00fchistu Otto insener-t\u00f6\u00f6dejuhataja Herki K\u00fcbarsepp Tapalt ja talupidaja Andres Varvik Lehtse vallast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 211,
              "end": 217,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Investeeringud on loonud piirkonda 10 000 t\u00f6\u00f6kohta viimase k\u00fcmne aasta jooksul ning teist 160 000 tarneketis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Toidukauba m\u00fc\u00fcgipakendi m\u00e4rgistusel esitatakse (v\u00e4lja arvatud k\u00e4esolevas korras s\u00e4testatud erijuhud) j\u00e4rgmine teave : 1) toidukauba nimetus ; 2) koostisosad ; 3) netokogus ; 4) minimaalne s\u00e4ilimisaeg v\u00f5i realiseerimise ja tarvitamise l\u00f5ppt\u00e4htaeg ; 5) s\u00e4ilitamistingimused kiirestiriknevate toidukaupade puhul, samuti teistel juhtudel, kui see on tingitud toidukauba iseloomust ; 6) tootja, t\u00f6\u00f6tleja v\u00f5i pakendaja nimi, aadress ja asukoht."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 390,
              "end": 398,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1980. aastate alguseks olid sellest arendatud sisseehitatud valjuh\u00e4\u00e4lditega voodi ja tugitool."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Posti n\u00f5ukogu otsustas peatada kuuks ajaks juhatuse otsuse, mis kavandas septembris 55 t\u00f6\u00f6taja koondamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaheksa kuuga kogus selts 60,9 miljonit krooni, v\u00f5rrelduna eelmise aasta sama perioodiga on kasv 56 protsenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Esimese inimeseni j\u00f5uti m\u00f5ni aasta hiljem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna eelmise aasta statistika pole veel l\u00f5plikult valmis, toon m\u00f5ned arvud 1998. aasta esimesest poolest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga kuidas suhtud Aivar Pohlaku \u00f6eldud v\u00f5imalusse, et kui sa ei suuda Horvaatia ja Inglismaa m\u00e4nguga vankrit kraavist v\u00e4lja vedada, hakkab alaliit otsima uueks ts\u00fcklist uut treenerit?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "7000 kr - Kristiina Rull, T\u00dc s\u00fcnnitusabi ja g\u00fcnekoloogia doktorant, osav\u00f5tt \u00fcritusest 21st Annual Meeting European Society of Human Reproduction and Embryology ja enne kongressi toimuvast kursusest Early pregnancy failure 19.-22.06.2005 Kopenhaagenis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Olen Paldiski juhtorganites t\u00f6\u00f6tanud juba 1994. aastast, aastal 1996 sai minust abilinnapea ning m\u00f6\u00f6dunud aasta jaanuarist linnapea,\" \u00fctles Reformierakonda kuuluv Kadak BNS-ile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna Keskerakonna prohmakad Euroopa Liidu vastu h\u00e4\u00e4letades, m\u00f5ttetu KeRa pakt ja aprillim\u00e4ssu ajal tehtud imelikud avaldused sundisid mind neist lahkuma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pidu oli v\u00e4ga delikaatselt korraldatud, Liza on armunud, see oli esimesest pilgust selge, kinnitab 60ndatel aastatel Minelliga koos laval olnud n\u00e4itleja Robert Goulet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 144,
              "end": 152,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muide, maamajandus pole \u00fcldsegi uus s\u00f5na, sest seda kasutasid oma 1995. aasta koalitsioonilepingus KM\u00dc ja Keskerakond."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samamoodi elas etendusele kaasa ka publik, nii et etenduse l\u00f5pus tuli lavastaja ning peaosa t\u00e4itja Ingla Leis veel kord publiku ette ja vabandas, et pikad pausid etenduses polnud sellest, et neil oleks tekst meelest l\u00e4inud, vaid laval oodati, et naerulagin saalis vaibuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5eliselt kuulsaks on ta saanud oma kahe viimase albumiga : 1996. aastal ilmunud \"Modern Day Jazz Stories\", mis sai v\u00e4\u00e4rika muusikaauhinna Mercury Music Prize kui m\u00f6\u00f6dunud aasta parim d\u017e\u00e4ssialbum."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 172,
              "end": 177,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Need on pigem loodusj\u00f5ud, mis planku lammutavad,\" \u00fctles t\u00e4na Osten Tori omaniku SRV Kinnisvara koost\u00f6\u00f6partneri arhitektuurib\u00fcroo K\u00fcnnapu & Padrik juhataja Mati Olde."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 155,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peale poodu ei saanud avariis keegi rohkem viga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "17 FIBA-le selja p\u00f6\u00f6ranud meeskonna seas on n\u00e4iteks t\u00e4navu Euroliiga v\u00f5itnud Ateena Panathinaikos, Saloniki PAOK ja Pireuse Olympiakos Kreekast, Hispaania liiga finalistid FC Barcelona ja Madridi Real ning Itaalia meistrit selgitavad Bologna Fortitudo ja Treviso Benetton."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 206,
              "end": 213,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii hageja kui ka kostja poolelt on asjasse kaasatud tippadvokaatide kontorid, kes esialgu k\u00fcll kuulu j\u00e4rgi tegevat asja kaasa mitte kasuhimust, vaid sportlikust huvist - kogemuse omandamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas siinsamas Ramsaus, 2001. aastal Lahtis v\u00f5i aasta hiljem Salt Lake City talim\u00e4ngudel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hetkel on Leao Brasiilia liigas 3. kohal oleva Sport Recife peatreener, 70-ndatel aastatel kaitses Leao Brasiilia koondise, Palmeirase ning Vasco da Gama v\u00e4ravat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "NATO Euroopa v\u00e4gede \u00fclemjuhataja kindral Wesley Clark aga esitles ministritele kaarte, millel on n\u00e4idatud viis Kosovo albaanlaste kogunemiskohta provintsis, kus kokku on 250 000 abivajajat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seal on samuti mahukas parkla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koristaja koristab oma ametipalga eest polikliinikus k\u00fcmne arsti vastuv\u00f5turuumid, olles selleks t\u00f6\u00f6l kaheksa tundi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seega, kallid kaaslinlased, soovitan Mustam\u00e4e Apotheka apteegist kauge kaarega m\u00f6\u00f6da k\u00e4ia, sest seal tahetakse klientide arvel ratsa rikkaks saada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rne on statistika andmetel olnud ka keskmine palgat\u00f5us."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minu koht ei ole poliitikas ja poliitika pole minu m\u00e4ngumaa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4itlejatena-kaast\u00f6\u00f6listena astuvad teatris \u00fcles Egon Nuter, Raivo Mets, Vello Janson, V\u00e4ino Laes, T\u00f5nu Kilgas, Peeter Kaljum\u00e4e, Anne Paluver, Marika Korolev, Liia Kanem\u00e4gi, Liina Tennosaar, Kadri Adamson, Rita Raave, Carmen Tabor, Ines Aru, Raivo Tamm jt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lennuk v\u00e4ljus aga pilvedest, liueldes madalal Veneetsia laguuni kohal umbes k\u00fcmme minutit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Maja koormust on vaja v\u00e4hendada,\" n\u00f5ustus Tartu uue arestimaja \u00fclem Vladimir Podberjozn\u00f5i."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vene eksperdid on hoiatanud, et s\u00fc\u00fcdim\u00f5istev kohtuotsus v\u00f5ib vallandada diplomaatilise v\u00f5i mis tahes muu s\u00f5ja Moldova ja Venemaa vahel eesk\u00e4tt seet\u00f5ttu, et Moldova ekskaitseministri viimane t\u00f6\u00f6koht enne mullu 11. m\u00e4rtsi arreteerimist oli Venemaa energias\u00fcsteemide aktsiaseltsi juhi Anatoli T\u0161ubaissi n\u00f5ustaja oma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 300,
              "end": 308,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meteoroloogia ja h\u00fcdroloogia instituudi agrometeoroloogid arvutasid Eesti keskmiseks sademehulgaks 39 millimeetrit, mis teeb ainult pool normist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See raamat on \u00fcsna tuttav ka \u00fchele parimale t\u00e4nap\u00e4eva (Shakespeare'i) -lavastajale Peter Brookile, Kantori-nimelise preemia esimesele laureaadile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Intervjuus ajalehele Financial Times aga hoiatas Gyurcsany, et kui j\u00f5ukas L\u00e4\u00e4ne-Euroopa ei ole vaese ida vastu heldem, siis on oodata \"k\u00f5ige t\u00f5sisemat v\u00f5imalikku konflikti Euroopa eri osade vahel\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 172,
              "end": 179,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4lja arvatud siis, kui tegemist on h\u00e4sti suure rahaga nagu Nigeeria ja tema nafta puhul : raporti koostajad on \u00f5igustatult osutanud ka maksjale, sest ka altk\u00e4emaksu andja on korruptant."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 166,
              "end": 171,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga samas on ju t\u00e4iesti selge, et kool peab olema koht, kus turvatunne oleks tagatud k\u00f5igile, nii \u00f5pilastele kui \u00f5petajatele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kupatamata kujul on m\u00fcrgine ka kirbe pilvik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellel on v\u00e4ga tugev stsenaarium, iga seeria kujutab endast iseseisvat lugu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Agassi s\u00f5idab pereprobleemidest hoolimata Sydneysse Kuigi Andre Agassi ema ja \u00f5de v\u00f5itlevad kurja v\u00e4hihaigusega, s\u00f5idab maailma esireket ikkagi kaheksa p\u00e4eva p\u00e4rast US Openi finaali algavale Sydney ol\u00fcmpia tenniseturniirile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 198,
              "end": 205,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "B-alagruppi kuuluvad Itaalia, Tshiili, Kamerun ja Austria, C-alagruppi Prantsusmaa, L\u00f5una-Aafrika Vabariik, Saudi Araabia ja Taani, D-ala-gruppi Hispaania, Nigeeria, Paraguai ja Bulgaaria, E-alagruppi Holland, Belgia, L\u00f5una-Korea ja Mehhiko, F-alagruppi Saksamaa, USA, Jugoslaavia ja Iraan, G-alagruppi Rumeenia, Kolumbia, Inglismaa ja Tuneesia ning H-alagruppi Argentiina, Jaapan, Jamaika ja Horvaatia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 178,
              "end": 187,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinnale piisaks tegelikult kolmest suurest haiglast : Kesk-, Mustam\u00e4e ja Sadama haigla katavad kogu Tallinna ja P\u00f5hja-Eesti vajaduse spetsialiseeritud arstiabi j\u00e4rele, lisaks veel paar pika- ja taastusravi haiglat, ning k\u00f5ik \u00fclej\u00e4\u00e4nu v\u00f5iks erastada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dche eestlase jaoks, kes suurt jalgpalli ainult kaugelt nuusutada saab, t\u00e4iesti k\u00e4sitamatu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(c) Kui litsents ei ole vabalt s\u00f5lmitud kokkulepe, vaid tuleneb n\u00e4iteks seadusest v\u00f5i kohtuotsusest, v\u00f5ib lepinguosaline n\u00f5uda, et palvega kaasneks litsentsi t\u00f5endava dokumendi koopia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 177,
              "end": 183,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olen kas v\u00f5itnud v\u00f5i mingi jama t\u00f5ttu tahapoole j\u00e4\u00e4nud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Naispaarism\u00e4ngu v\u00f5itsid esimesena asetatud Virginia Ruano Pascual (Hispaania) ja Paola Suarez (Argentina) ning meespaaridest belglased Xavier Malisse ja Olivier Rochus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimase 60 aasta jooksul on maav\u00e4e selgrooks olnud omakorda tank."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta toodi k\u00fcll kaldale ning kiirabi viis kannatanu haiglasse, kuid mees suri m\u00f5ne p\u00e4eva p\u00e4rast aju ja neerude talitluse puudulikkuse t\u00f5ttu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcrituse korraldaja Merle Ljubimova s\u00f5nul v\u00f5ivad m\u00f5ned jalutusk\u00e4iketenduse stseenid libahuntide ja kummitustega publikut ehmatadagi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga joogav\u00f5imlemine t\u00f5esti aitab, lisaks on joogas praktiseeritav vabastava hingamise tehnika v\u00e4ga efektiivne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni s\u00f5nul v\u00f5ivad liikmesriigid \u00fcldreeglist k\u00fcll k\u00f5rvale astuda, kuid seda ainult juhul, kui selleks on uusi teaduslikke p\u00f5hjendusi, v\u00f5i kui regiooni spetsiifika seda n\u00f5uab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 155,
              "end": 166,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 21. m\u00e4rts (EPLO) - Tallinna ja Helsingi vahet s\u00f5itval parvlaeval Meloodia purunes l\u00e4inud n\u00e4dalal s\u00f5ukruvi vindi laba, kirjutab SL \u00d5htuleht."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta r\u00e4\u00e4kis Eesti energeetika arengu pikemaajalistest suundadest, v\u00f5iksime isegi \u00f6elda : Eesti energeetika ja energeetikaturu pikaajalisest kontseptsioonist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohtuotsus j\u00e4rgnes Iisraeli valitsuse teisip\u00e4evasele otsusele tagastada Iisraeli Kafr Qassemi k\u00fcla araablastest asukatele maa, mis neilt rohkem kui 50 aasta eest konfiskeeriti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TT\u00dc vastuv\u00f5tu- ja \u00fcli\u00f5pilastalituse juhataja Aime Pihti s\u00f5nul on piirm\u00e4\u00e4rad tingitud \u00fchelt poolt \u00fclikooli ruumide v\u00f5imalused, teisalt soovib kool t\u00f5sta sissesaanud ja \u00f5ppet\u00f6\u00f6d alustavate \u00fcli\u00f5pilaste keskmist taset."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Bari - Bologna 2 : 0 (Antonio Bellavista 7, Antonio Cassano 46), eemaldamine : Lima (Bologna) 88, 9 061 Torino Juventus - Parma 1 : 0 (Ciro Ferrara 14), 40 000 AC Milan - Lecce 4 : 1 (Leonardo 20, Andrei \u0160evt\u0161enko 27, 30pen, Jose Mari 87 - Alessandro Conticchio 22), 45 000 AS Roma - Udinese 2 : 1 (Gabriel Batistuta 20, Francesco Totti 34 - Roberto Muzzi 44), eemaldamine : Alberto (Udinese) 85, 60 000 Vicenza - Rooma Lazio 1 : 4 (Mohammed Kallon 77 - Pavel Nedved 14, 73, Hernan Crespo 25, Marcelo Salas 88), 13 000 Fiorentina - Milano Inter 2 : 0 (Enrico Chiesa 49, Rui Costa 90), 30 000, eemaldamine : Paolo Vanoli (Fiorentina) 88 Reggina - Verona 1 : 1 (Lorenzo Stovini 90 - Emiliano Bonazzoli 1), 15 000 Brescia - Napoli 1 : 1 (Aimo Diana 32 - Fabio Pecchia 58), 16 000 Tabel : 1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00fcllatuslikult kogus vaid \u00fcheksa protsenti h\u00e4\u00e4ltest peaminister Andrei Sangheli, keda edestas k\u00fcmme protsenti toetush\u00e4\u00e4li saanud kommunistide liider Vladimir Voronin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaks minutit ja kaheksa sekundit v\u00e4ltav \"Yesterday\" oli \u00fchtviisi p\u00f6\u00f6rdeline s\u00fcndmus nii McCartneyle kui ansamblile The Beatles, ehkki sel hetkel ei teinud kumbki sellest numbrit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See t\u00e4hendab seda, et mittet\u00f6\u00f6taval toitja lapse vanemal on v\u00f5imalus pensioni saada siis, kui ta kasvatab toitja kuni kolme aasta vanust last."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Brasiilia alistas C-alagrupis 5 : 0 Costa Rica, 3 : 2 Mehhiko ja 2 : 0 Kolumbia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teisiti \u00f6eldes elab suur osa Vene naftat\u00f6\u00f6stusest 15-20 aasta eest tehtu najal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Elina Reinold, naisingel Ameerikast 1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Baltika m\u00f6\u00f6dunud aasta k\u00e4ive oli 188,4 miljonit krooni, mis kasvas v\u00f5rreldes 1995. aastaga ligi kolmandiku v\u00f5rra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hetkekulud on v\u00f5imalik teada saada ka \u00fc\u00fcrikviitungilt, ent \u00fchistu juhatuse liikmetelt on v\u00f5imalik saada teavet \u00fchistu plaanide kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pruuni ja bee\u017ei eri varjundid koos kantuna annavad maitseka ja maheda \u00fcldmulje, millele v\u00f5iks aktsenti lisada soe punane, tumelilla, fuksia ja s\u00fcgav roheline,\" loetleb Sootna moe lemmiktoone."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00fcgisel Estonias esietendunud d\u017e\u00e4ssballetile \"In The Mood With Duke\" lavastas Russel Adamson vana-aastaballiks teise osa \"At The Still Point\", millele palus muusika kirjutada d\u017e\u00e4ss-kitarrivirtuoosil Ryo Kawasakil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 157,
              "end": 164,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks paari n\u00e4dala tagune Una Bomba viimane stuudiosk\u00e4ik : Raul ja laulja T\u00f5nu Pedaru (aka Tony de Trompet) k\u00fckitasid kannatlikult paar tundi stuudiol\u00e4vel, kuni m\u00f5istsid, et k\u00f5rvalruumis magav imik ja heliinseneri 36st \u00e4rkveloldud tunnist tulenev hale konditsioon v\u00e4listavad lindistamise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Perekonnakroonika\" s\u00fcndmused saavad alguse 1949. aastal ning vaatluse all on \u00fche perekonna lugu l\u00e4bi veerandsaja aasta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See on k\u00f5igi tublide eestimaalaste teene, milles oma selge osa on ka k\u00f5igil varasematel valitsustel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu politseiprefektuuri uurimisb\u00fcroos on eeluurimise l\u00f5ppj\u00e4rgus kriminaalasi, kus s\u00fc\u00fcdistatavad panid kelmusi toime peale P\u00e4rnu ka Rakveres, Paides ja Haapsalus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Naist\u00f6\u00f6tajate palgad madalamad kui meestel Naist\u00f6\u00f6tajad saavad v\u00e4hem tunnipalka kui mehed, n\u00e4itab Euroopa Liidu statistikab\u00fcroo Eurostati koostatud uurimus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uue juhendaja Benny Lennartssoni meeskonnas Br\u00e5tveitil kohta pole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viljandi abiprefekt Urmas Lindm\u00e4e vargusi ja \u00f6\u00f6p\u00e4evaringse valve kaotamist ei seosta : \"Ma ei n\u00e4e mingit vahet, kas politseijaoskonnas oleks nende varguste ajal istunud kaks meest v\u00f5i mitte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6andjad peaksid t\u00f6\u00f6 nii korraldama, et inimesed ei oleks sunnitud t\u00f6\u00f6asju telefonitsi ajama, kui nad autoga ringi s\u00f5idavad, soovitavad Euroopa t\u00f6\u00f6tervishoiuspetsialistid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 144,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sel juhul v\u00e4ldid olukorda, kus saad d\u00fcnamo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "NATO juhid on kinnitanud, et uus laienemisring p\u00e4rast Poola, Tshehhi ja Ungari vastuv\u00f5tmist 1998. aastal tuleb kahe aasta p\u00e4rast toimuval tippkohtumisel v\u00f5i selle j\u00e4rel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seni on Eesti, Rootsi ja Soome valitsuste ametlik seisukoht, et 852 inimest hauda viinud Estonia vrakki ei t\u00f5steta \u00fcles, ning selle tagamiseks on s\u00f5lmitud hauarahu kokkulepe."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kirjandustunnis palub \u00f5petaja Jukul r\u00e4\u00e4kida valmist \"Vares ja rebane\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui linn meile kahju korvamisest keeldub, siis peame p\u00f6\u00f6rduma kohtusse taotlusega algatada kriminaalasi \u00f5nnetuse s\u00fc\u00fcdlasi mitte leidnud uurija ja prokur\u00f6ri vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 143,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile kell 11. 30 allkirjastas Riigikogu esimees Toomas Savi parlamendi otsuse, millega vabastatakase humaanse aktina amnestia korras enne t\u00e4htaega k\u00f5ik seni kriminaalkoodeksi \u00a7 62 l\u00f5ike 2 alusel s\u00fc\u00fcdi m\u00f5istetud isikud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kes nelikust on bass, bariton v\u00f5i tenor, on siiani selgusetu ja ega see olegi t\u00e4htis peaasi, et laul saaks kajada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Slovakkia v\u00f5tab j\u00e4releaitamistunde \"Slovakid r\u00e4\u00e4givad praegu, et olime Vene koloonia ja n\u00fc\u00fcd oleme muutumas Ameerika kolooniaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pean oma kohuseks selgitada, et advokaadib\u00fcroo Kaasik & Co pole kunagi tegelnud ega kavatse tegelda V\u00e4ike-Karja 7/M\u00fc\u00fcrivahe 24 asuva elamu korterite m\u00fc\u00fcgiga ja meile pole teada, mis ajendas autorit levitama sellist v\u00e4ljam\u00f5eldist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 138,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgnevad l\u00e4inud aasta 6. kohalt teiseks kerkinud Kopenhaagen, siis Tokio, Z\u00fcrich, London ja Stockholm."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Itaalia on s\u00fcdamel\u00e4hedane, rattasport siinmail jalgpalli j\u00e4rel ala number kaks,\" teatab rattur."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5lvas toimunud neidude U-18 Balti turniiril sai Eesti Helsingi j\u00e4rel 2. koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Firma m\u00f6\u00f6dunud aasta k\u00e4ive oli 36 miljonit ning aktsiakapital 500 000 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fcsimus on hoopis selles, mis sundis Moskvat oma seisukohti muutma ning kas ta uue Balti poliitika j\u00e4rgi ka talitada kavatseb."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu edastas s\u00fcnoptik Ene Linno, n\u00e4itab arhiiviandmete anal\u00fc\u00fcs, et erinevail aastail on juuni alguses meie ilma k\u00f5ige sagedamini m\u00f5justanud siiski Atlandi ookeanilt saabunud niiske jahedav\u00f5itu \u00f5humass."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 174,
              "end": 180,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Need on paberid, mida p\u00f5llumees igal aastal t\u00e4itma peab, kui Euroopa Liidult raha tahab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta t\u00f5i n\u00e4iteks riigikogu koalitsioonifraktsioonide algatuse jagada \u00fcheksa aasta pikkune riiklik toetus Edelaraudteele \u00fcmber nii, et reisijatevedu v\u00f5iks j\u00e4tkuda ka Eesti Raudteele kuluval Tallinn-Narva liinil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hannes Villemson n\u00e4idendi t\u00f5lkija (koost\u00f6\u00f6s Peeter Volkonskiga) Kindlasti on k\u00f5ige raskem t\u00f5lket\u00f6\u00f6, mis ma kunagi olen teinud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aristide, Haiti esimene demokraatlikult valitud president, teatas veel p\u00e4ev enne riigist p\u00f5genemist, et ta ei astu tagasi enne oma ametiaja l\u00f5ppu 2006. aasta veebruaris, kuigi USA soovitas tal v\u00f5imust loobuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 152,
              "end": 157,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Rein on rahutu, murelik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Noored solistid Pressiesindaja s\u00f5nul on korraldajad hoidunud sellest, et iga n\u00e4dalavahetust v\u00e4ga kindlale publikule orienteerida, kuid nii on siiski v\u00e4lja kukkunud, et esimesel n\u00e4dalavahetusel k\u00f5lab klassikalisem muusika ning viimasel etnosugemetega meloodiaid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 213,
              "end": 220,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcksik jooksja m\u00f5\u00f5dab tartaanil ringe."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "27 Sovetiseerimise raames Ida-Euroopas ja Balti riikides l\u00e4biviidud repressioonipoliitika v\u00f5rdlemist, elluj\u00e4\u00e4mise ning okupatsiooni survele vastuseismise teid on anal\u00fc\u00fcsitud ka n\u00fc\u00fcdse Tartu \u00dclikooli N\u00f5ukogude Perioodi Ajaloo Uurimiskeskuse juhataja O. Mertelsmanni koostatud kogumikus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 184,
              "end": 189,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Verekeskuse doonorluse osakonna juhataja Kaja Karu on ETAle kinnitanud, et doonor v\u00f5ib vereloovutamisel kindel olla, et ta ei saa ei HI-viirust ega muud nakkust, sest k\u00f5ik vereloovutusel kasutatavad vahendid on \u00fchekordsed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samuti lubab m\u00e4\u00e4rus, et kui kohalikul omavalitsusel on toimetulekutoetuse maksmiseks piisavalt raha, siis v\u00f5ib m\u00f5nel juhul arvata toimetulekutoetuse saajate hulka t\u00f6\u00f6h\u00f5ivetalituses registreerimata mittet\u00f6\u00f6tav t\u00f6\u00f6otsija v\u00f5i t\u00f6\u00f6otsija p\u00e4rast t\u00f6\u00f6tu staatuse l\u00f5ppemist, kui ta osaleb valla v\u00f5i linna sotsiaalse rehabilitatsiooni protsessis (st teeb ajutisi t\u00f6id)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 240,
              "end": 245,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile v\u00f5is leheputkade lettidel \u00fcle \u00fcheksa aasta taas silmata ajalehe Post logo koos toonase slooganiga \"rahva t\u00f5eline h\u00e4\u00e4l\" - kuid sisult ei ole sel endiste aegade Postiga suurt pistmist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meditsiini\u00f5e haridusega Aili Havre paneb vasakusse k\u00e4tte kinda, et tema enda energia m\u00f5\u00f5tmistulemusi ei segaks, ja v\u00f5tab pihku patsiendi parema k\u00e4e."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui palju me teame paari aasta tagustest \"Rock'n'rolli lastest\"?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meelelahutuslik meedia kujundab inimeste hoiakuid, m\u00f5tte- ja k\u00f5neviisi, eksponeerides j\u00f5hkraid kehtestajaid ja verbaalset saasta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1949. aasta m\u00e4rtsis hakkasid k\u00fclas liikuma jutud, et midagi hirmsat on tulemas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Professor Jaan Einasto on Eesti Teaduste Akadeemia, Euroopa Akadeemia ning Briti Kuningliku Astronoomia Seltsi liige."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See nelikveo ja nelikroolimisega Opel Astra teisik konstrueeriti Dany Snobeki t\u00f6\u00f6kodades Magny Cours'is."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti linnades k\u00f5lab vaimulik muusika Eile algas V rahvusvaheline \u00f5igeusu vaimuliku muusika festival Credo, mille kontserdid toimuvad peale Tallinna ka mitmes teises linnas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4lle kord p\u00fc\u00fcab Rumeenia esineda olulise j\u00f5una, kes v\u00f5iks m\u00f5jutada s\u00fcndmuste kulgu Balkani poolsaarel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kontserdi korraldaja Heiti P\u00f5der annab teada, et lauljatar Marju Kuut annab suve hakul kolm eksklusiivset kontserti loominguparemikust Eestimaa eri paikades."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Endiselt on Euroopa edukamaks automudeliks Volkswagen Golf."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rootsi Akadeemia massiivne puu-uks paotus eile t\u00e4pselt kell 13 ja selle vahelt ajakirjanike ette pugenud akadeemia kirjatoimetaja Horace Engdahl t\u00f5i kuuldavale t\u00e4navuse Nobeli kirjanduspreemia laureaadi nime."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Algul pidi teist saama peatselt Eestis esietenduva \"Heliseva muusika\" Maria."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Selleks soovitas ta informatsiooni k\u00fcsida Keila haigla vastuv\u00f5tust ja andis numbri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahvusooper Estonia otsib rakendust trepikodade dekoratiivtornikestele, mis remondi j\u00e4rel \u00fcleliigseks osutusid ja m\u00f6\u00f6dunud kevadest alates Tammsaare pargis seisavad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eks need kommud on visa hingega rahvas ja arvata v\u00f5ib, et viimane annab otsad mitmek\u00fcmne aasta p\u00e4rast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ma ei n\u00e4inud midagi, kuulsin ainult karjatust ja tumedaid matse,\" \u00fctles samas asuva Abloy lukupoe m\u00fc\u00fcja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolmap\u00e4eval l\u00fckkus kohtuistung Palu hagis edasi, sest Enimexi esindaja Vjat\u0161eslav Zassijenko oli haigestunud ega ilmunud kohtusse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sinna see maksude maksjate raha l\u00e4hebki.\" \u00fcldiselt halli ja silmapaistmatugi mehe imidzhiga Tshernom\u00f5rdin on viimasel ajal sattunud ka isiklikumas laadis ajakirjanduse kriitika alla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 168,
              "end": 176,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Grupeeringut kahtlustatakse aastatel 2001 kuni 2003 v\u00e4hemalt 60 kilogrammi ha\u0161i\u0161i, 14 kilogrammi amfetamiini, 5000 ecstasy tableti ning 100 grammi kokaiini toomises Soome, kirjutas Helsingin Sanomat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Omap\u00e4rase, enamikest Euroopa suurklubidest t\u00e4iesti erineva stiiliga Kiievi Dinamo vastu lepiti kodus 1 : 1 viigiga, ent kordusm\u00e4ngus \u00f5piti vigadest ja \"tugevama \u00f5igus\" pandi maksma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuidas te eeln\u00f5u algataja esindajana seda olukorda hindate, kas see on normaalne, et valitsus on j\u00e4relikult k\u00f5lbmatu teksti esitanud ja n\u00fc\u00fcd peab komisjon sellega nii pikalt, p\u00f5hjalikult ja"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fcsimus on selles, mis vormis ja kuidas see peaks edaspidi toimuma, et tulemused oleks nii \u00f5ppija kui ka \u00f5ppej\u00f5u jaoks paremad kui praegu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Igal liikumisel huvitav s\u00fcmboolika Autoliikumine oli organiseerunud juba Tsaari-Venemaal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pukktuuliku erip\u00e4ra on, et veski seisab \"jala\" peal ja saab end p\u00f6\u00f6rata tuule suuna kohaselt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "R\u00e4\u00e4giti ka meres\u00f5idu- ja liiklusohutusest, mis on samuti prioriteedid Itaalia eesistumise ajal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" 46) Artiklisse 198 lisatakse j\u00e4rgmine l\u00f5ik : \"Komiteega v\u00f5ib konsulteerida Euroopa Parlament."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui l\u00f5petasin lavakooli, siis ema, kes oli mu raske vaevaga \u00e4ra koolitanud, \u00fctles mulle, et v\u00f5iksin ikka ka m\u00f5ne asisema ameti \u00e4ra \u00f5ppida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hoiupanga aktsia hind ulatus reedes-tes tehingutes 26-28 kroonini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kohe kui T\u0161et\u0161eenia peaminister avaldas minu koostatud T\u0161et\u0161eenia f\u00f6deraallepingu projekti, sai ta oma kohast lahti,\" \u00fctles Abdulatipov."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kosovo iseseisvust kardavad suurriigid nagu tuld, samas ei ole sealsete tapatalgute l\u00f5petamiseks ilmselt muud v\u00f5imalust kui p\u00fcsiva piiri t\u00f5mbamine Kosovo ja Jugoslaavia vahele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuulujutud r\u00e4\u00e4givad, et Alfa Romeo plaanib hiljuti Euroopas Aasta Autoks valitud mudelist 147 v\u00e4lja lasta ka kaheliitrise turboga versiooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Mitmed 11. septembri terroristid said piloodikoolituse Florida lennukoolidest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa ei ole Eestile veel teatanud mingitest muutustest valitsustevahelise komisjoni t\u00f6\u00f6 plaanides, \u00fctles Eesti Moskva-saatkonna esindaja eile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma ei m\u00e4leta, et Venemaa ajakirjandus oleks r\u00fcnnanud Eestit Estonia katastroofi j\u00e4rel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks Salum\u00e4ele \u00fcletasid nendel saja h\u00e4\u00e4le piiri J\u00f5gioja ja Mihkels, millele kohalik arst ja Elva volikogu liige Helle K\u00f5ll lisas omalt poolt veel 92 toetajat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Advokaat Kadi Viira saatis ajalehele P\u00e4rnu Postimees lugejakirja, milles arvab, et P\u00e4rnu Aasta Mehe tiitlit v\u00e4\u00e4rib mees, kes veab linna risustava pr\u00fcgi tasuta minema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dchiskondlikult tundliku n\u00e4rviga Riigikogu liikmeid ei heidutanud Venemaa r\u00fcnnakud Dagestanis, k\u00fcll aga virgusid rahvaasemikud T\u0161et\u0161eenia pommitamise taasalustamise peale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolme j\u00e4rjestikuse etapiv\u00f5iduga Jyv\u00e4skyl\u00e4s, San Remos ja Austraalias taas tiitlin\u00f5udlejaks kerkinud kahe viimase aasta v\u00f5itja Tommi M\u00e4kinen juhtis enne viimast osav\u00f5istlust Kuningliku Autoklubi rallil Inglismaal kahe punktiga Sainzi ees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2002. aasta menukamad automargid on aga Peugeot (1615), Toyota (1077), Mazda (784), Volkswagen (756), Nissan (704), Honda (695), Citro\u00ebn (657), Lada (557), Ford (525) ja Opel (528)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aasta alguses \u00fcritati olukorda p\u00e4\u00e4sta 600 t\u00f6\u00f6taja vallandamisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis sest, et ta petab, alt veab ning on \u00fcldse vastikult truudusetu, kuid vana arm ei roosteta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viru hotelli katuselt laskumist v\u00f5isid huvilised enam kui aasta tagasi ise n\u00e4ha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Lihtne on ajada m\u00f5ni \u00f5nnetu juhtum koera s\u00fc\u00fcks ja siis justkui kodaniku kaitseks see t\u00f5ug \u00e4ra keelata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(4) Kokkuleppel Konkurentsiametiga v\u00f5ivad lisatud dokumendid olla \u00e4rakirjad, mille vastavust originaalile kinnitab nende esitaja oma allkirjaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isegi arvestades maitsete ja huvide erinevust, on t\u00e4iesti v\u00f5imatu, et lugeja suudaks orienteeruda selles nimede ja pealkirjade d\u017eunglis, mida endast kujutab rahvusvaheline raamatutoodang."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimati p\u00e4lvis tuulispea \u00fcldsuse t\u00e4helepanu m\u00f6\u00f6dunud aasta 18. augustil Haanjas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Stanley Cup'i Idakonverentsi poolfinaalides kohtuvad Montreal Canadiens - Carolina Hurricanes ja Ottawa Senators - Toronto Maple Leafs."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgmise aasta eelarve koostamisel on Ukraina valitsus arvestanud 1,7% lise majanduskasvuga, aastainflatsiooniks prognoositakse 24,9% ning eelarve defitsiidiks 4,1 miljardit grivnat (2,15 miljardit dollarit)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pindamisj\u00e4rgsed kiiruspiirangud kehtivad : Valga maakonnas Valga-Uulu maantee 12-kilomeetrisel Hummuli ja Roobe vahelisel l\u00f5igul ; P\u00f5lva maakonnas Tallinn-Tartu-V\u00f5ru-Luhamaa maantee 10-kilomeetrisel Saverna ja Kanepi ning P\u00f5lva-Saverna maantee 5,7 km-sel Piigaste ja Saverna vahelisel l\u00f5igul ; Tartu maakonnas J\u00f5geva-Mustvee maantee 7,5 -kilomeetrisel l\u00f5igul Laiuse ja Kantk\u00fcla ning J\u00f5geva-P\u00f5ltsamaa maantee 5-kilomeetrisel l\u00f5igul \u00d5una ja Kaave vahel ; Rapla maakonnas Tallinn-Rapla-T\u00fcri maantee 14-kilomeetrisel Arank\u00fcla raudtee\u00fcles\u00f5idu ja Alu tee ristmiku vahelisel l\u00f5igul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siin m\u00e4ngib rolli poliitika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ASSE tegutseb sel suvel eriti t\u00f5husalt tagala kindlustamisega, uue nimena liitus klubiga lisaks paremkaitsja Olesenile ka Ukraina koondise v\u00e4ravavaht Maksim Levitski."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aprilli alguses kuulutas fond v\u00e4lja konkursi teenindusmaja hoonele arendaja leidmiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Linna l\u00e4hedal elanud Marika mehe vedasid naise k\u00f5rvalt voodist \u00e4ra neli laigulises mundris kurjategijat \u00f6\u00f6sel kell kolm."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurim tegija pangasektoris oli Tallinna Pank, mille aktsia hind t\u00f5usis 5,6 protsenti, 47,5 kroonini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Algatust toetab ka riigi suurim ameti\u00fchinguliit, teatasid kampaania eestvedajad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolmel juhul ei fikseeritud kirjalikku lepingut ning v\u00e4ljamaksed tehti vaid t\u00e4itja poolt esitatud arvete alusel, kahel juhul tellis linna allasutus konsultatsiooniteenuse firmalt, kelle tegevusalade hulka ei kuulu juhtimis-, majandus- ja finantskonsultatsionide esitamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Anal\u00fc\u00fctikute arvates saab 2004. aastal esimesena euroliitu Ungari, kelle majandus- ja poliitilised reformid teenisid k\u00f5rge hinnangu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6 ooperiorkestris erineb k\u00fcllaltki palju kontsertmuusikute omast, sest publik lavaaugus istuvaid pillimehi \u00f5ieti ei n\u00e4egi ning repertuaarist tulenev spetsiifika j\u00e4tab orkestri alati m\u00e4rkamatu, kuid olulise saatja rolli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 162,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ergma sai autasu panuse eest Austria ja Eesti vaheliste parlamentaarsete suhete ning koost\u00f6\u00f6 arendamisse Euroopa Liidu kontekstis, vahendas riigikogu pressitalitus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaheksa ladinakeelset salmi tipnevad h\u00fcmnilaadse instrumentaal-codaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui uut seadust rangelt t\u00e4itma asuda, peaks telepildist kaduma T\u0161et\u0161eenia s\u00f5ja kajastamine v\u00f5i v\u00e4hemalt tuleks kaadreid nii hoolikalt valida, et s\u00f5jakoledusi sealt vaat et ei paistakski."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimestest ol\u00fcmpiam\u00e4ngudest Ida-Euroopas, mis toimusid 1980. aasta suvel Moskvas, j\u00e4id k\u00f5rvale Ameerika \u00dchendriigid, Saksamaa LV, Norra, Kanada, Jaapan, Argentiina jt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 143,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hukkunud \u00dcRO politseinik oli p\u00e4rit Ghanast, intsidendis sai viga ka \u00fcks juhuslik m\u00f6\u00f6duja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu teatri k\u00fclalisetendused Tallinnas algasid suurejooneliselt : nii t\u00e4nulikku ja kestvat aplausi pole Siina \u00fcksk\u00fcla Maria Callase rollis seni p\u00e4lvinud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahe vooru (sport + varia) kokkuv\u00f5ttes v\u00f5itis g\u00fcmnaasiumide arvestuses Tsirguliina keskkool 70 punktiga, j\u00e4ttes teiseks T\u00f5rva g\u00fcmnaasiumi 10.a v\u00f5istkonna 63 punktiga ja kolmandaks Otep\u00e4\u00e4 Audentese spordikooli 55 punktiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Taoline kahetine iseloom, aktuaalse ja aegumatu \u00fchendamine, ongi ju kirjandusklassika p\u00f5hiline tingimus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ilmselt valdab teda p\u00e4rast Itaalia velotuuri tohutu enesekindlus,\" pakkus Kirsipuu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu \u00f5lletehase pea\u00f5llemeistri Ilmar K\u00f5rgessaare s\u00f5nul on ta ettev\u00f5ttes piisavalt pikka aega t\u00f6\u00f6tanud, kuid ei oleks kunagi uskunud, et tehas saab kunagi Ida-Euroopa moodsaima tehnoloogia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 177,
              "end": 188,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Eesti osa Antarktika programmis on oskuslikult n\u00e4htud nn ni\u0161iteadusena, panustades odavamatele lahendustele ja erialadele, kus meil on tugev kompetents,\" kommenteeris T\u00dc botaanika \u00f5ppetooli vanemteadur Kalle Olli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "19.-20. oktoobrini toimuva \u00f5igusteadlaste traditsioonilise kohtumise jooksul toimuvates avaliku \u00f5iguse, era\u00f5iguse ja karistus\u00f5iguse sektsioonides esinevad 15 \u00f5igusdoktorit ja kaheksa magistrit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 175,
              "end": 182,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuni ei ole lootust, et Venemaa oma parimad pojad ja t\u00fctred sarnaselt baltisakslaste 1939. aasta Umsiedlung igakoju kutsuks, peab riik muulastega nii v\u00f5i teisiti tegelema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5ni on ka m\u00f5ne aasta vahele j\u00e4tnud, kuna piirkondlikel v\u00f5istlustel on osalejaid olnud v\u00e4ga palju ja selleks on tulnud kodust kaugele s\u00f5ita."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Punased on esindatud Naoussa veinide kahe tasandiga - ilma erim\u00e4rketa 1994. aasta reserv ja 1990. aasta vein, mis klassifitseerub kui Grand Reserve."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4bimurre on toimumas, ennek\u00f5ike aladel nagu molekulaarbioloogia, m\u00f5ned f\u00fc\u00fcsika ja keemia harud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Endla m\u00e4ngukavas v\u00f5imutseb keskp\u00e4rane kom\u00f6\u00f6dia Endla teatri k\u00fclalisetendused Tallinnas j\u00e4rjestati nutikalt : k\u00f5igepealt esitatud \"K\u00fc\u00fclik K\u00fc\u00fclik\" seadis lati nii madalale, et p\u00e4rast sai ainult paremaks minna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas on k\u00e4esoleva aasta kaks esimest kuud olnud \u00fcsnagi traagilised."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5rgema poliitika n\u00e4iteks on raudtee\u00fchendus Tallinnast Berliini v\u00f5i j\u00e4lle maantee\u00fchendus Tallinn\u2013Varssavi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veel tahab laulja oma riietusruumi saada Heinekeni \u00f5lut, br\u00e4ndiviina Grey Goose, dieet- ja tavalist kokakoolat, teed, kohvi ja toatemperatuuril allikavett."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Baltika ja Ivo Nikkolo kunagi alustasid, tegid nad riideid b\u00fcroos t\u00f6\u00f6tavatele valgekraedele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Volinik lisas, et ehkki maksude p\u00f5hibaas peaks Euroopa Liidus (EL) olema \u00fchtne, ei pea uued liikmesriigid seep\u00e4rast makse t\u00f5stma, vaid pigem peaksid vanad liikmed makse alandama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5nekas on ka fakt, et \"Nimesid marmortahvlil\" k\u00e4is 2003. aastal Eestis kinos vaatamas kolmandiku jagu rohkem inimesi kui \"S\u00f5rmuste isanda\" triloogia esimest osa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta otsustab, kas luua ajutised t\u00f6\u00f6r\u00fchmad vastavalt aasta t\u00f6\u00f6programmi n\u00f5uetele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Fotograafide k\u00e4tte sattus teos kunstniku enda loal Destudio t\u00f6\u00f6taja Maarja Tali kaudu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maavalitsuse sotsiaal- ja tervishoiuosakonna juhataja aset\u00e4itja Aime Koger v\u00f5ttis eile vastu sotsiaaln\u00f5ukoja viieliikmelise juhatuse, kuhu on valitud L\u00e4\u00e4nemaa, Hiiumaa, Tartumaa ja J\u00e4rvamaa esindajad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vasakpoolsed on p\u00e4rast muljet avaldavaid v\u00f5ite m\u00f6\u00f6dunud aastal Suurbritannias ja Prantsusmaal saanud valitsuse oma kontrolli alla \u00fcheksas Euroopa Liidu riigis viieteistk\u00fcmmnest ja on esindatud veel kolmes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 138,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta lisas : \"Sellised tooted on populaarsed just Euroopas ja Skandinaavia maades, sest peenelt viilutatud \u00f5hulistel toodetel tuleb maitse paremini esile.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "3 Euroopa Parlamendi 5. juuli 2000. aasta arvamus (E\u00dcT C 121, 24.04.2001, lk 133), n\u00f5ukogu 30. novembri 2000. aasta \u00fchine seisukoht (E\u00dcT C 36, 2.02.2001, lk 24) ja Euroopa Parlamendi 5. aprilli 2001. aasta otsus (Euroopa \u00dchenduste Teatajas seni avaldamata)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"K\u00fcmne aasta jooksul on reaal-intress olnud stabiilselt negatiivne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mitmed arvavad, et meie leht on selliste nn venelaste kaitsja nagu \u0161aumjan, Ro(ogonek)ok ja Morozov."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4ngu ainuke v\u00e4rav s\u00fcndis 11 meetri karistusl\u00f6\u00f6gist 37. minutil, kui prantslaste kaitsja, mulluses finaalis Saint-Germaini v\u00f5iduv\u00e4rava l\u00f6\u00f6nud Bruno N'Ghotty FIFA poolt mulluse aasta maailma parimaks jalgpalluriks tunnistatud Ronaldo l\u00e4bimurde takistamisel hiljaks j\u00e4i ja 20-aastasele brasiillasele jalgadesse lendas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kohe, kui m\u00e4ngule tulin ja n\u00e4gin, et piirikohtunik on naine, oli selge, et t\u00e4na pole meie p\u00e4ev."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestlastest pistavad m\u00f5ned jalgpallurid, jalgratturid ja korvpallurid ning \u00fcks hokimees, k\u00e4sipallur ja rallis\u00f5itja tasku aastas v\u00e4hemalt kuue nulliga l\u00f5ppeva summa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 120,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ungari Instituut ja Ungari suursaatkond t\u00e4histavad esmasp\u00e4eval Tallinnas konverentsiga 1956. aasta revolutsiooni alguse aastap\u00e4eva."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Haridusministeeriumi eestvedamisel kiitis Mart Laari valitsus 2001. aasta septembris heaks \u00f5ppetoetuste seaduse, mis n\u00e4gi ette tudengitele kuni 1500kroonise kuutoetuse taotlemise v\u00f5imaluse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meil pole ps\u00fchholoogide kasutamise traditsiooni ja talupoeglikud eestlesed ei saa ka aru, miks nad peaks oma firmasse t\u00f6\u00f6le v\u00f5tma mingi ps\u00fchholoogi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1994. aastast kuni selle aasta juulini oli Nicholson CIA Virginia \u00f5ppekeskuses, mida tuntakse nimetuse \"farm\" all, instruktoriks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aasta tagasi algas nii sagedase haigestumise periood veebruari alguses ja keskpaigas, lausus J\u00fcrgens."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Geograafilist l\u00e4hedust ning t\u00f6\u00f6j\u00f5u kvaliteeti arvestades oleks loomulik, kui vajalik t\u00f6\u00f6j\u00f5ud tuleks sisse Ida- Euroopa riikidest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ette heita pole midagi, 34-aastast suursportlast tuleb tehtu eest austada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esmasp\u00e4eval tuli Saksamaalt Bonnist suurep\u00e4rane uudis : Jaapan, Kanada, Austraalia ja Venemaa soostusid Kyoto kliimakokkuleppele alla kirjutama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osalise tasu eest : Keila ujula k\u00fclastamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meie esimese professionaalse kunstniku Johann K\u00f6leri nimi ilmus eesti ajakirjanduse veergudele 1869. aastal, kui J.V.Jannsen kirjutas Eesti Postimehes tunnustavalt Peterburi kunstide akadeemia n\u00e4itusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 183,
              "end": 192,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selleks on Eskaro oma laboris v\u00e4lja t\u00f6\u00f6tanud mitmeid tootesarju ja komplekte, mis vastaksid oma olemuselt Eesti tarbija soovidele : hea toode ei saa olla universaalne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mulle meeldiks lihtsalt kiusu p\u00e4rast laval p\u00f5levaid haakriste n\u00e4ha! \", l\u00e4ks p\u00f5rgu lahti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahju kannataja on kokkuv\u00f5ttes ikkagi riik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Karula ja Taheva vallas toodi vaktsineerimisele 201 koera ja 158 kassi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Karakteristiku 'K\u00fcsimuste tasemete arv' v\u00e4\u00e4rtuseks omistati arv, mitme erineva tasemega (keerukusastmega) k\u00fcsimusi sai \u00f5ppija enesekontrollis valida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimese punktina on kolmap\u00e4evases p\u00e4evakorras Vabariigi Valitsuse algatatud seaduse \"2001. aasta riigieelarve\" eeln\u00f5u."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saksamaa tulevane liidukantsler Angela Merkel teatas, et alustab kokkuhoidu, k\u00e4rpides riigiametnike tuleva-aastast j\u00f5ulupreemiat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kuna justiitsministeeriumil oli vanglate haiglaga kiire Tallinna keskvangla ja seal asuva haigla likvideerimise t\u00f5ttu, otsustati J\u00e4mejala kasuks,\" \u00fctles Kivim\u00e4gi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas me t\u00e4na arutame k\u00fcsimust ilma otsuse eeln\u00f5u menetlemiseta v\u00f5i on oodata ka mingi otsuse tulekut?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta on avali sui tarbija, kes on valmis k\u00f5ike neelama : vaatepilte, teadmisi, maiustusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcks 10. oktoobrist 18. oktoobrini kestva uue muusika festivali NYYD 2001 olulisemaid persoone on Giacinto Scelsi (1905-1988), Itaalia helilooja, kelle muusika on tunnistatud epohhiloovaks n\u00e4htuseks 20. sajandi helikunstis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 133,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tagaotsas alustanud Margus Murakas-Peep Kallaste on teinud samuti tublit s\u00f5itu, magama l\u00e4ksid nad 30. kohalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ga h\u00e4sti kukkus v\u00e4lja detsembrikuus korraldatud klassikalise muusika teemaline simman."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sest \u00f6eldagu mis tahes - soome keele anatoomia juba kord on selline, et keelt kuulates tulevad meelde saunas j\u00f5uravad mehed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sel suvel veepolitseinike meeskonda juhtinud Kase \u00fctles, et igal juhul on P\u00e4rnu politsei positiivse kogemuse saanud ja asja vastu on huvi tundnud ka teised prefektuurid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reformierakonna volikogu arutab t\u00e4na ja homme Otep\u00e4\u00e4l j\u00e4rgmise aasta riigieelarve eeln\u00f5u."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kell 19 algab Vallik\u00e4\u00e4rus kontsert \"Tere, P\u00e4rnu suvi! \", mille peaesineja on menukas Vene ansambel Virus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raport seadis selle \"seletamatu summa\" k\u00fcsim\u00e4rgi alla, m\u00e4rkides, et t\u00e4di, kes suri hiljuti, oli pensionil K\u00fcprose valitsusametnik, kes elas tagasihoidlikust pensionist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hja politseiprefektuuri esindaja s\u00f5nul tehti politseisse kell 14.05 pommi\u00e4hvardus, mille kohaselt pidid kell 14.30 pommid l\u00f5hkema Sauna t\u00e4nav 1 ning P\u00e4rnu mnt 23 ja 27 asuvates hoonetes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskuse loojateks on Tartu \u00dclikooli sotsiaalt\u00f6\u00f6 \u00fcli\u00f5pilased ning nad loodavad, et sellise keskuse avamisega \u00f5nnestub noorte elu veidike kergemaks teha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ainsa v\u00e4rava l\u00f6\u00f6jagi oli ju kaitsja!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eri Klas andis Tampere s\u00fcmfooniaorkestriga teisi- p\u00e4eval kontserdi Euroopa \u00fches hinnatumas saalis - Amsterdami Concertge- bows, pannes maailmanimedega hellitatud publiku seistes plaksutama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii k\u00f5rgele ta ikka ei p\u00fcri,\" s\u00f5nas \u00f5petaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1988. aasta 14. jaanuaril tungisid seni tabamata inimesed K\u00f6striaseme rehielamusse ja tegid kambri p\u00f5randale l\u00f5kke."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Traditsioonilistes r\u00f5ivastes naised hoidsid k\u00e4es oma armastatute portreesid, kes koos 800 000 tutsi ja m\u00f5\u00f5duka hutuga 10 aasta eest toimunud genotsiidis hukkusid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastajatest oli Eestis k\u00e4inud 69 protsenti, neist viimase aasta jooksul 63 protsenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu linnakodaniku v\u00e4ljask\u00e4ik koeraga v\u00f5ttis ootamatu p\u00f6\u00f6rde p\u00e4rast veelombist saadud elektril\u00f6\u00f6ki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Multiplal on kahtlemata 2000. Aasta Auto v\u00e4\u00e4riline personalita."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ilmselt sunnib see t\u00f5demus Euroopa Liitu oma sotsiaalse turumajanduse \u00fcle senisest t\u00f5sisemalt j\u00e4rele m\u00f5tlema, sest mis sotsiaalsusest sa r\u00e4\u00e4gid, kui t\u00f6\u00f6puudus on pea kaks korda k\u00f5rgem kui sotsiaalseid k\u00fclgi palju v\u00e4hem r\u00f5hutavas USA-s."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimeses tehingus oli aktsia hind 117,19 krooni (7,49 eurot) ja teises 117,35 krooni (7,50 eurot)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljem k\u00e4is ta ka Estonia ooperilauljatega reisidel kaasas, tema juuresolek andis kindlustunde, et h\u00e4\u00e4lega midagi hullu juhtuda ei saa,\" \u00fctles Palm."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pressikonverentsil Estonia talveaias osalesid koreograafidest Marika Blossfeldt ja Bill Young."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valitsuse uueks pressiesindajaks saab praegune majandusministeeriumi avalike suhete talituse juhataja Daniel Vaarik (23)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Armas kaotaja Teine t\u00e4helepanuv\u00e4\u00e4rne ja ehk veel t\u00f5sisemgi probleem on see, et hinnangud pole seotud valitsuste reaalsete tegude ja saavutustega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaid kolm minutit p\u00e4rast avav\u00e4ravat kerkis Mutiu Adepoju kahest Hispaania kaitsjast k\u00f5rgemale ning saatis nurgal\u00f6\u00f6gist tulnud palli peaga v\u00e4ravasse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siis ma vaatasin veelkord teatud m\u00e4\u00e4ral Siberi p\u00f5lisrahvaste teema monopoliseerinud Markku Lehmuskallio ja Anastasia Lap\u0161ui \"Seitse laulu tundrast\", mis mullu kandideeris Euroopa filmiauhinnale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnus peab arutama seda, kui palju teevad taastusravi sanatooriumid, kui palju haigla, et poleks vaja \u00fcksteist dubleerida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ameerika \u00dchendriikide saatkonnahoone aknad Moskvas on allkorrustel ammu meeleavaldajate poolt puruks loobitud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valitsuse p\u00f6\u00f6rdumine : \"\u00dchinemine Euroopa Liidu ja NATO-ga oli iseseisvuse taastanud Eesti jaoks k\u00f5ige olulisem v\u00e4lispoliitiline eesm\u00e4rk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "EPM\u00dc avalikkussuhete korraldaja Katrin Uindi s\u00f5nul suurt tseremooniat ei korraldata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestis kaks etendust andev vanema p\u00f5lvkonna Briti n\u00e4itleja Brian D. Barnes m\u00e4ngib 18. oktoobril Linnateatri v\u00e4ikeses saalis ja 19. oktoobril Tartu lasteteatris Charles Dickensi kuulsatel Pickwicki lugudel p\u00f5hinevas lavastuses Pickwick klubi liikmed Manor farmis ligi 20 tegelaskuju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u0160uravljov teenib K\u00fcprosel 700 000 Eesti meistriv\u00f5istluste suurim skooritegija, Aeroci r\u00fcndaja Eivo \u017duravljov siirdub K\u00fcprose liigasse Paphose Dionysuse meeskonda, kus j\u00e4tkab ka Argo Arak."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Oti luule interpreteerib end ise kui t\u00f5kestamatut suva lihtsuses, on Hea Looja karjashoitud elu normatiivsest esteetikast s\u00f5ltumatu vastukaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 133,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maavanem tuvastas j\u00e4relevalve k\u00e4igus, et linnavalitsus andis oma 2005. aasta 14. juuli korraldusega ehitusloa Kesklinna pargi rajatiste p\u00fcstitamiseks ja haljastuse uuendamiseks ning v\u00e4ljastas ka ehitusloa, kuid selle aluseks olev ehitusprojekt ei olnud koosk\u00f5las 2000. aasta septembris kehtestatud Kesklinna pargi detailplaneeringuga, sest selles ei olnud n\u00e4idatud ehitusmahtu ja tervet ala k\u00e4sitleti pargina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 269,
              "end": 274,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi Vene armee pakkus tsiviilelanikele v\u00e4lja ohutu lahkumiskoridori, ei saa enamik inimesi seda kasutada, sest linnas ei toimi \u00fchistransport."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reedeks, laup\u00e4evaks ja p\u00fchap\u00e4evaks kutsusid politseinikud Lihula konstaablipunkti 70 inimest, kelle nad valisid 2. septembri \u00f5htul kalmistul tehtud fotode ja videolintide p\u00f5hjal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Asja lahendamist l\u00fckkab riik aina edasi, kuigi on selge, et see lahendus tulema peab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soovitused meie ajaloo ringitegemiseks on osava desinformatsiooni ja t\u00f5husate m\u00f5jutuste tulemusel esitatud ning niisama selge peaks olema ka see, et neid soovitusi t\u00e4ites loome l\u00e4himinevikust petliku pildi nii v\u00f5\u00f5rastele kui ka oma rahva uuele p\u00f5lvkonnale ja neile, keda hoolega p\u00fc\u00fctakse Eesti \u00fchiskonda integreerida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00f5uluvana Karla kommiost Karla oli siis \u00fcsna algaja j\u00f5uluvana, kui iga p\u00e4ev m\u00f6\u00f6da P\u00f5lva haigla koridore k\u00f5ndides ja voodisse naelutatud inimesi n\u00e4hes k\u00fcpses tema soojas ja suures s\u00fcdames v\u00e4ike idee."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahe v\u00f5i kolme \u00fclej\u00e4\u00e4nu silmis oli Elken see imetlusv\u00e4\u00e4rne luuletaja, Dante-profiililine, nagu keegi oli temast kunagi kirjutanud, peaaegu prohvetioreooliga poeet, kelleks ta oma kahe \u00f5hukese luuletuskogu tiivul oli luules\u00f5prade kitsas ja v\u00e4hemalt nende eneste arvates k\u00f5rge eetikaga ja range maitsega ringis t\u00f5usnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "MMi tabelid V\u00e4raval\u00f6\u00f6jate edetabel Enne veerandfinaale (sulgudes v\u00e4ravad penaltitest) : Viis v\u00e4ravat Christian Vieri, Itaalia Gabriel Batistuta, Argentiina Neli v\u00e4ravat Luis Hernandez, Mehhiko Marcelo Salas, Tshiili Kolm v\u00e4ravat Oliver Bierhoff, Saksamaa Cesar Sampaio, Brasiilia Thierry Henry, Prantsusmaa J\u00fcrgen Klinsmann, Saksamaa Ronaldo (1), Brasiilia Davor Shuker (1), Horvaatia Kaks v\u00e4ravat Roberto Baggio (1), Itaalia Shaun Bartlett (1), LAV Salaheddine Bassir, Maroko Bebeto, Brasiilia Dennis Bergkamp, Holland Phillip Cocu, Holland Ronald de Boer, Holland Abdeljilil Hadda, Maroko Fernando Hierro (1), Hispaania Slobodan Komljenovic, Jugoslaavia Kiko Narvaez, Hispaania Viorel Moldovan, Rumeenia Fernando Morientes, Hispaania Ariel Ortega, Argentiina Michael Owen, Inglismaa Ricardo Pelaez, Mehhiko Alan Shearer (1), Inglismaa Marc Wilmots, Belgia Theodore Whitmore, Jamaika \u00dcks v\u00e4rav 71 m\u00e4ngijat Omav\u00e4rav 4 m\u00e4ngijat Tabloo TENNIS l WIMBLEDON ($11 800 000)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 697,
              "end": 705,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teda inspireerib muusika ja ta esitab seda v\u00e4ga h\u00e4sti!\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kalle Muuli v\u00e4idab 5. veebruari Eesti P\u00e4evalehe artiklis \"Kuri vabadus\" v\u00e4ga julgelt ja m\u00f5tlematult, et karistuspoliitika on Eestis leebe ning kriminaalhooldus ei tasuvat end \u00e4ra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks USA saatkond on poole aasta jooksul oluliselt suurendanud s\u00f5jav\u00e4elastest diplomaatide arvu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nende p\u00f5hjal on raske aru saada, mis tegelikult toimus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "19.30 Vaimustavad naised rannal Soome 1998 Rezh Claes Olsson, osades Marika Krook, Nicke Lignell."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5sine tegija l\u00e4heb v\u00f5itma nagunii."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Salakavalad v\u00e4lisfondid Keskustes jagatakse noortele teavet rasestumisvastaste vahendite kohta, v\u00f5imaldatakse soovimatu raseduse korral teha aborti ja suguhaiguste kahtluse korral ennast kontrollida lasta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopas ja Ameerikas kolme s\u00f5ltumatu instituudi sooritatud autode kokkup\u00f5rketestides saavutas Volvo S80 esimese autona maailmas k\u00f5ikides testides maksimumpunktid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kasulik on p\u00e4rast koorimist nahale m\u00e4\u00e4rida kerge kiht kvaliteetset oliivi\u00f5li, hoida nahal 10-15 minutit ning tupsutada \u00fclej\u00e4\u00e4k maha pehme salvr\u00e4tiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"V\u00e4ike m\u00e4ng k\u00e4ib ja see v\u00f5tab aega, kuid juba praegu on selge, et \u00fchinenud opositsiooni ei ole,\" \u00fctles J\u00fcrgenson."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00f5ukogude-aegne \"teisitim\u00f5tlemise\" kompleks sai teostuda ainult t\u00e4nu sellele, et oli \u00fcks \u00f5ige m\u00f5tlemine ja k\u00f5ik teistmoodi m\u00f5tlemised vastandusid sellele kui vaenulikud ja keelatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5pustseenis, kus doktor opereerib peavalude ja topeltn\u00e4gemise all kannatavat tiigrit, tolgendab klaasist seina taga rahvahulga seas ka mingi kaameramees, sisse on l\u00fclitatud masinav\u00e4rk ning k\u00f5ik j\u00f5uab tublide ameeriklaste kodudes teleekraanile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Video re\u017eiss\u00f6\u00f6r, Concordia \u00fclikooli meediatudeng Liina Paakspuu on muistendite meeleolu meisterlikult praegusaega peegeldada suutnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu linna eelarves moodustasid halduskulud 1990. aastal 2,3%, 1991. aastal 2,59%, 1992. aastal 3,28%, 1994. aastal 6,35% ja 1995. aastal 8,3%."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tootsi toodangu edasim\u00fc\u00fcja Tallinnas O\u00dc K\u00fctteturustus juhataja Andres Lill \u00fctles, et pakitud briketti pole nad saanud t\u00fckk aega, pakkimata saadi detsembri l\u00f5pus 24 tonni, enne seda oktoobris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Res Publica, Reformierakonna ja Rahvaliidu moodustatud Tallinna valitsusliit lepib kokku j\u00e4rgmistes p\u00f5him\u00f5tetes : Lapses\u00f5bralik Tallinn - T\u00f5stame 2005.aastal koolide ja lasteaedade remondiks m\u00f5eldud summa 160 miljoni kroonini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tean, et Cognes viidi dopingukontrolli kogu Venemaa, Soome ja Austria koondis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4htusime rohkem kui aasta tagasi siiski meie arvates \u00e4\u00e4rmiselt kompetentsete ja autoriteetsete isikute arvamusest ja alustasime ettevalmistusi k\u00f5nealuse projektiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sofias aset leidnud Eesti, L\u00e4ti, Leedu, Slovakkia, Sloveenia, Makedoonia, Bulgaaria, Albaania ja Rumeenia kaitseministri kohtumisel arutati NATO laienemist, kandidaatmaade ettevalmistuse taset alliansiga liitumiseks ja s\u00f5jav\u00e4ereformi neis maades."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5ltsamaa vallavalitsus on v\u00f5tnud sihi muuta Kamari veehoidla \u00fcmbruskond konkurentsitult tugevaimaks turistit\u00f5mbajaks, rajades sinna kolme-nelja aasta p\u00e4rast veesuusakeskuse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 150,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna linnavalitsus kuulutas kolmap\u00e4eval v\u00e4lja aasta kuld- ja h\u00f5besponsorid, suurim annetaja on t\u00e4navu Taani saatkond, kes toetas kahe miljoni krooniga Taani Kuninga aia renoveerimist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sutarto \u00fctles, et Indoneesia relvaj\u00f5ud on rakendanud meetmeid pagulaste liikumise takistamiseks Ida-Timorist Indoneesiasse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laine asemel v\u00e4rbas noore laulja Vana Tooma Moosekandid, kus tollal laulis ka Marju L\u00e4nik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4\u00e4hokiliigas NHL alistas Ottawa Senators 4 : 1 Colorado Avalanche."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Renoveeritavatele rongidele paigaldati Saksa firma MTU diiselmootorid ning Austria firma Voith h\u00fcdraulika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaitsepolitsei uurija leidis, et poliitilise vihkamise \u00f5hutamise kohta on kogutud piisavalt t\u00f5endeid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dchiselt samu seadmeid kasutada annab mingi v\u00f5imaluse suurtele vastu hakata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See, kuidas piiri tunti ja tunnetati, olenes kindlasti ka palju vaatleja asukohast ja sotsiaalsest staatusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle aasta \u00fcheksa kuu t\u00e4itumus on tema s\u00f5nul mullusega v\u00f5rreldes kasvanud kahe protsendi v\u00f5rra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Homme algab P\u00e4rnus j\u00e4rjekordne veefestival, mis seekord toimub Jahtklubis, P\u00e4rnu rannas ja Sunset Clubis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Safini ja Ferreira m\u00e4ngu v\u00f5itja l\u00e4heb poolfinaalis kokku Marcelo Riose ja Tommy Haasi duelli v\u00f5itjaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljuti aitas taksosse monteeritud varjatud kaamera Virgina osariigis Fairfaxis kinni nabida taksojuhti r\u00f6\u00f6vinud kaks relvastatud noorukit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Chichester kandis esimese ehmatusega kaardile Austraalia l\u00e4hema punkti Fremantlei, kuid tema l\u00f5i selja sirgeks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" ESS P\u00e4rnu treeneri Andrei Ojametsa hinnangul oli tema hoolealustel j\u00f5udu viljandlastest rohkem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "andrei@ekspress.ee Kuigi astroloogide v\u00e4itel on maailma ajaloos algamas veevalaja ajastu, v\u00f5iks seda uut aega poliitilises m\u00f5\u00f5tmes nimetada Vladimir Putini ajaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6dunud takso viis minu palvel kaass\u00f5itjad haiglasse ja sinna suundusin hiljem ka ise, et saada teada toimunu tagaj\u00e4rgedest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Laidre s\u00f5nul on poliitikas v\u00e4ga raske selliseid k\u00fclask\u00e4ike mingi konkreetse kasuga m\u00f5\u00f5ta, samas oli ta veendunud, et kantsleri k\u00fclask\u00e4ik on v\u00e4ga selge signaal Saksa \u00e4rimeestele, Saksa majandusele tervikuna, et Eesti puhul on tegu stabiilse ja huvitava piirkonnaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raske Kremli j\u00e4lgimise t\u00f6\u00f6 vahepalaks saab lugeda saidist inspireeritud huviliste kirjutatud luuletusi, mis on \u00fcsna andekad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kanada rajasid inglastest ja prantslastest v\u00e4ljar\u00e4ndajad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Krimmi s\u00f5ja s\u00fcndmused n\u00e4itasid, kui kasutu oli kaitsekasarm, kui vaenlane r\u00fcndas mere poolt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1994. aasta aprillis Tallinnas sisekaitse operatiivr\u00fcgemendis teenistust alustanud ja hiljem Paikuse politseikoolis \u00f5ppinud Matuse k\u00e4es on ka Valga politseiprefektuuri \u00fche vahetuse jooksul koostatud protokollide rekord - 27."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pileti hinna sees Viiralti n\u00e4itus ligi 100 t\u00f6\u00f6ga ja Viinistu Kunstimuuseumi p\u00fcsin\u00e4itus \"K\u00fclmetava kunstniku portree\" on l\u00e4bi aegade enim preemiaid saanud suvelavastus : lavastaja Aleksander Eelmaa ja autor Mart Kivastik p\u00e4lvisid selle eest mulluse Eesti Kultuurkapitali aastapreemia, n\u00e4itleja Hendrik Toompere jr."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 284,
              "end": 292,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagano talim\u00e4ngude korraldajad on m\u00e4esuusaprogrammi \u00f5igeaegse l\u00e4biviimisega t\u00f5sises h\u00e4das."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Priit Simson Euroopa Komisjon tahab, et rohkem tossavad autod oleks k\u00f5rgemini maksustatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Anu Raud ostis preemia eest muuseumi Muuseumimaja on Anu Raua oma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" K\u00fcll aga on Helme m\u00f5elnud \u00fcsna t\u00f5siselt tuua tulevase aasta presidendivalimisteks seniste \u00fcsna hallide kandidaatide k\u00f5rvale konkureerima s\u00f5jaeelse Eesti riigipea pojapoja Matti P\u00e4tsi, kes praegu on ametis riigi patendiametis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See Ameerika firma sai asja Ameerika kohtusse anda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hagiavalduses m\u00e4rkis Seppik, et kaks ajalehte on levitanud avalikkusele otseseid valeandmeid selle kohta, nagu oleks ta toime pannud kuritegusid, olgu see siis teadvalt alusetu s\u00fc\u00fcdim\u00f5istmine, altk\u00e4emaksu v\u00e4ljapressimine v\u00f5i muu selline."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 169,
              "end": 176,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hiseaduse nende s\u00e4tete toime, mis pole Euroopa Liidu \u00f5igusega koosk\u00f5las ja mida seep\u00e4rast kohaldada ei saa, aga peatub."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See h\u00f5lmab k\u00f5iki kulusid : otseseid kulusid nagu ostuhind ja printimise kulusid lehek\u00fclje kohta ning kaudseid kulusid (n\u00e4iteks hooldus, toonerikassettide vahetamiskulud, tr\u00fckivahendite kasutamine, seadme haldamine ja sellele kuluva energia maksumus)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 232,
              "end": 239,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnaarmunute jaoks v\u00e4ga raske olukord, peaaegu lahendamatu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Rocca al Mare peale v\u00f5ib alati kindel olla,\" r\u00e4\u00e4gib \u00f5petaja Tamkivi minu selja taga \u00fchele lapsevanemale, kui me Maali-Angela s\u00f5nade saatel Sepa talu p\u00e4kapikumajja siirdume."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "HRW Tallinna filiaali juht Rambot van Kuijk \u00fctles, et Pariisi k\u00f5nekeskuse juhid otsustasid k\u00f5nekeskuse Tallinna kolida ning et k\u00f5nekeskus hakkab selle aasta 1. juunil tegutsema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ei ole see kaaslase leidmine teab mis kerge ettev\u00f5tt, pigem \u00fcks hull rabelemine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kurb statistika sai m\u00f6\u00f6dunud n\u00e4dalal veelgi t\u00e4iendust : v\u00f6\u00f6trajal j\u00e4i auto alla kolm inimest, neist kaks autojuhi s\u00fc\u00fcl."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "40 t\u00f6\u00f6tajaga elektrit\u00f6\u00f6de ASi Yakotex juhataja aset\u00e4itja Mati Kreegi \u00fctles, et tema ettev\u00f5te on alustanud t\u00f6\u00f6tajate koolitamist, et saavutada ISO 9000 sertifikaat juba selle aasta l\u00f5puks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 174,
              "end": 179,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Dramaatiliselt kulgenud 5000 m jooksus selgus v\u00f5itja viimasel 120 meetril."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00f5gevamaal on Keskerakond v\u00e4lja J\u00f5geva ja P\u00f5ltsamaa linnas ning J\u00f5geva, Kasep\u00e4\u00e4, Pajusi, Palamuse, Puurmani, P\u00f5ltsamaa ja Torma vallas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ostja isikut ja tehingu hinda ei soostunud ESS-i esindajad kommenteerima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegelikult tagab mugava ja muretu s\u00f5idu ka \u00f5ige riietus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5puks saab arvuti aga rohkem t\u00f6\u00f6vahendiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tatarstani duumasaadik Fandass Safiulin v\u00f5rdles kirillitsa pealesurumist venelaste olukorraga Baltikumis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maksta naisele aasta palk lapse eest - sisuliselt \u00fcritada aasta palga eest osta naistelt s\u00fcnnitamist - l\u00f5hnab pettuse j\u00e4rele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu tundub selle kord n\u00e4dalas ilmunud kultuurilehe tr\u00fckiarv lihtsalt \u00fcle m\u00f5istuse fantastiline : n\u00e4iteks 1989. aasta veebruaris ilmunud 8. numbri alla on peenes kirjas m\u00e4rgitud tiraa\u017eiks 91 000."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aasia on kindlasti kompanii h\u00e4dade peamine p\u00f5hjustaja, m\u00e4rkis Bear Stearns & Co anal\u00fc\u00fctik Alex Cena."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mitte ainult k\u00f6\u00f6k - k\u00f5ik klassid, nii f\u00fc\u00fcsika, keemia, kui t\u00f6\u00f6\u00f5petuse \u00f5petamiseks on tehnika viimase s\u00f5na j\u00e4rgi sisustatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See muusika on selgelt interpretatsioonikeskne ja pakkus omal ajal kindlasti minestamavapanevaid pillim\u00e4ngutrikke ja julgeid harmooniavaheldusi, mis n\u00fc\u00fcd Musica Antiqua esituses peenek\u00f5lalisuse sekka libisesid, kuid samas m\u00e4rkamata ei j\u00e4\u00e4nud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti delegatsiooni juhtiv v\u00e4lisministeeriumi asekantsler Alar Streimann on avaldanud arvamust, et selles voorus v\u00f5ivad tulla p\u00e4evakorda energeetika, regionaalpoliitika ja maksustamine v\u00f5i ainult \u00fcks v\u00f5i kaks neist kolmest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 148,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"KFOR-i h\u00f5lbustatud vaherahu v\u00f5imude ja UCPMB vahel on m\u00e4\u00e4ramata ajaks pikendatud,\" \u00fctles KFOR-i esindaja, lennuv\u00e4ekapten Mark Whitty."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii et kui ents\u00fcklopeedia lubas anda kogu Tolkieni loodu kohta p\u00f5hjaliku \u00fclevaate, hakkasin otsima selle sobitamise traagelniite ehk kust said k\u00e4\u00e4bikud (inglise lugejate \u00e4ratundmise ja poolehoiu v\u00f5itmiseks nii vajalikke) tubakat ja teed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4rgistust\u00f6id j\u00e4tkatakse neljap\u00e4eval L\u00e4\u00e4ne maakonnas Risti-Virtsu maantee kilomeetritel 22 - 67, Tartu maakonnas J\u00f5hvi-Tartu-Valga maantee kilomeetritel 150 -159 ja Tartu maakonnas Tatra-Otep\u00e4\u00e4 maanteel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 170,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohusetundliku tunnistaja malmristi kuues j\u00e4rk k\u00f5lab \u00fcpris uhkelt, kas pole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kell 21 esinevad seal kontserdiga Estonia ooperisolistid, balletitantsijad, koor ja orkester."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"N\u00fc\u00fcd on Vabaduse platsil Viljandi maavalitsuse ees suur telk, kus \u00f6\u00f6sel tegutseb \u00f6\u00f6klubi ja p\u00e4eval toimuvad kontserdid,\" selgitas Johanson."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Korralik esinemine ol\u00fcmpia valikregatil Murcias ja finaalip\u00e4\u00e4s Hyeres'is on andnud eelmise tabeliga v\u00f5rreldes 315 lisapunkti ja t\u00f5stnud tartlanna 56. kohalt 49. kohale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Trupp ja lavastaja hakkavad selle kallal t\u00f6\u00f6d tehes minema oma rada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arvelduslaenu intress on 7,5%, kuid k\u00f5igile, kes taotlevad paketi enne k\u00e4esoleva aasta 1. oktoobrit, on arvelduslaenu intress 6,65% ja esimesed 3 kuud on paketi kasutamine ka kuutasuta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raadioh\u00e4\u00e4l Electra : Barbara Tucker on legend juba ainu\u00fcksi sellep\u00e4rast, et erineb teistest suureh\u00e4\u00e4lsetest soul/house-diivadest, h\u00f5lmates 90-ndate tantsumaailma k\u00f5iki k\u00fclgi muusika kirjutamisest ja esitamisest tantsimiseni v\u00e4lja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 174,
              "end": 181,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Suurriigid peavad austama k\u00f5igi Euroopa riikide \u00f5igusi,\" \u00fctles Soome peaminister interneti vahendusel vastuseks Eesti P\u00e4evalehe k\u00fcsimusele, kui suur on oht, et 20. ja 21. m\u00e4rtsil Helsingis peetavad NATO-Vene tippkohtumisel m\u00e4\u00e4ratakse kindlaks Balti riikide tulevik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti innovatsioonin\u00e4itajad v\u00f5rreldes Euroopa Liidu keskmise tasemega Nelja n\u00e4itaja osas oli Eesti EL-i keskmisest parem, nelja n\u00e4itaja poolest keskmisel tasemel ning 17 n\u00e4itaja j\u00e4rgi alla keskmise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 170,
              "end": 177,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samal aastal valiti ta Eesti Raadio poolt aasta muusikuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juhtunu uurija Ingrid Trofimova kinnitas, et eilseks oli kavandatud uus korteri \u00fclevaatus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sapporos v\u00f5istlemisest haiguse t\u00f5ttu loobuma pidanud Saarepuu s\u00fcstis 2005. aastal Oberstdorfi MM-il saavutatud 10. ja mullu Torino ol\u00fcmpia kaheksanda kohaga indu ka teistele sprindir\u00fchma liikmetele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 138,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kotljar on v\u00e4ga tugev ja v\u00e4ga pikaajaline professionaal, kuid varasemad teened ei suuda \u00fcles kaaluda seda ohtu, mida m\u00f5tlematu ja politseinikule sobimatu k\u00e4itumine v\u00f5ib edaspidi kaasa tuua,\" on J\u00fcri Kasesalu kindel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peame oma klubi huvide eest seisma,\" \u00f5igustas Basketi esindaja Arvo Lill."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome filmituus Pekka Lehto on pannud Kangromatsi talu \u00f5uele \u00fcles tehnika ainu\u00fcksi kaamera maksab 2,6 miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "10 protsenti, siis piirdutakse tehnilise osaluse ja m\u00f5ne teise-kolmanda l\u00fcli t\u00f6\u00f6taja kaasamisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samuti v\u00f5ib haakuda AUK esteetilise rolli kategooria MVH meeldivuse kategooriaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahjuks ei leidu Tartu linnavalitsuses aga majandusliku anal\u00fc\u00fcsi algt\u00f5desid tundvaid inimesi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seet\u00f5ttu toimub SARSi levik teatud mudeli j\u00e4rgi : tundmatu nakkusega haige hospitaliseerimisel nakatusid esmaj\u00e4rjekorras haiglat\u00f6\u00f6tajad ja k\u00fclastajad, siis nende l\u00e4hedased ning nii imbus SARS laiemalt \u00fchiskonda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Orson Wellesi 1941. aastal valminud m\u00e4ngufilm \"Kodanik Kane\" on l\u00f5ppeva sajandi parim USA film, selgus Ameerika Filmiinstituudi korraldatud k\u00fcsitlusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1995. aasta l\u00f5pus kuulutati surnud isik tagastamise \u00f5igustatud subjektiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00e4esoleva aasta esimese kuu k\u00f5nesid anal\u00fc\u00fcsides selgus, et k\u00f5ige enam huvitab eestimaalasi tarbija\u00f5iguste olemus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahvusvahelise zh\u00fcrii \u00fcli\u00fcksmeelsel otsusel valiti laup\u00e4eva \u00f5htul Eesti t\u00e4navuseks eurolauluks Harmo Kallaste ja Kaari Sillamaa \"Keelatud maa\", mida esitab Maarja-Liis Ilus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "H\u00f5redat olukorda elava muusika vallas tahabki uus M\u00fc\u00fcrivahe t\u00e4navas asuv klubi n\u00fc\u00fcd t\u00e4ita, tuues publiku ette ehedat dzh\u00e4ssi, bluusi, r\u00fctmibluusi ja rokki viljelevaid punte, kelle muusika saatel saab julgesti tantsugi l\u00fc\u00fca."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5nism\u00e4el ei toimu leina\u00fcritused, vaid ENSV ja NSVL-i lippude lehvides suurvene ideoloogia j\u00e4tkuv propaganda, kus ei h\u00e4beneta sedagi, et suhtutakse p\u00f5lglikult eestlaste valikutesse nende ajaloolisel kodumaal, Eestimaal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mullune meister Tartu \u00d6sel Foods ja Rakvere Rivaal v\u00f5tsid kumbki koduv\u00e4ljakul 3 : 0 v\u00f5idu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ideaalis peaksid need jagunema v\u00f5rdselt, praktika on n\u00e4idanud, et k\u00f5ige olulisem on vastutus kui v\u00e4\u00e4rtus, mis seostub v\u00e4ga tugevalt \u00fclej\u00e4\u00e4nutega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi aasta tagasi nimetas Juhan Parts oma valitsust koosmeelekoalitsiooniks, oleksid l\u00e4inud aasta novembris maksureformi k\u00fcsimused koalitsiooni \u00e4\u00e4repealt l\u00f5hki ajanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Selle aasta m\u00e4rtsis s\u00f5lmis M\u00fc\u00fcrsepp nelja-aastase lepigu Iisraeli eliitklubiga Tel Avivi Maccabi, mis raskendas tema minekut NBAsse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pidades silmas turu \u00fcldist olukorda ja erinevat olukorda teatavates liikmesriikides, kehtestatakse j\u00e4rgmised \u00fcldkogused, ilma et see piiraks nende v\u00f5imalikku taasl\u00e4bivaatamist : (tonnides) - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - Liikmesriik Tarned Otsem\u00fc\u00fck - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - Belgia 3 077 372 233 059 Taani 4 454 450 898 Saksamaa 1 27 764 778 100 038 Kreeka 625 985 4528 Hispaania 5 222 445 344 505 Prantsusmaa 23 693 932 541 866 Iiri 5 234 465 11 299 Itaalia 9 632 540 297 520 Luksemburg 268 098 951 Madalmaad 10 982 346 92 346 Austria 2 205 000 367 000 Portugal 1 835 461 37 000 Soome 2 342 000 10 000 Rootsi 3 300 000 3 000 \u00dchendkuningriik 14 270 430 319 617 - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - 1 Vastavatest \u00fcldkogustesth\u00f5lmavad tarned uutes liidumaades asuvatele ostjatele 6 244 566 tonni ja otsem\u00fc\u00fck uutesse liidumaadesse 8801 tonni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 501,
              "end": 508,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kooli sulgemise otsust rahaline probleem ei k\u00f5igutanud, t\u00e4htis oli see, missugune haridustase sealt saadakse, kui nelja klassi peale on \u00fcks ainult \u00f5petaja,\" \u00fctles ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 148,
              "end": 155,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Formaalse loogika j\u00e4rgi on Sigade revolutsiooni H\u00f5be-J\u00fcri k\u00f5ige t\u00e4htsam Eesti filmi esilet\u00f5stmine ja kindel p\u00f5hjus igal eestlasel r\u00f5\u00f5mu tunda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"T\u00f5si, taktika peab toimima algusest peale, ei saa j\u00e4tta lootust ainult l\u00f5puspurdile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See p\u00f5him\u00f5te, mis puudutab laste- ja toidukaupade k\u00e4ibemaksu alandamist, on \u00fcks Euroopa Liidu p\u00f5him\u00f5tetest ja Euroopa Liit toetab nii oma noori peresid kui ka toidusektori kaudu oma tarbijaid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neid \u00f5igusi kaitseb Eesti p\u00f5hiseadus ja Eesti s\u00f5lmitud rahvusvahelised lepingud, sh Euroopa inim\u00f5iguste konventsioon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"P\u00f5hin\u00e4itajatelt on k\u00f5igil spordijookidel enam-v\u00e4hem \u00fchesuguse koostis, jutud suurtest erinevustest on tavaliselt tootja reklaamitrikk,\" usub Jalak."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 120,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meeldiva \u00fcllatuse valmistas ootamatu l\u00e4bimurdega eelmise aasta l\u00f5pus valminud Inglise-USA film \"Armunud Shakespeare\", mis k\u00e4sitleb suure inglise klassiku eluseiku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Taolistes tingimustes j\u00e4\u00e4b n\u00f5ukogude tudengile vaid kaks vabaduse vormi : ohjeldamatu seks ja permanentne peopanemine, nagu Valiulina \u00fctleb."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00f5ukogu ja juhatuse liikmetele (ja nende l\u00e4hikondsetele) kuuluvad AS Baltika aktsiad : Miles W.Burger 38000 0,79% Meelis Milder 395239 8,23 % \u00dclle J\u00e4rv 4763 0,1%"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ARK-i juhi Eero Tilli s\u00f5nul s\u00f5lmiti politseiametiga eelmise aasta l\u00f5pus kokkulepe, mille kohaselt pidanuks k\u00e4ivituma politsei ja ARK-i vaheline infos\u00fcsteem, kust m\u00f5lemad saaksid vajaduse korral kiiret infot nii s\u00f5idukite kui juhilubade kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ru politseiprefekt Kalev Ilves \u00fctles, et 23-aastane Mario ja 24-aastane Kaimo \u00fcritasid nende k\u00e4es olevaid detonaatoreid m\u00fc\u00fca."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"ETA s\u00fcnnip\u00e4evalehek\u00fcljel saab tutvuda uudiste tegijatega, lugeda ETA uudiseid erinevatest aastatest, tutvuda uute toodetega, eripakkumistega ning teha sissekandeid k\u00fclalisteraamatusse,\" \u00fctles uudisteagentuuri ETA juhataja Tiit L\u00f5hmus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 214,
              "end": 222,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tampere-j\u00f5uproovi korraldaja Jarmo Hakanen vaatas toimuvat ammulisui - ta oli vestluses Halvari m\u00e4ned\u017eeri Esa Paasoneniga 22 meetri \u00fcletamise korral 100 000 marga suurust preemiat lubanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juhataja \u00fctleb, et tarbija on kuningas ja tema usaldust petta ei tohi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Juulikuuks on meil tuhande HI-viiruse kandja piir \u00fcletatud, aasta l\u00f5puks on neid 1500."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ei maksa unustada, et Debora Vaarandi on XX sajandi luuletaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jeemenlasi hakati j\u00e4lgima juba enne eelmise aasta 11. septembri terrorir\u00fcnnakuid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "22.12.2003 Ahto Kaasik Maavalla Koja kirjutaja On asju, mis on p\u00fchad vaid \u00fchele inimesele, ning asju, mis p\u00fchad paljudele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Postimees, 7. aprill David Vseviov :\" On ju selge, et riideid \u00f5mmelda on tunduvalt t\u00fclikam kui minna naabrile kallale ja v\u00f5tta tema riided endale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimese kvartali jaem\u00fc\u00fck kasvas k\u00f5ikidel Baltika jaeturgudel, enim Eestis 29%, L\u00e4tis 27% ja Ukrainas 24%."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks j\u00e4id autoroolis purjusp\u00e4i vahele Keskerakonna toonane abiesimees Kalev Kallo ja n\u00f5unik Jakko V\u00e4li, Tallinna linnavolikogu istungil tembutas joobnuna Tallinna Mustam\u00e4e linnaosa vanem Vladimir Ivanov (\u00dchendatud Rahvapartei), t\u00e4navalt toimetati politseijaoskonda purupurjus J\u00f5geva linnapea Kalev Lillo (Reformierakond) ja viimati v\u00f5eti liigsete promillidega autoroolist maha Otep\u00e4\u00e4 tegelane Jaanus Raidal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 279,
              "end": 285,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laiendatud p\u00f6\u00f6rdk\u00e4ibemaksu puhul rakendab ostja v\u00e4lisriigi isikult teenuse v\u00f5i kauba ostmisel k\u00e4ibemaksu arvutamist ka nende kaupade ja teenuste puhul, millele pole 6. direktiivist tulenevalt pandud p\u00f6\u00f6rdk\u00e4ibemaksu rakendamise kohustust (uues KMS-s on p\u00f6\u00f6rdk\u00e4ibemaksuga maksustatavad teenused toodud \u00a7-s 10 lg 2)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Elustiil \u00fchendab Eestis on saanud peaaegu et l\u00e4tlase s\u00fcnon\u00fc\u00fcmiks Brainstormi laulja Renars Kaupers."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hetkel tundub selle kava rakendamine realistlik k\u00fcll Tartu venekeelsetes koolides, kuid mitte n\u00e4iteks Sillam\u00e4el."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fcllap hoopis v\u00e4hem on viimase 12 aasta jooksul \u00fcksteisele soovitud : palju \u00f5nne Eesti taasiseseisvumise puhul!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivalil osales ka Skandinaavia \u00fcks v\u00e4heseid professionaalseid keskaja muusikat esitavaid ansambleid - ansambel Alba Taanist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Majades, kus on soojuss\u00f5lmedes soojakulu m\u00f5\u00f5tja, on seda lihtne selgitada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00fclikoolid kinnitavad oma sisseastumistingimused aasta l\u00f5puks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KKK asutasid kaks aastat tagasi kunstmik Iivi Raudsepp, muusik Kaari Sillamaa, tantsija Tuuli Merimaa, n\u00e4itleja Peeter Oja ja keraamik Georg Bogatkin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et vaigistada parvlaeva Estonia huku uurimiseks loodud rahvusvahelise komisjoni pihta suunatud j\u00e4rjest kasvavat kriitikat, otsustas Rootsi valitsus eelmisel aastal t\u00f5e selgitamiseks kasutada k\u00f5ige uuemaid teadussaavutusi ja taastada laevahukk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uuringus osalesid veel Austria, Brasiilia, Suurbritannia, Iisraeli, Itaalia, Filipiinide, Venemaa, Sloveenia, Hispaania ja Rootsi naised."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liinibussis sai raskelt vigastada bussijuht Aare (s 1952), kelle kiirabi viis Tartu \u00dclikooli kliinikumi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jedomskihh jutustab vene abielupaarist (erialalt insenerid), kes p\u00e4rast erialase t\u00f6\u00f6 kaotamist teenivad elatist koristaja ja majahoidjana."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Haridusministri T\u00f5nis Lukase idee j\u00e4rgi peaks ministeerium Tartus uksed avama tuleva aasta 1. juulil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Juba stardis oli k\u00f5he tunne,\" m\u00e4rkis aerutaja, kellest ei \u00f5hkunud optimismi ka neljap\u00e4evase 1000 meetri s\u00f5idu poolfinaali j\u00e4rel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast ametlikku vastuv\u00f5tutseremooniat Moldova presidendi residentsis toimunud delegatsioonide kohtumisel arutati peamiselt Moldova sisearengut, samme integreerumisel Euroopa Liidu ning NATOga ja v\u00e4ljakutseid Transnistria probleemi lahendamisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minust on v\u00e4ga raske kirjutada, mind on raske joonistada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga ega tal ei saa kerge olema - M\u00f5\u00f5dukad on alati ajanud muid asju, olnud selles paadis, kus tehti algusest peale maavaenulikku ja p\u00f5llumehi l\u00f5hestavat poliitikat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle arvamuse sees on kuulaja hoiak, kajan vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aasia riikides, n\u00e4iteks Tais ja Malaisias on putukatest s\u00f6\u00f6gilaual lugu peetud juba aastaid ning neid m\u00fc\u00fcakse muuhulgas konservidena."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "29. septembril 1995 oli P\u00e4rnu linnavalitsuse avalduse alusel seal kinnistu taastatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Meloodia ja looming on t\u00e4iesti identsed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uus tehas hakkab t\u00f6\u00f6le ATP tehnoloogia j\u00e4rgi, mille kasutus\u00f5iguse ostis VKG Kanada Alberta provintsilt selle aasta alguses, kirjutab P\u00f5hjarannik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta kordas ka erakonna eelmise esimehe Rein Taagepera poolt kunagi v\u00e4lja \u00f6eldud m\u00f5tet, et Res Publica suurim oht on liiga hea tulemus valimistel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile pakkusid 12 noormeest Tartu veekeskuse k\u00fclastajatele haruldast vaatepilti, m\u00f5\u00f5tes basseinivett t\u00e4ies s\u00f5jav\u00e4emundris, seljas relv ja rakmed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See on ootamatu tunnustus,\" \u00fctles Naipaul oma kirjastusagendi Colman Getty l\u00e4kitatud avalduses, vahendas BNS."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na linastub festivali saalides kella \u00fchest p\u00e4eval kokku kaheksa filmi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hja politseiprefektuuri pressiesindaja \u00fctles Eesti P\u00e4evaleht Online'le, et seoses raudtee hooldust\u00f6\u00f6dega on suletud suunaga P\u00e4rnu poole \u00fcks s\u00f5idurida, mist\u00f5ttu on J\u00e4rvevana teel hetkel suur ummik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5nev\u00f5rra ootamatu oli Hispaania v\u00e4ljalangemine ning Paraguai ja v\u00f5ib-olla ka Mehhiko edasip\u00e4\u00e4s."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcldse on Mazdal kavas l\u00e4hema kolme aasta jooksul esitleda 11 uut mudelit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahe laevandusfirma karilejooks Raamot n\u00e4gi Atlantas olles, kuiv\u00f5rd k\u00f5rged olid laevavedude hinnad ja kuiv\u00f5rd raske oli tollal laevu \u00fc\u00fcrida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  }
]