[
  {
    "data": {
      "text": "Varem on 27aastane prantslanna esimese naisena s\u00f5udnud ka \u00fcle P\u00f5hja-Atlandi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kellele ma m\u00e4ngin?\" l\u00fchilood, omamoodi novelletid, pajatavad sellest, kuidas Eesti diplomaadi Heinrich Laretei noorem t\u00fctar uhke pianistihoiaku omandas (oma osa oli tilkuma kippuval ninal), kuidas ja kelle juures ta end t\u00e4iendas, impressaarioid ja klavereid valis, kontserdieelselt n\u00e4rveeris ja end p\u00e4rast esinemist solistitoas tundis... \"On tundehetki, mida ma v\u00f5in oma m\u00e4lus igal ajal esile kutsuda, sest need on \u00fchel v\u00f5i teisel viisil seotud muusikaga,\" kirjutab K\u00e4bi Laretei jutu \"J\u00e4\u00e4n seisma ja kuulan\" avalausena."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vallavanem Tarmo Tamm \u00fctles, et peagi tuuakse kohale ka toolid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enamasti toovad kliendid ise auto tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Stipendiumi p\u00e4lvisid Madis Laas Saku g\u00fcmnaasiumist, Ingrid Roosimaa Turba keskkoolist, Krinsli Kurjatnikova L\u00fcganuse keskkoolist, Kaja Tamm Avinurme keskkoolist, Marju T\u00f5kke Maarja keskkoolist, Karine Lust Puurmanni keskkoolist, Tiina Mahler T\u00fcri g\u00fcmnaasiumist, Anneli Sadam Kuremaa p\u00f5llumajandustehnikumist, Siret Urbla V\u00e4rska g\u00fcmnaasiumist, Marek Pirbe R\u00e4pina g\u00fcmnaasiumist, Tiina Murulauk H\u00e4\u00e4demeeste keskkoolist, Marek Lind T\u00f5stamaa keskkoolist, Ingrid Rooden Kohila g\u00fcmnaasiumist, Tiina Vaarmann M\u00e4rjamaa g\u00fcmnaasiumist, Relika Ivask P\u00e4rnu Koidula g\u00fcmnaasiumist, Rando Ots Kuressaare g\u00fcmnaasiumist, Tuuli Murasov V\u00f5hma g\u00fcmnaasiumist, K\u00e4tlin Laanet Paalalinna g\u00fcmnaasiumist, Kaire Hunt Viljandi Jakobsoni g\u00fcmnaasiumist ja Leili Lindvest Abja keskkoolist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 377,
              "end": 382,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tasub meenutada, et omal ajal t\u00f6\u00f6tati just seal v\u00e4lja \u00fclemaailmne veeb ehk WWW, mida suur osa Eesti inimesi t\u00e4nap\u00e4eval iga p\u00e4ev kasutab - m\u00f5tlemata sellele, et algselt kasutati omavahel h\u00fcperlinkidega seotud dokumentide kogumit just tuhandete CERN-i teadlaste vahel info jagamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcleminekuriikide omavaheline kogemuste vahetamine p\u00e4lvis valitsuse pressiteate kohaselt George Sorose silmis erilist huvi ja ta \u00fctles, et Eesti n\u00e4itele toetudes kavatseb ta seda avatud poliitika instituutide v\u00f5rgustiku toetuse abil kindlasti laiendada teistessegi riikidesse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 138,
              "end": 143,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minevikust leidis Meri h\u00e4maratel aegadel lausa t\u00f5elise ajapommi - ta t\u00f5estas, et P\u00e4ike on oma plahvatuseks nimme v\u00e4lja valinud Eesti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahel eelmisel aastal valitsev Hispaania meister eurom\u00e4ngudes sarnast r\u00f5\u00f5mu ei valmistanud, suuresti \"t\u00e4nu\" nigelatele esitustele kodumurul ei p\u00e4\u00e4senud Barcelona isegi alagrupist edasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 152,
              "end": 161,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lemmikriik on Eesti Aukonsul pakub kanget araabia kohvi, pilk peatub tema selja tagant paistval suurel trikolooril ja v\u00e4lisminister Toomas Hendrik Ilvese allkirjastatud ning raamitud \"litsentsil\", mis t\u00f5endab, et Talaat Zekri on : Eesti aukonsul, tegevuspiirkonnaga Kairo linn ja kubernerkond, et nimetatu tegutseks oma piirkonnas k\u00f5igi konsulaart\u00f6\u00f6juhendite kohaselt ning kaitseks ja edendaks igati Eesti Vabariigi huve."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 400,
              "end": 405,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "On meeldiv teada, et ka kaks Eesti meest huviorbiidis on,\" t\u00f5deb Pohlak."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4itu peavad teatama ainult need kodukliendid, kellele Eesti Energia esitab arveid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Stanley karikav\u00f5istlustel alistas New Jersey Devils 4 : 2 Pittsburgh Penguinsi ja p\u00e4\u00e4ses v\u00f5itudega 4 : 1 Colorado Avalanche vastu finaali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arhitektina on ta t\u00f6\u00f6tanud Eesti T\u00f6\u00f6stusprojektis, Tartu Projektis ning kolm viimast aastat linnavalitsuses linnaplaneerimise osakonnas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome ootab Prantsusmaalt \u00fcha suuremat panust L\u00e4\u00e4nemere koost\u00f6\u00f6s ja ei ole n\u00f5us piirit\u00f5mbamisega, mille tulemusel L\u00e4\u00e4nemere julgeoleku eest vastutaksid Soome ja Rootsi, teatab Lippose neljap\u00e4evase Prantsusmaa-visiidi vestlustest uudisteagentuur STT."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ei tunnustata Shukokai harrastajad Eesti Karatef\u00f6deratsiooniga seotud pole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiina kaevandused on surmavaimad maailmas, pea iga p\u00e4ev toimub m\u00f5nes kaevanduses \u00f5nnetus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ojuland andis T\u00fcrgi rahandusministrile \u00fclevaate Eestis toimunud erastamise k\u00e4igust ning tutvustas Eesti maksus\u00fcsteemi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esmasp\u00e4eva hommikul planeeritakse kaasata kustutust\u00f6\u00f6dele 60 p\u00e4\u00e4stet\u00f6\u00f6tajat k\u00f5igist p\u00e4\u00e4stekeskustest ja 40 vabatahtlikku abilist V\u00e4ike-Maarja P\u00e4\u00e4stekoolist, Kaitseliidu Harju Malevast ja Eestimaa Looduse Fondist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 169,
              "end": 174,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kui v\u00e4lisministeeriumi diplomaat Mart Tarmak j\u00e4tkab jalgpalliliidu asepresidendina, siis senine juhatuse lihtliige Aivar Pohlak sai ametik\u00f5rgendust : FC Flora president t\u00e4idab teise asepresidendi tooli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 155,
              "end": 160,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6dunud n\u00e4dala reedel algas NATO peakorteris Br\u00fcsselis teine intensiivse dialoogi (ID) ring alliansi ja Eesti vahel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jane seletab, et tuli turule ainult seente p\u00e4rast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Inimesed oli v\u00e4ga pahased, et p\u00e4\u00e4steamet ei suutnud teed kiiresti puhastada ning liiklust taastada,\" \u00fctles Kristiina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "I ratsapolk oli esimene Eesti v\u00e4eosa, mis j\u00f5udis V\u00e4ina j\u00f5eni (Daugava) ning mille v\u00f5itlejad heiskasid 5. juunil 1919 Eesti rahvuslipu Jakobstadti (Jekabpilsi) raekojale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "198 Rootsi provintsides Bremenis, Verdenis ja Pommeris (Rootsi kuningas valitses Bremenis ja Verdenis Vestfaali rahust kuni 1720. aastani, Pommeris kuni 1814) j\u00e4i juba v\u00e4ljakujunenud kirikukorraldus enamasti puutumata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Eksklusiivsete puulelude tootja AS Palwood k\u00e4ive aastas -- 20 mln kr t\u00f6\u00f6tajaid -- 75 keskmine palk -- 4300 kr erinevaid tooteid -- 1000 Eesti eraisikutest aktsion\u00e4re -- 21 1/3 osalusega v\u00e4lisaktsion\u00e4re -- 2 (alates sellest n\u00e4dalast) Toodangu struktuur m\u00e4nguasjad -- 50% dekoratiivesemed -- 40% m\u00f6\u00f6bel -- 10% Allikas : Palwood AS"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 138,
              "end": 143,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Heati esitosinasse avam\u00e4ngus Atlanta Hawksi vastu valiti tagam\u00e4ngijad Tim Hardaway, Sasha Danilovic, Dan Majerle, Voshon Lenard, Gary Grant, r\u00fcndajad Kurt Thomas, Keith Askins, Mark Strickland, Ed Pinckney, keskm\u00e4ngijad Alonzo Mourning, P.J Brown ja Isaac Austin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kahe aasta eest kodus j\u00e4i Eesti P\u00f5hja-Iirimaale 0 : 1 alla, toona istus v\u00f5\u00f5rustajate treeneripingil Arno Pijpers."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" V\u00f5ru mehe rekord Tallinnast V\u00f5rru on viis ja pool tundi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5rgete Hiina riigitegelaste visiidid on alati maailma ajakirjanduse huviorbiidis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimasel juhul on tegu just sellise sallimatu \"paikapanemisega\", nagu Iivi Masso seda ise 22. novembri kirjutises nii kirglikult taunib."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"J\u00e4tkuvalt on koondise juures ametis Taivo Tigane, kellest oli tohutult abi juba eelmisel hooajal,\" \u00fctles Markvardt, lisades : \"L\u00e4inud talvel alanud koost\u00f6\u00f6 j\u00e4tkub ka Jaanus Teppaniga (endine tippsuusataja - V.V. ), kellest saab kahev\u00f5istlejate tiimi hooldemees - suuskade ettevalmistamise osas on meil t\u00e4navu tunduvalt lihtsam."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Novembri alguses algatatud euroreferendumi eeln\u00f5u lubabki EL-iga \u00fchinemise k\u00fcsimuse rahvah\u00e4\u00e4letusele panna, sest p\u00f5hiseaduse j\u00e4rgi ei saa rahvah\u00e4\u00e4letusele panna v\u00e4lislepingute ratifitseerimist, kuid k\u00fcsimust \"Kas Eesti v\u00f5ib \u00fchineda Euroopa Liiduga?\" ei saa k\u00e4sitleda v\u00e4lislepingu ratifitseerimise k\u00fcsimusena."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 213,
              "end": 218,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laias laastus peaks selline erakondade klubilise tegutsemise aeg l\u00e4bi saama, kui tahame, et Eesti riik l\u00e4heks normaalselt edasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Karistus : Juhtida Narva Transi t\u00e4helepanu sedalaadi k\u00e4itumise lubamatusele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keeleinspektsiooni peadirektori Ilmar Tomuski s\u00f5nul on praegu olemas kaks v\u00f5imalust : kas \u00f5petajad on teadlikult tunnistusi v\u00f5ltsinud v\u00f5i on m\u00f5ni isehakanud firma neile p\u00e4rast keelekursuse korraldamist andnud t\u00f5ep\u00e4rase tunnistuse p\u00e4he v\u00f5ltspaberi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 157,
              "end": 162,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nende esinumber Natalja Sazanovitsh naasis p\u00e4rast emakssaamist edukalt rajale, Atlanta ol\u00fcmpiah\u00f5be kasseeris G\u00f6tzises 6232 punkti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Raigo Pajula T\u00e4na s\u00f5lmitud koost\u00f6\u00f6leppe kohaselt kolib Vana Baskini Teater 2009. aasta s\u00fcgishooajast uude Sakala kultuurikeskusesse ning hakkab sealses suures saalis etendusi andma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta on t\u00f6\u00f6tanud kuu aega endise Eesti koondise peatreeneri Anatoli Hovantsevi k\u00e4e all ja teeb avastardi selle n\u00e4dala l\u00f5pul Soome suvebiatloni meistriv\u00f5istlustel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 127,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Marko Mumm L\u00e4\u00e4nemaal Virtsu l\u00e4hedal on selle kevade suurimaks vaatamisv\u00e4\u00e4rsuseks kohati ligi seitsme meetri k\u00f5rgune j\u00e4\u00e4vall, mille m\u00e4rtsikuine torm Puhtu rannale paiskas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Need kuus saadikut on Kadri J\u00e4\u00e4tma, kes loeb Isamaaliidu h\u00e4\u00e4li ; Kristina Ojuland, kes loeb Reformierakonna h\u00e4\u00e4li ; Jaanus Marrandi, kes loeb Keskfraktsiooni h\u00e4\u00e4li ; Jaan P\u00f6\u00f6r loeb Rahvaliidu h\u00e4\u00e4li ja Valentina V\u00f5ssotskaja loeb \u00dchinenud Rahvapartei h\u00e4\u00e4li."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koduse k\u00fclmkapi sisemuse jahedusse merevette ei kippunud ka \u00fcksikud mere \u00e4\u00e4res hullavad koolipoisid, ilmateate andmetel j\u00e4\u00e4b vetelp\u00e4\u00e4stjatel oma t\u00f5elisesse rolli sisseelamiseks aega v\u00e4hemalt juuni keskpaigani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 191,
              "end": 196,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestist ju Markol toetajaid ei ole,\" r\u00e4\u00e4kis Asmeri pressiesindaja Are Eller."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veel juhatas autovaraste tabamisele traumapunktist tulnud k\u00f5ne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liivimaal ordu valitsuse all, Praha \u00fclikooliski polnud keegi mu suursugusest p\u00e4ritolust suurt k\u00fcsinud, aga siin sai see maksvaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Geimi 15 : 11 ja kogu kohtumise 3 : 2 v\u00f5itnud Tartu naiskonnale oli see Eesti meistriv\u00f5istlustel \u00fcheteistk\u00fcmnes v\u00f5it."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Arstide hool lubab j\u00e4tkata H\u00e4m\u00e4l\u00e4ineni tegemisi on viimastel aastatel toetanud Soome Kergej\u00f5ustikuliit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tsirkov tunnistati s\u00fc\u00fcdi juunist 2003 detsembrini 2005 suure koguse maksum\u00e4rgiga m\u00e4rgistamata tubakatoodete hoidmises ja edasitoimetamises Valgas ja Valgamaal, samuti edasitoimetamises Tartusse, Tallinnasse, P\u00e4rnusse, Viljandisse ja teistesse Eesti piirkondadesse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 243,
              "end": 248,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teine pool sajast meetrist on eriti raske, kirjeldas Lauri Abel (29), kui oli rakmed ja relva seljast v\u00f5tnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suuremate elektroonikakaupmeeste hinnangul m\u00fc\u00fcakse Eesti turul s\u00f5ltuvalt hooajast kuus 10 000 kuni 15 000 uut telerit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ruhnu ja Kihnu on m\u00f6\u00f6dunud reedest saadik mandrist \u00e4ra l\u00f5igatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "x Venemaa : Larissa Lazutina, Olga Danilova, Julija Tshepalova, Nina Gavriljuk, Svetlana Nageikina, Natalia Baranova, Irina Skladneva, Anfissa Reztsova, Marina Lashkaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 153,
              "end": 159,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4iesti s\u00fc\u00fctud atraktsioonid Disney oskab teha sh\u00f5u ka s\u00fc\u00fctuna n\u00e4ivast atraktsioonist, nagu seda on Great Movie Ride filmiajaloo kangelaskujude juurde."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AS Regio 1998 1999 2000E K\u00e4ive 14 mln EEK 18,7 mln EEK 22 mln Kasum 1,2 mln EEK 1,4 mln EEK 2 mln Omakapitali tootlus 28% 25% 30% T\u00f6\u00f6tajaid 32 38 45 Keskmine palk 6600 7200 8000"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Idakonverentsis on konkurents play-off i kohtade p\u00e4rast nii tihe, et kindlalt v\u00f5ivad end tunda vaid Chicago, Indiana ja Miami."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Visarite r\u00fchmitus koondus aastatel 1962-1975 Tartu \u00dclikooli kunstikabineti juhatajana t\u00f6\u00f6tanud Kaljo P\u00f5llu \u00fcmber."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meeli\u00fclendavad k\u00f5ned\" Taani keelest Arvo Alas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osalevad Tartu ja P\u00e4rnu orkestri kontsertmeister Kristel Eeroja, rahvusooperist Kristiina Kriit, Tallinna Kammerorkestrist Harry Traksmann."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas l\u00e4heb j\u00e4lle k\u00f5ik nii, nagu 1994.a. Suzuki-pisidzhiipide ostuga politseile, kui Tootsi osalusel lasti maksumaksja raha korstnasse v\u00e4hemalt 3,6 miljonit krooni (siseministeeriumi j\u00e4relevalveosakonna j\u00e4reldus) ja keegi vastutust ei kandnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Eesti koondise peatreener \u00dcllar Kerde leidis, et Delta tagaliin s\u00f6\u00f6stis korvi alla otsima m\u00f5ttetuid r\u00fcnnakulahendusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Aga mina isiklikult ei n\u00e4e \u00fchtegi p\u00f5hjust, miks peaks seaduses seisma, mitu laulu Ivo Linna v\u00f5ib laulda v\u00f5i mitu s\u00f5na Kaljo Kiisk\" \u00d5nne 13s \"\u00f6elda,\" lisas Lepp."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu tuleb Marje j\u00e4lle kaasa, koera loodame j\u00e4rele tuua kesksuvel,\" valgustab Piiroja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Naispeaosas n\u00e4eme inglannat Jane Seymouri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmise aasta esimeses kvartalis kasvas Eesti majandus 5,2 protsenti, teises kvartalis 7,5 protsenti, kolmandas kvartalis 7 protsenti ning neljandas kvartalis 5,9 protsenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ei saa juhus olla, et Pehka pole karj\u00e4\u00e4ri jooksul kordagi finaalseerias kaotajana platsilt lahkunud ning lisaks seitsmele kodusele tiitlile on tal ette n\u00e4idata ka NSVLiidu, L\u00e4ti ja Belgia meistriv\u00f5istluste kuldmedalid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 181,
              "end": 187,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mingisuguseid julgeolekugarantiisid NATO meile anda ei saa, kuna p\u00f5hiliseks Eesti julgeolekuriskiks ei ole mitte Venemaa kallaletung vaid Eesti-sisesed rahvustevahelised suhted."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Naiste 15 kilomeetris kuulub Kristina Shmigun nn \"kuuma r\u00fchma\" ning l\u00e4heb rajale number 52 all."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Niikaua kui Puka valla eakate \u00fchenduse Elutee esinaine Helju Kants ja kultuurimaja juhataja Helgi Pung pingelisest v\u00f5istlusest kokkuv\u00f5tteid tegid, hoidsid kohalolijate meeleolu \u00fcleval Aakre tantsut\u00fcdrukud Eha P\u00e4iviste juhendamisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige suurem ja tuntum Skandinaavia festival on Taani v\u00e4ikelinnas Roskildes t\u00e4navu juba 30. korda peetav ja neli p\u00e4eva (28. juuni -1. juuli) kestev rockipidu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oslo veev\u00e4rgi esindaja Per Kristiansen \u00fctles, et seadmed tarnis Norra firma AS Birger Christensen."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti \u00dchispanga juhatuse esimees Ain Hanschmidt ja ASi Eesti Telefon juhatuse esimees Jaan M\u00e4nnik kirjutasid alla kokkuleppele, mille kohaselt moodustatakse internetikeskkonda arendav \u00fchisettev\u00f5te."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venelanna Natalia Voronova jooksis 100 m 11, 45, austraallanna Melinda Gainsford 200 m 22, 75, t\u0161ehhitar Ludmila Formanova 800 m 1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "India valitseva Rahvuslik-Demokraatliku Alliansi liidrid avaldasid t\u00e4nasel kohtumisel t\u00e4ielikku toetust peaminister Atal Bihari Vajpayeele ning veensid teda loobuma tagasiastumisplaanist, teatas India uudisteagentuur PTI."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 195,
              "end": 200,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arhitektuurikonkursi teise koha (preemiaraha 60 000 krooni) said Terje Kallast ja Urmas Luure ning kolmanda koha (40 000 krooni) Margit Mutso ja Reio Avaste."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mul on \u00fcks kirjalik \u00f5iend, mis on tulnud Mereinstituudist h\u00e4rra J\u00fcri Elkinilt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esmakordselt vaatab taksokomisjon enne loa pikendamist \u00fcle ka takso sisemuse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tahan ka tippe kasvatada, kes p\u00fcriksid esmalt Eesti klubisse, seej\u00e4rel Euroopasse, NBA-sse,\" tutvustas Sokk kooli ees seisvat t\u00e4htsaimat \u00fclesannet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Kristo Nurmis Tallinna linnavalitsus otsustas esmap\u00e4eval, 30. oktoobril toimunud istungil uue administratiivhoone arhitektuurse ideekonkursi l\u00e4biviimise korralduse kehtetuks tunnistada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Reuters ISLAMABAD, 9. oktoober (AP-EPLO) - Laup\u00e4eva varahommikul Pakistani, Indiat ja Afganistani tabanud v\u00f5imas maav\u00e4rin h\u00e4vitas terveid k\u00fclasid, p\u00f5hjustas maalihkeid ja tappis kokku \u00fcle 18 000 inimese."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pinocheti v\u00e4ljaandmist ja kohtu ette toomist soovinud Hispaania, tema vabastamist soovinud T\u0161iili ja teised asjasthuvitatud osalised v\u00f5ivad seitsme p\u00e4eva jooksul Pinocheti vabastamisplaanile oma vastuv\u00e4ited esitada, \u00fctles Straw."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome meistriliigas aga tegutseb \u00fcheksa l\u00e4tlast ning seal tuleb juhtunut t\u00f5sisemalt v\u00f5tta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(Narvas asuvate Eesti ja Balti elektrijaamade koguv\u00f5imsus on \u00fcle 3000 megavati.)"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reedehommikusel vabatreeningul valitses Michael Schumacher (Ferrari)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mitu tundi j\u00e4litas noort peatoimetajat varjuna g\u00fcmnaasiumi\u00f5pilane Risto."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4navused autasud doonoritele Punase Risti III klass : Tiiu Martin Punase Risti IV klass : Eldur-Ago Orav, Agu R\u00fcga, T\u00f5nu Simson Punase Risti V klass : Silvi Linnas, Vambola Truup"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paide linnapea T\u00f5nis K\u00f5iv \u00fctles Kuma Raadiole, et Indrek Kivim\u00e4e esitas linnavalitsusele seletuskirja, milles selgus, et Kivim\u00e4e soovis osta auto tervisekeskusele 1999. aasta 29. novembril, kuid P\u00f5lva autoregistrikeskuses tehingut vormistades ilmnes, et tal polnud kaasas dokumenti, mis t\u00f5endab, et ta on tervisekeskuse direktor."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnas peaksid k\u00f5ikides kesksetes peatustes olema busside s\u00f5idugraafikud, \u00fctles V\u00f5ru Autobaasi dispet\u00dcer."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Parlamendi rahanduskomisjoni esimees on eelarve ettem\u00e4\u00e4ramise vastu Riigikogu liige ja ringh\u00e4\u00e4lingun\u00f5ukogu esimees Tiit Sinissaar on teinud riigikogu rahanduskomisjonile ettepaneku muuta riigieelarve seadust ning kinnistada Eesti Televisiooni (ETV) ja Eesti Raadio arengukavas ette n\u00e4htud kolme aasta eelarve summad eelarveseaduses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 224,
              "end": 229,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mainitud kohtumine olnud narvalastele Mjat\u0161ini s\u00f5nul nii rabav (V\u00e4hi \u00f5petas Mjat\u0161ini : kui Narova on kehvas seisus, siis otsige endale rikas onu v\u00e4lismaalt v\u00f5i laske tal pankrotti minna, riiki teie mured ei huvita), et otsustati luua oma valimisliit \"Minu kodu - Narva\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5\u00f5duka Liia H\u00e4nni s\u00f5nul ei m\u00f5istnud koalitsioon riigikohtu otsuse sisu, kui ta l\u00fckkas valimisliitudega l\u00f5pparve tegemise edasi aastani 2005."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maavalitsuse rahvastikutoimingute talituse peaspetsialist perekonnaseisutoimingute alal Asta Loorits \u00fctles eile, et Valga raekojas abiellub sel p\u00e4eval k\u00fcmme paari, k\u00f5ik on Valgamaa inimesed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "H\u00e4rra Nestor on esitanud j\u00e4rgmised k\u00fcsimused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kell 18.53 anti piiri rikkunud L\u00e4ti kodanikud Maris (1964), Normunds (1968), Arnolds (1992), Guntis (1967) ja Karlis (1995) koos v\u00e4ikelaevaga \"Temp\" \u00fcle Eesti piirivalvuritele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 153,
              "end": 158,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selline vaatepilt v\u00f5is k\u00fcll incomingust elatuvaid turismifirmasid rahuldada ja Eesti turismitulusid suurendada, kuid soomlaste reputatsioonile eestlaste hulgas ja soomlaste tervisele see eriti h\u00e4sti k\u00fcll ei m\u00f5junud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jaanituled s\u00fc\u00fcdatakse vaid Taani piiri \u00e4\u00e4res Raamat \"Svenska traditioner\" t\u00e4psustab, et Rootsis tehakse k\u00fcll ka jaanituld, kuid v\u00e4ga v\u00e4ikeses piirkonnas vastu Taani piiri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 159,
              "end": 164,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5ita tuli Vana-P\u00e4rnu l\u00f5pust paarsada meetrit Nurme poole, \u00fcle Sauga j\u00f5e viiva ajutise silla l\u00e4hedal olevasse Jupi tallu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esialgse uurimise kohaselt plahvatas Korta auto k\u00f5rval olnud auto ning p\u00f5lema s\u00fcttisid veel mitmed l\u00e4hedal seisnud masinad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka j\u00e4\u00e4tantsudes ei ole Eesti paaril s\u00f5na\u00f5igust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5istlusest, mis kannab nime Heidenheim Pokal, v\u00f5tavad osa Kaido Kaaberma, Andrus Kajak, Meelis Loit ja Eduard Ber."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Justiitsministeerium n\u00f5uab, et Microsoft ei sunniks arvutim\u00fc\u00fcjaid m\u00fc\u00fcma Windowsi operatsioonis\u00fcsteemi koos firma internetisirvija Internet Exploreriga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2002. aastal pandi seoses Rotermanni kvartali tulevase arendamiskavaga paika, et Mere puiestee ja Viru t\u00e4nava nurgani v\u00f5ib ehitada kuni 24 meetri k\u00f5rgusi uusehitisi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Silvi Taluste Kihelkonna valla \u00dcru k\u00fclast on sunnitud kahe aasta eest rajatud istanduse p\u00e4\u00e4stmiseks kastmisvett koguni ostma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seekord on ta j\u00e4tnud maksmata 98 parkimistrahvi kokku 34 000 Rootsi krooni (61 200 Eesti krooni) eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegemist on \u00fcldse esimese korraga kogu Hiina (milleks nii Peking kui Taipei ametlikult ka Taiwani peavad) ajaloos, kus riigipea valitakse otse rahva poolt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Varastati takso Eile varahommikul kell 6.49 teatas politseisse t\u00f6\u00f6le asutanud taksojuht, et \u00f6\u00f6sel on lahti murtud Kuuse t\u00e4navas - tema garaazhiboks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Elisa Taimre Eesti Energia elektrim\u00fc\u00fck Eestis moodustas septembris 548 gigavatt tundi (GWh), mis on 40 GWh ehk 7,8 protsenti rohkem kui varasemal aastal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4lisminister Ilvesel on t\u00e4na Washingtoni-visiidi viimasel p\u00e4eval veel kohtumised Senati v\u00e4liskomisjoni liikme Ricard Lugariga, Esindajatekoja v\u00e4liskomisjoni esimehe Henry Hyde'i ja julgeolekukomisjoni esimehe Porter Gossiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 166,
              "end": 171,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljaaegu Arengupartei peasekret\u00e4riks saanud Kersti Krachti kohta \u00fctles Veidemann, et ta olevat viimase kongressi ajal suusatamas k\u00e4inud ja sai juhatusse kandideerimisel tagaselja k\u00f5ige v\u00e4hem h\u00e4\u00e4li."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ning enne kontrolli joon rohkem, seletas MK-l neljandaks t\u00f5usnud Kristina, kuid viis jutu teisele teemale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta j\u00e4i esmalt alla prantslasele Thierry Fabrele ning seej\u00e4rel, nagu MMilgi, Kreeka esindajale Dionysis Iliadisele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See on lugu noorest eestlasest ajalookirjutajast Balthasarist, kes on Tallinnas hetkel, kui Eesti pinnale astub Ivan Julm oma s\u00f5jav\u00e4ega, kui Eesti on Rootsi hertsogi, Saksa ordu ja taanlaste huviorbiidis ja kui p\u00f5rkuvad katoliiklik luterlus ja ortodoks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ib-olla pole hilja m\u00f5elda, mis oli see moraalne \"sisu\" (Soome m\u00f5istes), mis hoidis Eesti \u00fchiskonna lahus n\u00f5ukogude korrast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teises kohtumises v\u00f5ideldi v\u00f5\u00f5rsil Bosnia ja Hertse-goviina vastu v\u00e4lja 1 : 1 viik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sydney tenniseturniiril j\u00f5udsid meeste \u00fcksikm\u00e4ngus poolfinaali ainult asetamata m\u00e4ngijad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Odaviskaja Andrus V\u00e4rnik lunastas Eesti klubide karikav\u00f5istlustel Haapsalus Sydney ol\u00fcmpiap\u00e4\u00e4sme isikliku rekordiga 82.16."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kunstnik tahtis ka ise kohal olla ja \u00fchtlasi teha teoks kirjades varem v\u00e4lja \u00f6eldud kavatsuse portreteerida Anna Haavat ja August Kitzbergi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurimad ettev\u00f5tte tulumaksu maksjad (1999, jaan.-nov., miljonites kroonides) EMT 125,9 Pakterminal 108,2 Eesti Telefon 56,4 Tallinna Sadam 31,9 Balti Laevaremonditehas 31,3 Norma 30,3 ES Sadolin 23,8 EMEX 20,9 Saku \u00d5lletehas 19,8 Hotell Viru 17,9"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Auto leidsid politsenikud kell 12.05 Kohila alevi l\u00e4hedalt p\u00f5llult."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi \u00fcldmulje Siiri n\u00e4itusest on kui helesinises helluses uitamine, murrab vaikellu sisse Siiri k\u00e4rtspunane kleit, mis n\u00e4ituseruumi seinale \u00fcles on riputatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" K\u00fcsimusele, kas Tulika Takso oleks n\u00f5us 1200 telefoniarved tagantj\u00e4rele kinni maksma, vastas Lind peale l\u00fchikest pausi, et arvete kinnimaksmine ei ole \u00fcldse v\u00e4listatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Eesti televaataja soosikud on Derby k\u00f5rval Manchester United, Arsenal ja Liverpool."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5ppeval aastal seostatakse Viiki ennek\u00f5ike augustis \u00fcle Eesti v\u00f5rgumaailma v\u00f5imalusi tutvustanud Tiigrituuriga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Telejaama Star andmeil soovisid kaaperdajad laineriga IC 814 Airbus maanduda Pakistanis Lahores, kuid seal ei antud neile maandumisluba, misj\u00e4rel lennuk suundus India Amritsari linna l\u00e4histele Attari lennuv\u00e4ljale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 166,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas kapo peab n\u00fc\u00fcd algatama kriminaalasja siseministri vastu, p\u00f5hjuseks riigisaladuse avaldamine isiku poolt, kellele need andmed said teatavaks seoses tema teenistuse v\u00f5i t\u00f6\u00f6ga?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4psem info \"Loe lisaks\" alt : Eesti kelguhokikoondis paraol\u00fcmpial ennustusv\u00f5istlus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile kinnitas kultuuriminister Jaak Allik Eesti Riikliku Nukuteatri kunstiliseks juhiks senise N\u00f5mme Kultuurikeskuse kunstilise juhi Allan Kressi (25)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veebruar osutus n\u00e4itlejanna Maria Avdju\u0161kole ja tema abikaasale, meedia\u00e4rimees Kris Taskale t\u00f5eliseks suurp\u00e4evaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta lubab, et see tuleb midagi erilist, sest tango jaoks on tal ka spetsiaalsed kingad soetatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kuklase s\u00f5nul on ajakirjandus Jokstile aastaid liiga teinud ja lugu politseilt saadud info p\u00f5hjal tendentslikult valgustanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Raudtee v\u00f5ib 1. juunist sulgeda AS-i Edelaraudtee kaubaveoliikluse, kui firma ei tasu mai l\u00f5puks pikaajalisi v\u00f5lgnevusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti lennuk sai Leedust vabaks Eesti \u00f5huj\u00f5udude lennuk An-2, mille Leedu v\u00f5imud pidasid eelmisel n\u00e4dalal kinni, p\u00e4\u00e4ses p\u00fchap\u00e4eval vabaks ja lendas Kaunasest tagasi Tallinna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rotalia Rein Taagepera, politoloogiaprofessor Peeter J\u00e4rvelaid, juuraprofessor \u00dcS Raimla Herkki Haldre, endine Eesti Raadio peadirektor Erkki Bahovski, Valdar Parve, T\u00dc filosoofia dotsent Agu Kriisa, jurist korp!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Artiklit lugedes oli Jones kohe m\u00f5istnud, et \"Paula\" oli tema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti kuni 21aastaste koondise EM-ts\u00fckkel l\u00e4heneb kiirele l\u00f5pule : play-off duelli koduses avavaatuses Walesiga j\u00e4\u00e4di 0 : 2 kaotajaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na 25 aastat tagasi teatas tollane Taani peaminister Otto Krag Christiansborgi lossi r\u00f5dult rohkem kui sajatuhandelisele rahvamassile, et riigil on uus valitseja - kuninganna Margrethe II."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00fchap\u00e4eva hommikupoolikul peatas liikluspolitsei patrull Tallinnas Peterburi teel kiirust \u00fcletanud Juri (52)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4heme n\u00fc\u00fcd Kreeta saarele maid erastama ja avame seal taverna, r\u00e4\u00e4gib Zorbase muusik Peep Mouskour alias Peep Raun ja hoiab k\u00e4es b\u00e4ndi tuliuut kreeka muusikaga plaati Taverna, mis t\u00e4hendab t\u00f5lkes v\u00e4ikest k\u00f5rtsi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Golfar, kes suudab kahel p\u00e4eval end k\u00f5ige rohkem \u00fcletada ja m\u00e4ngida oma tasemest paremini, s\u00f5idab oktoobris Hispaaniasse Volvo amat\u00f6\u00f6ride MMile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paljudes riikides on s\u00f5ltuvuse eest hoiatamine seadusega reglementeeritud,\" \u00fctles ettev\u00f5tte turundusjuht Marge Tilk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "NATO liige Norra saatis soliidse investori Eesti Merelaevandusele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sel ajal oli Jelena oma karj\u00e4\u00e4ri tipus, t\u00f5ustes augustis 2002 maailma edetabeli neljandaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Erinevalt BNSi 7. veebruari teatest ei olnud Estiko aktsiate m\u00fc\u00fcgi puhul tegu mitte avaliku emissiooniga (s.o. uute aktsiate v\u00e4ljalaskmisega), vaid \u00fchele Estiko aktsion\u00e4rile, AS Fondiinvesteeringule kuuluvate aktsiate m\u00fc\u00fcgiga, mida m\u00fc\u00fcja avalikult reklaamis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siit tulid ka need m\u00f5tted, et eks k\u00f5ik - nii eestlased, kui ka \"teise maa t\u00fc\u00fcbid\", tunnevad ennast paremana, kui tegelikult vististi on : M\u00f5ned p\u00f5hjused, miks inimesed iga jumala p\u00e4ev kalju otsast p\u00e4ikeseloojangut vaatavad : 1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 184,
              "end": 189,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Eesti rannikuala koosneb \u00fcrgorgudest, millest suurem osa on s\u00fcgavamad kui sada meetrit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hindu t\u00f5sta ei kavatseta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tunduvalt on suurenenud Saare maakonnast Tartu \u00dclikoolis \u00f5ppida soovijate arv ja ka sissesaanute arv,\" t\u00f5des Maimets."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Eesti meistriv\u00f5istlustel l\u00e4ks k\u00f5ik t\u00e4kke, samas on vara n\u00f5uda, et Anti kogu aeg niimoodi esineks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pettus selgus videolinti uurides Uurides viimaste v\u00f5idus\u00f5itude videosalvestisi, avastasid Ferrari ja Bridgestone, et Michelini erirehvid laienevad s\u00f5idu jooksul ja haakuvad seet\u00f5ttu pinnaga paremini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Moskva ultimaatumid NATO laienemise teemadel, \u00fclbus Balti riikide ja t\u00e4ielik hoolimatus SR\u00dc maade suhtes n\u00e4itavad, et Venemaa poliitika on valmis j\u00e4tkama N. Liidu \"kuulsusrikkaid\" traditsioone, kui ainult j\u00f5ud ja v\u00f5im taastuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui muutuv aeg ja \u00fchiskond m\u00e4lu j\u00e4rjepidevuse teema eriti aktuaalseks muutis, kattusid v\u00e4ga loomulikult soov ja kohustus selle \u00fclesandega tegelema asuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui r\u00e4\u00e4kida inimarengu j\u00e4tkusuutlikkusest, siis kui hetkel v\u00f5rrelda Eesti n\u00e4itajaid muu maailmaga, siis Eesti poliitiline ja majanduslik fookus on haridusse ja tervishoidu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arvo P\u00e4rdi \"Orient & Occident\" Grammysid ei saanud Foto : Reuters P\u00fchap\u00e4eva \u00f5htul New Yorgis peetud 45."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmisel aastal kasvas Eesti majandus tunduvalt kiiremini kui Euroopa oma, r\u00e4\u00e4kimata Ameerikast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehitusel lammutust\u00f6\u00f6de juhendamisega tegelenud Marko Grehhovi s\u00f5nul oli tal Raudsepaga tehtud allt\u00f6\u00f6v\u00f5tu leping, milles oli lammutust\u00f6\u00f6de tasuks m\u00e4rgitud 12 000 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks on Elva abilinnapea Reno Laidre s\u00f5nul plaanis mahutada keskusesse ka teraapilised saunad ja keeglirajad, massaa\u017eiruumid ja ilukeskus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kahetsusv\u00e4\u00e4rseks tuleb pidada, et j\u00f5ulurahu ajal h\u00e4bistab Reformierakonna \u00fcks juhtpoliitikuid Rain Rosimannus Eesti riiklust ja maavanema institutsiooni,\" \u00fctles Keskerakonna peasekret\u00e4r Kadri Must."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 187,
              "end": 192,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome suunal s\u00f5itis Tallinki laevadega oktoobris kokku 242 613 reisijat, mida on 65 039 reisija v\u00f5rra rohkem kui 2003. aasta oktoobris ning 32 044 reisija v\u00f5rra rohkem kui mullu oktoobris k\u00f5ikidel liinidel kokku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rannapiirkonnas ei p\u00f5le t\u00e4navalaternad, tormi\u00f6\u00f6 uskumatutest tagaj\u00e4rgedest saab aimu vaid auto kaugtulede valgel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskkonnaminister Villu Reiljan : Natura-ala ei pruugi takistada sadama rajamist Keskkonnaminister Villu Reiljan, kas Tammele v\u00f5ib sadama ehitada, arvestades, et nimetatud ala on Natura 2000 programmi eelvalikul nii linnuhoiu- kui ka loodushoiuala?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Ja lisab : \"Kui t\u00f6\u00f6andjad oleksid tahtnud mu nime sedaviisi kasutada, oleksid nad pidanud mulle ilusa summa pihku pistma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegusel Soome \u00fchtsusvalitsusel on p\u00fchap\u00e4eval valitud Eduskuntas 120 kohta, mis lubab neil praeguse koalitsiooniga j\u00e4tkata ja valimiste v\u00f5itja Keskusta valitsusest v\u00e4lja j\u00e4tta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Bukletike on v\u00e4lja antud 1978. aastal ja ilmumisaasta vaimus on ka v\u00e4ljaandja nimi : Eesti Metsamajanduse ja Looduskaitse Teadusliku Uurimise Instituudi Majandusliku Uurimise Laboratoorium."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tules hukkunud Vjatsheslav, Olga ja Andrei elasid puumaja teise korruse korteris, mis tegi nende p\u00e4\u00e4semise raskeks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma olen Tiiu emaga r\u00e4\u00e4kinud sellest ja austan t\u00e4iesti tema valikut hoida pigem h\u00e4marasse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5he v\u00f5i forell v\u00f5i m\u00f5ni muu kala -- peaasi, et oleks h\u00e4sti k\u00fcpsetatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5nda aega hiljem lahutas J\u00fcri M\u00f5is oma abielu samas pangas pearaamatupidaja olnud Tiina M\u00f5isaga ning abiellus Kerttu Olmanniga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Paar n\u00e4dalat tagasi lahkus klubist napilt pool aastat teise treenerina t\u00f6\u00f6tanud Valeri Bondarenko, algselt v\u00e4ravavahte treeninud Thodesen h\u00f5ivas tema koha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Poola v\u00e4lisminister Anna Fot\u00f5ga \u00fctles intervjuus ajalehele Dziennik, et \"Poola v\u00f5ttis tagasi v\u00e4ga palju n\u00f5udeid\" Moskva vastu ja teeb ettepaneku s\u00f5lmida uus kokkulepe, teatab Kommersant viitega Interfaksile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda komisjoni iseloomustab asjaolu, et osa Leedu Seimi esindajaid on konservatiivid, osa L\u00e4ti Seimi liimeid lihtsalt vanameelsed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas n\u00fc\u00fcd siis teevad Eesti filmimehed oma taieseid, arvestamatagi v\u00f5imalusega, et nende tegemiste vastu puudub kodumaal huvi?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Talviste \u00fctles lehele, et suhtub negatiivselt asjaolusse, et kapo seostab teda maksupettuste organiseerimisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saksa kantsler Gerhard Schr\u00f6der kirjutas Soome peaminister Paavo Lipposele, et Bonn kaalub t\u00f5siselt ministrite kohtumistest k\u00f5rvalej\u00e4\u00e4mist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ligi 70 projektis osalevast kunstnikust v\u00f5iks v\u00e4lja tuua vaid m\u00f5ned nimed : Jaak Arro, Kaarel Kurismaa, Leonhard Lapin, Silvi Liiva, \u00dclle Marks, Jaak Soans, Olev Subbi, Jaan Toomik, Maria-Kristiina Ulas, Mare Vint, Herald Eelma, Mati Karmin, Avo Keerend, Raul Meel, Naima Neidre..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hjalikuma huvi korral Beria-teema vastu soovitan lugeda ajakirjas Tuna (1999 nr 3 ja 4 ning 2000 nr 1) ilmunud T\u00f5nu Tannbergi kolmeosalist s\u00fcvak\u00e4sitlust \" \"Lubjanka marssal\" N\u00f5ukogude impeeriumi \u00e4\u00e4re-alasid reformimas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Erkki Jallai ja Saarepuu tulistasid m\u00e4rgist \u00fclinapilt m\u00f6\u00f6da."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riina Hupponeni kinnitusel elas nooruk k\u00fcll sama katuse all, kuid tugipereks Hupponenid talle polnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Homme on Vanemuise teatri- ja kontserdilavadel Eesti kitarritrio ja jazz k\u00f5rvuti Poola akordionitrio ja T\u00f5va rock'iga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma kujutan ette, et kui need maksumaksja raha eest koolitatud kunstiinimesed asuksid t\u00f6\u00f6le v\u00e4ljaspool Eesti riiki, siis v\u00f5iks k\u00f5ne alla tulla koolituskulude kompenseerimine, aga kui nad eesti rahva h\u00fcvanguks ja huvides oma loomet\u00f6\u00f6ga Eestis tegelevad, siis ei saaks seda kuidagi pidada nende poolt maksumaksjate raha kulutamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pulmapidu peeti sellel kevadel, 22. aprillil Moskva k\u00fclje all Odintsovos."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegune majandusministeeriumi n\u00f5unik Arvi Hamburg \u00fctles, et ei ole Imavere alajaama viimase aja probleemidega kursis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maailmar\u00e4ndurid on praeguseks jalgratastega l\u00e4binud Norra, Rootsi, Soome ja Peterburi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5lad \u00fcle pea Karja K\u00f6\u00f6gis eelmise aasta septembrist koos Elle K\u00e4\u00e4riga kondiitripoodi juhtinud Vello Arum\u00e4e kiitis samuti oma endist t\u00f6\u00f6kohta, mis paistnud pealtn\u00e4ha kena v\u00e4lja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pikaaegse t\u00f6\u00f6 k\u00f5rghinnang oli 1982. a Eesti NSV teaduspreemia \"\u00dclo Arendile, J\u00fcri M\u00e4nnistele, Kalju P\u00f5drale, Ennu Sepale, Henno Tikkole ja Endel T\u00fcnderile veresoontekirurgia arendamise ja juurutamise eest Eesti NSV-s aastail 1960-1980\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmine rekord kuulus kurikuulsale soomlasele Matti Nyk\u00e4nenile, kes hooajal 1982/83 v\u00f5itis 10 MK-etappi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Nii nagu oodati, ei reageerinud Eesti turg eriti USA intressim\u00e4\u00e4rade langusele,\" \u00fctles Preatoni Panga maakler Denis Kolomenski BNS-ile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Majandusministeeriumi teatel on EE n\u00f5ukogu uuteks liikmeteks rahvaliitlane Janno Reiljan, ettev\u00f5tja Urmas S\u00f5\u00f5rumaa, keskerakondlane Kaia J\u00e4ppinen ja TT\u00dc mehaanikateaduskonna professor Aadu Paist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muidugi on m\u00fc\u00fcgil ka Salmon Rushdie \"Saatanlikud v\u00e4rsid\", dalai-laama raamat budismist, siis raamat Kremli s\u00f5pradest ja raamatud Hiina v\u00f5imalikest arengutest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Helme s\u00f5nul on debatti takistanud valitsuse p\u00fc\u00fcd killustada euroskeptikute leeri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Eesti iseseisvus, olin selle \u00fcle v\u00e4ga r\u00f5\u00f5mus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimsi vallavanem Enn Sau, tervishoiuameti peadirektor Kaljo Mitt ja AS Viimsi Haigla direktor Enn Rei s\u00f5lmisid sellekohase koost\u00f6\u00f6leppe teisip\u00e4eval."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Palmideta suitsuruum Firma turundusosakonna juhataja J\u00fcri Kriisemanni s\u00f5nul on Eesti Mobiiltelefonis keelatud suitsetamine k\u00f5igis ruumides peale \u00fche ventileeritud ruumi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meri soovitab riigiv\u00f5lakirju emiteerida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(\u00d5nneks siiski ainult katse - kuuldes teenrilt juhtunust, p\u00f6\u00f6rdub Verdi kohe uksel kombekalt ringi.)"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti teaduskorralduse seaduses s\u00e4testatud teadustegevuse sihtfinantseerimise kord on j\u00f5udmas realiseerimise j\u00e4rku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga et te katuseid pealt ei t\u00f5staks ega maju p\u00f5lema ei pistaks, j\u00e4tan enda asemele peremehe kohuset\u00e4itja... \" Tarmo tegi teatraalse p\u00f5nevuspausi ning laskis pilgul j\u00e4rjest \u00fcle lauasistujate r\u00e4nnata, enne kui \u00fctles : \"Niisiis opmaniks on m\u00e4\u00e4ratud lehemees ehk moodsama s\u00f5naga kolumnist Neeme Truu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "SOS Lastek\u00fcla Eesti \u00fchingu tegevdirektori Margus Oro s\u00f5nul annab uus terviseraja l\u00f5ik head v\u00f5imalused spordist innustunud lastele, sest see \u00fchendab olemasoleva lastek\u00fcla spordiv\u00e4ljaku kogu Keila terviseradade kompleksiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siiani tunti tema h\u00e4\u00e4lt peamiselt 4 Hero ning The Rootsi monumentaalsetelt albumitelt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loodame, et l\u00e4hikuude jooksul j\u00f5uab v\u00e4rbamisprotsess l\u00f5pule, \u00fctles Tallinna b\u00f6rsi turundusosakonna juhataja Eva Palu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti-Soome suhteid uurinud ajaloolane Eero Medijainen \u00fctles, et kindlasti j\u00e4i Eesti ettev\u00f5tjatel 1940ndal aastal Soome pankadesse raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui j\u00fcrikuul Narva kandis veel tuli vihma, siis Harju- ja Raplamaa j\u00e4id p\u00e4ris kuivale (4-5 mm)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "R\u00e4vala parklat rentiva AS Estparki operaatori Maarit Vaitmaa s\u00f5nul ei ole inimesed harjunud auto parkimise eest maksma ning eelistavad auto j\u00e4tta hoovi v\u00f5i loodavad, et nende auto j\u00e4\u00e4b parkimiskontrol\u00f6rile m\u00e4rkamata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linna maal tasulist parkimist korraldava Falck Eesti andmeil kuulub linnale kogu Narva maantee sisses\u00f5idust vasakule j\u00e4\u00e4v ala ning sealt kogub ebaseaduslikult parkimisraha O\u00dc Extra Holding."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Annan koos kolleegide \u00dclo Tootseni ja Georg Pelisaarega \u00fcle arup\u00e4rimise p\u00f5llumajandusministrile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaksikv\u00f5it Hockenheimis kindlustas Ferrari meeskondliku edu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskkriminaalpolitsei L\u00f5una regionaalkeskuse komissari Heiki Roodi s\u00f5nul l\u00e4ksid nad teisip\u00e4eva hommikul Voitkade isatalu l\u00e4bi otsima teadmisega, et vennad v\u00f5ivad seal end peita."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saudargas esindab Leedu koalitsioonivalitsuses kristlik-demokraatlikku parteid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lavakad on l\u00e4bi nagu L\u00e4ti raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii tuli koos oma klientidega Eestisse ka Merita pank, kuid turu h\u00f5ivamise asemel keskenduti peamiselt oma Soome klientide teenindamisele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Corbis/Scanpix Arstid leiavad, et kolm allergoloogi Eesti 150 000 t\u00e4iskasvanud allergiku kohta on liiga v\u00e4he, ministeerium \u00fctleb, et allergolooge pole \u00fcldse vaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Arvi s\u00f5nul lahendas politsei probleemi ise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seesam kindlustusse oli eile p\u00e4rastl\u00f5unaks laekunud info 120 kahjujuhtumi kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda v\u00f5iksid iseloomustada j\u00e4rgmised seigad : 1) ps\u00fchholoogilise n\u00f5ustamise, valiku ja diagnoosimisega tegelevad asutused hakkavad kasutama ps\u00fchholoogilisi teste, mille omadused on piisavalt h\u00e4sti l\u00e4bi uuritud ja kohandatud Eesti oludele ; 2) l\u00f5peb testide varastamine (v\u00f5imalik, et selleks on tarvis kohtuprotsessi m\u00f5ne firma vastu, mis tegeleb testide varastamisega eriti suures ulatuses) ; 3) tekib ps\u00fchholoogiliste testide kirjastamine ja iga soovija v\u00f5ib m\u00f5istliku hinna eest leida talle sobiva ps\u00fchholoogilise m\u00f5\u00f5tmisvahendi ; 4) ilmuvad originaalsed Eestis loodud testid, mis hakkavad konkureerima t\u00f5lketestidega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 224,
              "end": 229,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis puutub Kreekamaa t\u00e4htsusesse, siis on see olnud Eesti v\u00e4lispoliitika \u00fcks suuremaid algebraid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nafta veomahud on viimase kuuga kahanenud umbes kolmandiku v\u00f5rra, v\u00e4etisi veetakse viiendiku v\u00f5rra v\u00e4hem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"K\u00fcmne miljoni piir v\u00f5tab eriti just Eesti v\u00e4ikefirmadelt v\u00f5imaluse oma nime all konkursil osaleda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tarbijakaitseameti peainspektor Andres Kadaja s\u00f5nul on tarbijate poolt esitatud peamised etteheited selle kohta, et peale tankimist ei taha auto enam h\u00e4sti s\u00f5ita ning t\u00f5rgub."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 144,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Turundusuuringutega tegeleva firma Emor juhataja Karin Niinas kinnitas, et kohalike k\u00f5nede hinnat\u00f5usu kompenseerib kaugek\u00f5nede odavnemine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga kahjuks polnud geniaalsusest t\u00e4na kasu,\" \u00fclistas Tallinna Levadia jalgpallurite treener Tarmo R\u00fc\u00fctli palli keskjoonelt v\u00e4ravasse saatnud Konstantin Nahki ja kahetses Meistrite Liigast langemist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Head meelelahutust jagus mitmeks tunniks, esinesid Modern Fox, Airi Allvee ja Mart Sander."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti on tubli, ta on h\u00e4sti ja edukalt lahendanud oma probleeme, kaasa arvatud v\u00e4hemusrahvaste k\u00fcsimuse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd pidavat ta seal Rein Raua ja Mati Heidmetsa m\u00e4granahkseid kasukaid hoidma ja palmioksast piitsaga koisid t\u00f5rjuma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Printsess Diana traagiline hukkumine on ka \u00fche p\u00f5lvkonna helgete muinasjuttude kurb l\u00f5pp."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kirjastuses Tiritamm on t\u00e4naseks ilmunud viis selle sarja raamatut : \"Paula l\u00f5petab lasteaia\", \"Paula l\u00e4heb linna elama\" ning \"Paula esimene koolip\u00e4ev\", \"Paula ja Joosep\" ja \"Paula j\u00f5ulud\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema hinnangul v\u00f5ib Eesti ja Soome tollast koost\u00f6\u00f6d pidada lausa kaitseliiduks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii kui Eesti Energia n\u00f5ukogus l\u00e4heb poliitikaks, lahkume mina ja m\u00f5ned teised inimesed sealt kohe."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Harju maakohus karistas kahte endist Kalevi pataljonis aega teeninud allohvitseri Vallo Holmi (20) ja Vaiko Arost (21) v\u00f5imu kuritarvitamise ja v\u00f5imupiiridest \u00fcleastumise eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00fc\u00fcdistuse j\u00e4rgi \u00fcritas Mihhail Korovnikov 21. novembril kella 13 ajal toimetada s\u00f5iduautoga Toyota RAV 4 Luhamaa piiritollipunkti kaudu Venemaale 23 646 USA dollarit (ligikaudu 420 982.50 Eesti krooni) ning 23 000 Venemaa rubla (13 664.30 Eesti krooni)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 189,
              "end": 194,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"2007. aasta suvi n\u00e4itas, et niitmist ei saa teha ainult kooli\u00f5pilaste t\u00f6\u00f6j\u00f5uga, vaid on vaja ka masinate abi,\" selgitas J\u00fcri Tsarjov."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "tarkvara on v\u00f5etud kasutusele Belgia suuruselt teises linnas Antwerpenis, mille head kogemused julgustasid ka samas maakonnas asuvat Mortseli linna j\u00e4rgima Antwerpeni eeskuju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ferrari meeskonnas aastaid tehnilise direktorina tegutsenud Ross Brawn lahkub hooaja l\u00f5ppedes oma ametikohalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mullu tegid kaasa rahvuskoondise m\u00e4ngijad Andrei Makrov, Maksim Ivanov ja Lauri Lahesalu, seekord vaid koondise varumees Aleksei \u0160ustov."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas teile oli \u00fcllatus, et see teema p\u00e4evakorda t\u00f5usis?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohe algusest suutis Eesti vastase igasugused vastum\u00e4nguv\u00f5imalused maha suruda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Tegelikult v\u00f5ib m\u00e4giveiseid vaadata kui m\u00f5nda lollikindlat investeeringut - paned algul v\u00e4iksema summa sisse ja v\u00f5tad siis m\u00f5ni aasta hiljem suurema summa v\u00e4lja, \"t\u00f5mbab Kalle paralleeli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rand \u00fctles, et filmi vastu on huvi tundnud Saksa-Prantsuse telekanal ARTE, Belgia telekanal RTBF ning dokumentaalfilme n\u00e4itav satelliitkanal Planet, aga ka ETV."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimese v\u00f5idu j\u00e4rel ootab Maret Ani ja tema itaallannast paarilist Flavia Pennettat Austraalia lahtiste tennisemeistriv\u00f5istlustel teisel pool v\u00f5rku Vene t\u00e4ht Svetlana Kuznetsova, kelle \u00fcmber n\u00e4dala algul lahvatas k\u00f5muline dopinguskandaal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 167,
              "end": 177,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arvan aga, et Eesti artistid peaksid tulevikus hoolikalt j\u00e4lgima, mis mehega m\u00e4nedzeri puhul tegemist on."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Eesti Vabariik on meie \u00fchine looming!\" deklareeris president."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti P\u00e4evalehe arvamustoimetuse juhataja Urmet Koogi s\u00f5nul ei maksa lugejal karta, et Mart Laari valitsuse pressib\u00fcrood juhtinud Tarand hakkaks meediasse tulles esindama v\u00f5i kaitsma kellegi huve."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Radiolinjast sai eile Eesti Jalgpalli Liidu ja Eesti meisterklubi FC Flora peasponsor mobiilsideoperaator loovutab kolme aasta jooksul jalgpalli h\u00fcvanguks 3,6 miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Transpordiameti juhataja Mati Songisepp \u00fctles, et osa linnavalitsuse liikmeist pidas 24 krooni vanalinna parkimistunni eest siiski liiga napiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koos Moskva aktiviseerumise ja Eesti-vastase s\u00fc\u00fcdistustelaine vallap\u00e4\u00e4stmisega on targalt vait j\u00e4\u00e4nud ka seni k\u00f5rvuti J\u00fcri Liimiga pronkss\u00f5duri \u00e4ra koristada lubanud peaminister Andrus Ansip."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Aleksander Guzov TALLINN, 4. oktoober (EPLO) - Vene Erakond Eestis ning valimisliit Klenski Nimekiri korraldavad teisip\u00e4eval Eesti Televisiooni hoone juures piketi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rootsi ainus v\u00f5imalus teiseks t\u00f5usta on 11. oktoobril Stockholmis Eestit n\u00fcpeldada v\u00e4hemalt kolme v\u00e4ravaga ning paluda jumalat, et L\u00e4ti v\u00f5idaks v\u00f5\u00f5rsil \u0160otimaad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohe sissemakstava 15% lepingulisest maksumusest tasub Eesti Vabariigi eest Marubeni korporatsioon ja \u00fchtlasi finantseerib ka seadmete paigaldamise kohalikud kulud, mida Prantsuse ekspordikrediidist ei ole v\u00f5imalik finantseerida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kultuurikomisjoni esinaise, Kreenholmi kooli direktori Jelena Torokvei hinnangul peaks t\u00e4navanimed \u00e4ra muutma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Metsamaa ohvritele kaasa tundvad inimesed on sunnitud j\u00f5uetu raevuga pealt vaatama, kuidas m\u00f5rtsuka kaasm\u00f5tlejad panevad s\u00fc\u00fc hoopis Eesti viletsatele teedele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome kaitsej\u00f5udude juhataja admiral Juhani Kaskeala teatas loengus Jyv\u00e4skyl\u00e4 \u00fclikoolis, et NATO ja Venemaa suhete paranemine on aidanud kaasa ka Soome julgeolekule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kabeliidu asepresident Arvo K\u00fclvet m\u00e4rkis, et Eestis on mitmeid rahvusvahelise tasemega kabetajaid nagu rahvusvaheline suurmeister Urmo Ilves, Kaido Leesmann ja kirikabetaja Ardu Treinbuk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 176,
              "end": 180,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00fcri Leesmendi peksmise kogemusest l\u00e4htudes (teda peksti takso- ja majaukse vahelistel meetritel) peaks neile soovitama varianti, et koju peaks minema autost v\u00e4ljumata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ga kurb oli n\u00e4ha teie saadiku ullikese professori Janno Reiljani esinemist telesaates \"Foorum\" ja lugeda tema h\u00e4biv\u00e4\u00e4rsest k\u00e4itumisest p\u00e4rast saadet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Just \u00e4sja l\u00f5ppes kuubalaste tantsutund : Havanna pojad \u00f5petasid ligi kolmek\u00fcmnele huvilisele, kuidas tantsida salsat ja t\u0161at\u0161at ning seda, kuidas Kuuba r\u00fctmidele \u00f5igesti kaasa plaksutada - ikka kolm aeglast ja kaks kiiret plaksutust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 151,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Elton Johni (50) Eesti-kontserdi esialgne kuup\u00e4ev on 22. juuni ning seda korraldab vendade Priit ja Peeter Rebase juhitav firma BDG Meelelahutus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eilseni Fredrikstadi treeningutel viibinud floralased Teet Allas ja Andrei Sidorenkov ei saa Norra karikav\u00f5itjalt lepingupakkumist, \u00fctles Fredrikstadi treeneri kohuset\u00e4itja Tom Freddy Aune kohalikus meedias."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kogu Eesti turismitulust j\u00e4i Tallinna umbes 80 protsenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ametlik informatsioon Riigikontrolli poolt l\u00e4bi viidud kontrolli tulemustest piirdub seni riigikontrol\u00f6r Hindrek Meri avaldusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nelikvedu ja aeglusti pluss pikak\u00e4iguline vedrustus teevad Jeepist tubli kaaslase metsamehele v\u00f5i muidu looduses lustijale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Panus Eesti negatiivsese imidzhisse Hasso Krullile kuulub viljakas idee Eesti negatiivsest imidzhist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Baltimaade suurim Rocca al Mare hallist saab Baltimaade suurim sportimise ja vaba aja veetmise universaalhall."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" M\u00f5te korraldada naljan\u00e4itus tuli Valdo Jahilo s\u00f5nul enesereklaami vajadusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti keeli ilmus raamat esimest korda aastal 1968 - Valter Rummeli leidlikus t\u00f5lkes, kirjastuse Eesti Raamat kaubam\u00e4rgi all."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Inglisekeelses Euronews'is aga kinnitati korduvalt, et Riia laulu- ja tantsupidu toimus Leedus ning \u00fcritusest v\u00f5ttis osa ka Leedu president Vaira Vike-Freiberga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"S\u00fcgisel 1944 ei taibanud me, kui \u00f5nnelikus olukorras oli Soome v\u00f5rreldes peaaegu k\u00f5igi teiste Euroopa rahvastega,\" kirjutab ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Prantslastele j\u00e4rgnesid Freddy Loix/Sven Smeets (Belgia, Toyota Corolla) +53, 4, Tommi M\u00e4kinen/Risto Mannisenm\u00e4ki (Soome, Mitsubishi Lancer) +1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valitsuse otsuse kohaselt on alates sellest aastast tulumaksuvabad ettev\u00f5tete p\u00f5hivarasse tehtavad investeeringud k\u00f5ikjal Eestis, v\u00e4lja arvatud Tallinnas, Keilas ja Saue linnas ning Saku, Rae, J\u00f5el\u00e4htme, Harku ja Viimsi vallas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 169,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Reuters Rootsi koerad peavad kaalust alla v\u00f5tma, et mitte enneaegse surmaga riskida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Eestis on huvitavamaidki persoone kui mina,\" nentis Anu Saagim-Ratia (36)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimase allakukkumisel t\u00f5mmati lahti ka ramp,\" r\u00e4\u00e4kis Andi Meister."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti P\u00e4evalehe tellitud avaliku arvamuse uuring n\u00e4itas, et 71 protsenti rahvast ei n\u00f5ustu Lennart Meri Eesti P\u00e4evalehes avaldatud arvamusega, et puupiirituse joomise tagaj\u00e4rjel hukkunud ei v\u00e4\u00e4ri haletsust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja riigihanget kasutades arvestades j\u00e4rjest k\u00f5rgemale kruvitavaid \u00f5ppekirjanduse hindu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1996 suvel s\u00fcnnib Anne Maria 2000 jaanuaris selguvad mehel ps\u00fc\u00fchilised probleemid 2000 veebruaris p\u00f5geneb naine Eestisse vanemate juurde 2000 aprill - Aatami s\u00f5idab Eestisse ja p\u00fc\u00fcab veenda naist koos lapsega tagasi tulema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Madridi Santiago Bernabeu staadionil 80 000 pealtvaataja ees peetud lahingus etendas t\u00e4htsat rolli Reali kuulsus Roberto Carlos."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuuev\u00e4ravaline spurt t\u00f5i Soomele v\u00f5idu P\u00e4rast viigiseisu 3 : 3 l\u00e4ks Soome ette 5 : 3, kuid just siis eemaldati pommitaja Patrick Westerholm (viskas l\u00f5puks kuus v\u00e4ravat) ja pilt v\u00f5inuks muutuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks 4. m\u00e4rtsil 1917 L\u00e4ti punaste k\u00fcttide m\u00f5rvatud linnapea Gottfried Nicolai von Krusenstierni haual n\u00e4itab hoolivust vaid Haapsalu P\u00fcha Johannese koguduse hingedep\u00e4eval viidud k\u00fc\u00fcnal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rootsi firmaga s\u00f5lmitud briketiga varustamise lepingu kohta \u00fctles aga ASi Tootsi Turvas peadirektor Kai M\u00e4eleht, et kui talle \u00f6eldakse, milline ilm suvel tuleb, siis \u00fctleb tema, kas leping suudetakse katta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5nikord k\u00fcsitakse nii palju, et pere ei saa summat kokku, ja siis l\u00e4heb laps j\u00e4rgmise pere juurde."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Anna : Vahetan autol \u00f5li \u00e4ra ja ostan kojamehed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00f5mme halduskogu esindajana s\u00f5na v\u00f5tnud Feliks Undusk r\u00f5hutas, et k\u00fcsitlus ei tohiks inimestes tekitada illusiooni, et elukohavaliku soovi kirjapanemine ka korteri soovitud piirkonnas kindlustab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alo Heinsalu s\u00f5nul katsetas valimiskomisjon enne valimisi korduvalt serverite t\u00f6\u00f6kindlust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hjanaabrite juurde s\u00f5itis 19 meest, \u00fcllatuslikult on nimekirjas Eesti kodakondsuseta HC Kehra pommitaja Roman Glinkin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Helsinkis j\u00e4tkuvatel EM-v\u00f5istlustel veespordialadel saavutas haige \u00f5lalihasega ujunud Indrek Sei 50 m liblikujumise finaalis 7. koha, parandades kolmandat korda Eesti rekordit, viies selle 24,45 -le."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 166,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4ielikku edu kujutas Oksana nii : \"Must Mercedes, istmel leopardinahk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paljude vaatlejate arvates maksis just see t\u00f5rge koha aatomi-energeetikaminister Jevgeni Adamovile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti piiril seisab tuulemootor."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eurol\u00e4bir\u00e4\u00e4kija Alar Streimanni s\u00f6\u00f6tude-jootude-s\u00f5itude-palga peale kulutab Eesti riik ligikaudu pool miljonit krooni ja ega siis tema, t\u00f6\u00f6mees, pole \u00fcksi, kes pisut l\u00e4bi r\u00e4\u00e4gib ja rohkelt propagandat toimetab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esmasp\u00e4eva \u00f5htul puhkes \u00f5ide Palivere internaatkooli kasvataja Lehte Ilvese \u00f6\u00f6kuninganna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti naiste korvpallimeistriv\u00f5istluste esimeses finaalkohtumises alistas Tallinna Pedagoogika\u00fclikool ELK/Kristiine 70 : 57."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koolitusfirma valikul l\u00e4htume eelk\u00f5ige sellest, millist koolitust antud firma pakub ja kes on \u00f5ppuse l\u00e4biviijad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Kindlustuse uus omanik kavatseb l\u00e4hiajal t\u00f5sta seltsi aktsiakapitali seniselt 280 tuhandelt kroonilt v\u00e4hemalt 12 miljoni kroonini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Rauno Volmar Majandus- ja kommunikat-siooniminister Juhan Parts teavitas t\u00e4na valitsust Eesti Energia kavandatavast kirjalikust p\u00f6\u00f6rdumisest Teollisuuden Voima OY poole sooviga osaleda Soome tuumaprojektis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Palestiina omavalitsuse president Mahmoud Abbas p\u00fc\u00fcab luua \u00fchisvalitsust, mis tooks \u00fche m\u00fctsi alla Abbasi Fatah' liikumise ja Hamasi, mis jaanuarikuistel parlamendivalimistel v\u00f5itis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5nu \u00d5nnepalu/Emil Tode/Anton Nigovi k\u00f5ik senised teosed on olnud autobiograafilised ja kontemplatiivsed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni hinnangul on Eesti arengukava valusaim koht selle prioriteetide \u00e4hmane seotus Euroopa Liidu t\u00f5ukefondidest tulevate ja \u00fcha kasvavate summadega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5ni ime galakontserdil esitasid lugusid noodsamad n\u00e4itlejad, kes laulsid ka K\u00f5rgema Lavakunstikooli diplomilavastuses \"Burattino\" ja on j\u00e4tkanud burattinotamist ka televsioonis : Priit V\u00f5igemast, Maria Soomets ja Karol Kuntsel Ugala teatrist, Hele K\u00f5re ja Evelin Pang, Andero Ermel ja Mart Toome Tallinna Linnateatrist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veoautodel oli kiireim Marek Luhthein, teine Aare Teder ja kolmas Marko Luhthein."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti P\u00e4evaleht kandis majanduslikku kahju, kuid eelistas PrinTalli kohtusse kaebamisele siiski l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimiste teed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paljude telefonikasutajate seisukohast vaadates on Eesti Telefoni k\u00f5nealustusmaksu kehtestamise kava suur sigadus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Pille-Riin Pregel \u00c4sja ilmus Mats Traadi uus luulekogu \"Elus\u00e4de\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osa viis aastat tagasi \u00f5igusj\u00e4rgsele omanikule tagastatavaks kuulutatud Narva maantee 17 majast kuulub aga hoopis linnale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti kommertspangad on selles m\u00f5ttes teistele ettev\u00f5tetele eeskujuks, sest nad avalikustavad oma bilanssi iga kuu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" See pole ainult Eesti, vaid kogu maailma vehklemise probleem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lammutuse algust ei osanud majavare omaniku SRV arendusdirektor Indrek Toome \u00f6elda, sest pall on praegu riigi k\u00e4es."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hooaja avab Vanalinnastuudio 21. septembril kevadel esietendunud Toomas Kalli kom\u00f6\u00f6diaga \"T\u00e4hetolm\", kus vananevaid lasteraamatute kangelasi m\u00e4ngivad eks-staarid Ada Lundver ja Eve Kivi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 162,
              "end": 165,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Natalja ostis piletid Leontjevi kontserdile aprilli algul, kuid tema tuttavad lunastasid p\u00e4\u00e4su lemmiku n\u00e4gemiseks juba veebruaris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa Liberaaldemokraatliku Partei skandaalne juht Vladimir \u017dirinovski lubas eile, et organiseerib Eesti viisad ja s\u00f5idupiletid sajale vene vutif\u00e4nnile, et nood saaksid 27. m\u00e4rtsil osaleda Tallinnas Vene ja Eesti jalgpallikoondiste kohtumisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 209,
              "end": 214,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arvo Haugi selgituse, et nimetatud kirikuhoone p\u00e4rineb selle sajandi algusest, l\u00fckkas liberaaldemokraat Mussatov tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jalgrattapoed Rattahai Kloostri 6 Rademari Rattamaailm Laki 5 Hawaii Express Regati 1 Veloplus Saku 3 Velo HK Tartu mnt 30 Jalgrattakeskus Tartu mnt 73 Jalgrattapood Rummu 310"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riiklik looduskaitsekeskus ja Eesti loodushoiu keskus alustavad l\u00e4hin\u00e4dalail Narva j\u00f5e l\u00e4hedal kaks aastat tagasi avastatud v\u00f5\u00f5rliigina sisse toodud ning kohalikke mageveekalu ja konni ohustava kaugida unimudila v\u00e4ljap\u00fc\u00fcki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Eesti peab loobuma surmanuhtluse rakendamisest selleks, et Euroopa Liitu saada, tekib k\u00fcsimus : millisest \u00f5igusest oma riigi asju otsustada tuleb loobuda j\u00e4rgmisena?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(BNS) Erastamisn\u00f5ustajad l\u00e4ksid II vooru Rahvusvaheline audiitorfirma KPMG esitas eile teede- ja sideministrile kandidaadid, kes p\u00e4\u00e4sesid 11 pakkuja hulgast Eesti Telekomi erastamisn\u00f5ustaja konkursil teise vooru."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 157,
              "end": 162,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ventilatsioonis\u00fcsteem hakkas sisse puhuma sinist suitsu ja vaguni \u00fchest otsast teise ei olnud n\u00e4ha,\" kirjeldas rongis s\u00f5itnud \u00dclo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Margot's\" m\u00e4ngis \u017eigunov k\u00fcll p\u00e4ris prantslast, parun de Coconnas'd, ent see oli ka tema enda firma produtseeritud seriaal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "E-grupis heidavad \u00fchte Rootsi, L\u00e4ti ja Valgevene ning USA, Shveits ja Venemaa, F-grupis j\u00e4tkavad Slovakkia, Soome, Itaalia, Tshehhimaa, Norra ja Kanada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lauri Kulpsoo on ka Eesti Ornitoloogia\u00fchingu liige."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veel eile ei osanud politseiuurija Lembitu Vaiknemets \u00f6elda, mis Tiiu surma p\u00f5hjustas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "President Arnold R\u00fc\u00fctel v\u00f5ttis t\u00e4na Kadriorus vastu ametist lahkuva Itaalia Vabariigi erakorralise ja t\u00e4ievolilise suursaadiku Luchino Cortese ning annetas talle Eesti riigile osutatud teenete tunnustamiseks Maarjamaa Risti I klassi ordeni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 162,
              "end": 167,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Majors n\u00f5udis valitsuselt ka vastust, miks Ma\u017eeikiu Nafta tegevusplaani ei ole veel heaks kiidetud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Homme selguvad Haanjas Eesti meistrid suusavahetusega j\u00e4lituss\u00f5idus, kus teevad kaasa kolm Eesti ol\u00fcmpiamedali taotlejat Kristina \u0160migun, Andrus Veerpalu ja Jaak Mae."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lohusalu sadam k 21 Kontsert : Jasssi Zahharov, Silvi Vrait, J\u00fcri Homenja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ei ole j\u00e4\u00e4nud sellest k\u00f5rvale ka Eesti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks Saksamaa on selgelt Kreeka poolel, samal ajal kui Prantsusmaa on avaldanud toetust T\u00fcrgi seisukohtadele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehk 1 uus Eesti kroon = 15,64664 praegust Eesti krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ahjaa, \u00fche s\u00f5nade vahetuse on Kaplinski toomata j\u00e4tnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aastatel 1999-2002 vargustega kokku 4,2 miljonit krooni kahju tekitanud j\u00f5ugu k\u00e4ekiri oli robustne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Taavi Peetre t\u00f5ukas kuuli 17.56."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Matka- ja looduses\u00f5brad saavad matkajuhtide eestvedamisel seigelda N\u00f5va kandi rannam\u00e4nnikutes ja rabades, tutvuda Vihterpalu suurte metsatulekahjude alaga, \u00f5ppida juhendajate k\u00e4el all kanuus\u00f5itu ja surfamist ning osaleda jututubades loodusest ja loodushoiust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Film on peamiselt saksakeelne, kuid peaosades m\u00e4ngivad Eesti n\u00e4itlejad Maarja Jakobson ja Rasmus Kaljuj\u00e4rv."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "pilte teinud Indrek Galetin, kelle Angeli klubis tehtud fotode t\u00f5ttu taheti peatoimetajat Anu Saagimit klubi tualetti koristama panna, sai elu v\u00f5imaluse \u2013 pildistada ametliku fotograafina Eurovisioni lastev\u00f5istlust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5htupimedust ning sooja ja l\u00e4mbet ilma trotsinud eestlased l\u00f5id oodatud v\u00f5iduv\u00e4rava k\u00fcmmekond minutit enne m\u00e4ngu l\u00f5ppu, kui pall Dmitri Ustritski l\u00f6\u00f6gist brasiillaste v\u00e4ravalatti raksatas ja sealt maha p\u00f5rgates selgelt v\u00e4ravajoone \u00fcletas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"\u00d5ed l\u00e4hevad Soome kahes etapis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu on Eesti suutnud oma eelarvest k\u00e4ia v\u00e4lja \u00fcksnes kuni 600 miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Svetlana Vetrova ise \u00fctleb, et tema nukud pole t\u00e4nap\u00e4evasest surnud ning m\u00fcrgise v\u00e4rviga plastmassist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teise koha viinaturul on h\u00f5ivanud Soome kapitalil p\u00f5hinev Ofelia, mille viinam\u00fc\u00fck aasta kolmel esimesel kuul oli 429 070 liitrit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Telefoni pressiesindaja \u00fctles BNS-ile, et seni kasutasid hoonet Eesti Telefoni varahalduse t\u00f6\u00f6tajad, kellest osad on saanud ruumid Eesti Telefoni Tartu esinduse hoones."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saarele j\u00e4\u00e4b umbes 200-meheline Hiina Rahvaarmee Zhuhai garnison."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid see on rohkem Rootsi politsei asi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olev Remsu andmetel on Harri Sirola Tarmo elust romaani pealkirja all \"Kaksi kaupunkia\" juba kirjutanudki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti ja Sloveenia kaitsealase raamkokkuleppe allakirjutamine j\u00e4i eile \u00e4ra, president Kucani kinnitusel olid p\u00f5hjused tehnilist laadi, mitte sisulised."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Politsei teeb omalt poolt k\u00f5ik, et inimeste j\u00f5uluaeg kujuneks turvaliseks, \u00fctles politsei peadirektor Raivo Aeg."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Karistus saabus silmapilkselt : Transi kaitsjad puterdasid enda v\u00e4rava ees ning \u00f5igel ajal \u00f5iges kohas seisnud Kristen Viikm\u00e4e kasvatas Flora eduseisu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimati kohtusid Eesti ja L\u00e4ti piirialade k\u00fcsimustega tegelevad delegatsioonid jaanuaris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "BNS Baltika kavandab seitset riiki h\u00f5lmavat br\u00e4ndi Baltika Grupp tuleb s\u00fcgisel seitsmes riigis korraga turule uue moekaubandusbr\u00e4ndiga, mist\u00f5ttu ettev\u00f5te muutab ka m\u00fc\u00fcgipindade strateegiat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4liseestlane meelitab Tootsi eduka turbatootja v\u00e4ikeaktsion\u00e4re oma aktsiatest loobuma, tehes v\u00e4ikeomanikele pretsedenditu, turuhinda mitmeid kordi \u00fcletava ostupakkumise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4iuslik oleks ta vaid siis, kui info uueneks pidevalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Chicago Bulls on v\u00e4hemalt praegu, p\u00f5hiturniiri algfaasis, Miami Heatist klassi v\u00f5rra tugevam."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii tulebki v\u00e4lja, et seekord on viis aastat Eesti Panka juhtinud Vahur Krafti jalgealune \u00fcsna kindel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Iga inimene peaks v\u00e4hemalt korra aastas sanatooriumis aja maha v\u00f5tma, et ta jaksaks t\u00f6\u00f6l k\u00e4ia, olla r\u00f5\u00f5mus ja \u00f5nnelik,\" lisas V\u00e4rska sanatooriumi turundusjuht Inge Laan."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 160,
              "end": 164,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5esti kahju, et Valgevene vastu j\u00e4i v\u00f5idust kriimuke puudu,\" eritles R\u00fc\u00fctel, kes ise otsib treeninguv\u00f5imalusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KATKESTASID : Rubens Barrichello (BRA, Stewart-Ford) 49 ringi ; Mika Salo (FIN, Tyrrell-Ford) 42 ; Jan Magnussen (DEN, Stewart-Ford) 36 ; Jean Alesi (FRA, Benetton-Renault) 34 ; Ukyo Katayama (JPN, Minardi-Hart) 34 ; Giancarlo Fisichella (ITA, Jordan- Peugeot) 14 ; Jos Verstappen (HOL, Tyrrell-Ford) 2 ; Ralf Schumacher (GER, Jordan-Peugeot) 1 ; Eddie Irvine (GBR, Ferrari) 0 ; Jacques Villeneuve (CAN, Williams-Renault) 0 ; Johnny Herbert (GBR, Sauber-Petronas) 0 ; Damon Hill (GBR, Arrows-Yamaha) 0."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 347,
              "end": 352,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kalevi m\u00e4nedzher Riho Soonik lisas, et neljast ameeriklasest kolm tulevad Tallinna suviti m\u00e4ngijate vahendamisega tegeva van Genti kaudu, \u00fclej\u00e4\u00e4nud v\u00e4lism\u00e4ngijad tuuakse kohale erinevate agentide vahendusel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meie maja oli tol ajal kindlustatud Eesti Kindlustuses, kes m\u00e4\u00e4ras kahju suuruseks 5 krooni, mis meil tasuda tuli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See ei olnud kahju tekitamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : NATO s\u00fc\u00fcdistas t\u00e4na Kremli-meelseid noori Moskva Eesti saatkonna lubamatus \u00e4hvardamises ja r\u00fcndamises ning n\u00f5udis, et selline k\u00e4itumine peab l\u00f5ppema NATO teadaandes kirjutatakse veel, et Eesti ja Venemaa peavad oma suhted lahendama diplomaatiliste meetmetega, vahendab Reuters."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga seda ei juhtunud,\" t\u00f5des Daniels, kes kogus l\u00f5ppenud hooajal Eesti liigas 16,1 punkti ja 8,7 lauapalli keskmiselt m\u00e4ngus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu Soome ja Rootsi Ikoneni hinnangul meenutasid Eesti ja Soome suhted veel paar aastat tagasi v\u00e4ga palju neid suhteid, mis olid Soome ja Rootsi vahel p\u00e4rast Teist maailmas\u00f5da ja eriti s\u00f5ja ajal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti raadiosaateid saab kuulata \u00fcle maailma Internetifirma vahendusel saab alates eilsest Raadio-2 saateid kuulata \u00fcle kogu maailma \u00f6\u00f6p\u00e4ev l\u00e4bi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Merle viis mehe arsti juurde, kes m\u00e4\u00e4ras ravimid, ja Aldo rahunes maha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Perenaine Laine Soosalu r\u00f5\u00f5mustab, et kodumasinad kindlustatud olid, aga ta pole sugugi kindel, kas tormikindlustus maja veekahjustused katab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rootsi on finaalis 11. puhku, seljataga on viis karikav\u00f5itu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siiski kalduvad City asutused j\u00e4rgima Wall Streeti eeskuju - seal tunnustatakse parimaid t\u00f6\u00f6tajaid, kes edendavad \u00e4ritegevust, hiiglaslike preemiatega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Eesti joogiturule on iseloomulik kiire ning pidev areng, mida \u00fcmbritsevad uudsed lahendused nii tootevalikus kui nende pakendites."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peaosa tantsib Vanalinna kooli \u00f5pilane Janne Reha (10)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6dunud aasta detsembris viis EMOR sihtasutuse Eesti Kutsehariduse Reform tellimusel umbes 350 firma hulgas l\u00e4bi uuringu t\u00f6\u00f6andjate vajadustest ja hinnangutest oskust\u00f6\u00f6liste ja klienditeenindajate leidmisel-palkamisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahju h\u00fcvitamise reguleerimine on aktualiseerunud seoses Rapla maakohtu \u00e4sjase p\u00f5hiseadusest tuleneva otsusega m\u00f5ista alusetult m\u00f5rvakahtlustusega 273 p\u00e4eva vahi all olnud endisele konstaablile Rein Saumannile moraalse kahju h\u00fcvituseks Eesti Vabariigilt pool miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 219,
              "end": 224,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna linnakohus m\u00f5istis mullu 19. oktoobril Eesti Ekspressi Kirjastuse s\u00fc\u00fcdi Soome ajakirjaniku Sami Markus Lotila au ja v\u00e4\u00e4rikuse riivamises ning kohustas Eesti Ekspressi laimavaid v\u00e4iteid \u00fcmber l\u00fckkama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 160,
              "end": 165,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Merelaevanduse erastamisest osav\u00f5tuks on end registreerinud : 1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kristina edu Lazutina ees oli juba 18 sekundit, kuid p\u00e4rast teist kukkumist kahanes vahe ainult kolmesekundiliseks,\" m\u00e4rkis vaheaegade h\u00f5ikamisega ametis olnud V\u00e4hi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 165,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aga 14. sajandil oli Eesti killustatud v\u00e4ikeriikide vahel, mis kuulusid P\u00fcha Saksa-Rooma keisririigi koosseisu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Heategevuskontserdi \"Kuningas Arthuri Gala\" piletiteraha ja annetustega laekus eilseks Krimmi Krasnodarka k\u00fclla Eesti tare ostmiseks 49 500 krooni, kirjutab P\u00e4rnu Postimees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4ikeseenergia ei tule meie kliimas k\u00fcll h\u00e4sti k\u00f5ne alla, veendumaks selles tasub ainult aeg-ajalt aknast v\u00e4lja vaadata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ohjeldamatu jutuvool on see, mis teda iseloomustab,\" naeravad Lauri ja Jansa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rattatreener Aleksandr Kuznetsovi ja tema trekis\u00f5itjast abikaasat Galina Tsarjovat peaks h\u00e4sti tundma Erika Salum\u00e4e, kes omal ajal m\u00f5lemaga NSV Liidu koondisse p\u00e4\u00e4su nimel kana kitkus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti koondisel pole austerlaste kohta luureandmeid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vene telekanal NTV n\u00e4itab 30. novembril reisilaeva Estonia hukust tehtud telesaadet \"S\u00f5ltumatu juurdlus\", milles osaleb ka Eesti P\u00e4evalehe ajakirjanik Enno Tammer."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 155,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis k\u00f5ige t\u00e4htsam : v\u00e4ike preili on olnud kuldne laps ja Merje ise energiat tulvil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Res Publica \u00fcleriigilise valimisnimekirja esimesed 35 kandidaati : Juhan Parts Ken-Marti Vaher Urmas Reinsalu Indrek Raudne T\u00f5nis Palts Taavi Veskim\u00e4gi Elle Kull Sven Sester Tarmo Leinatamm K\u00fclvar Mand Nelli Kalikova Ene Ergma Avo \u00dcprus Henn P\u00e4rn Andres Jalak Marko Mihkelson Hannes V\u00f5rno Siim-Valmar Kiisler \u00dclo Vooglaid Jaanus Rahum\u00e4gi Olav Aarna Andres Kork Olari Taal Tiit Matsulevit\u0161 Toomas Tauts Marko Pomerants Inga Kupp Nikolai Golubev Urmo K\u00f6\u00f6bi Arne Tilk Rein Otsason Teet Jagom\u00e4gi Kurmet M\u00fc\u00fcrsepp Anti Tammeoks Tiit K\u00e4bin"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 260,
              "end": 265,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" RIKS-i juhatuse liikmete J\u00fcri Grigorjevi ja Peep P\u00f5ldsammi t\u00f6\u00f6tasu on Leivo s\u00f5nul 15-20 protsenti v\u00e4iksem kui Lauril."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehkki reklaamiseaduse rakendamise seaduse vastuv\u00f5tmiseni on k\u00fcllaga aega j\u00e4\u00e4nud, v\u00f5ib juba praegu k\u00fcsida, kas j\u00e4rgmise aasta 1. jaanuarist pannakse Marlboro s\u00e4rgi kandmise eest, mida Philip Morris augustis muide oma reklaamikampaania ajal massiliselt laiali jagab, vangi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 148,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta lootis, et Hiina v\u00f5im l\u00f6\u00f6b Macaus korra majja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kogu vastutus Eesti merepiiril L\u00e4ti s\u00f5jalaevadega tekkida v\u00f5iva konflikti tagaj\u00e4rgede eest lasub L\u00e4ti poolel, \u00fctles eile \"Postimehele\" Eesti v\u00e4lisministeeriumi pressiesindaja J\u00fcri Arusoo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Naised : 400 m vabalt - Part\u00f5ka 4.25, 65, 800 m vabalt - Mare Merisalu 9.29, 61, 200 m rinnuli - Kristina Latova 2.39, 16, 100 ja 200 m liblikat - Nino Metsar 1.07, 06 ja 2.29, 92, 100 m selili - Berit Aljand 1.06, 26, 4x100 m vabalt ja 4x100 m kombineeritult - Kalevi UK 4.06, 76 ja 4.28, 39."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rvi lahkus Detroiti orkestri peadirigendi kohalt neli kuud tagasi, et \u00fcle v\u00f5tta New Jersey s\u00fcmfoonikute juhatamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti kui EL-i kandidaatriik on v\u00f5rreldes n\u00e4iteks Guatemalaga EL-iga kauplemisel soodsamas positsioonis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaotanud neljap\u00e4eval kindlalt Vilniuse Lietuvos Rytasele, teatas Taani meeskonna Great Danes peatreener Flemming Danielsen, et p\u00e4ev hiljem minnakse Kalevilt v\u00f5idupunkti noppima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"N\u00e4iteks Toomas Luman tegi ilusa \u017eesti, luues Noore Teadlase preemia,\" arvab Olivia ning laidab J\u00fcri M\u00f5isa arvamust, kes tahab teadlasi v\u00e4lismaalt sisse osta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"\u00d5ppekava arendamist, selle sisu teemade kaupa korrastamist peab Erkki Piisang vajalikuks eelk\u00f5ige sellep\u00e4rast, et \u00f5pilastel on \u00fclekoormus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4nkid on \u00f5igupoolest kogu maailma naljades kitsarinnalisuse v\u00f5rdkuju - j\u00e4nki on keegi, kes ei saa terve elu jooksul v\u00e4lja oma kodulinnastki, osariigist r\u00e4\u00e4kimata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu osales t\u00e4navu Saporta sarjas, meie NEBL-is ja Eesti koondise valikm\u00e4ngudel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii ei maksa imestada, et ka Eesti riigi kriminaalseadustik tunnistab sellist suurima sotsialismimaa juristide leiutist nagu avalik vargus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Majandusraskustes Riia k\u00f5rgem \u00f5iguskool j\u00e4tab t\u00e4navu uued tudengid vastu v\u00f5tmata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viivise oht ripub \u00f5hus \"M\u00f5istes olukorra t\u00f5sidust, p\u00fc\u00fcab Riigikassa v\u00f5imaluste piires teha p\u00e4rast uue konto avamist avansilisi \u00fclekandeid,\" lausus rahandusministeeriumi avalike suhete juht Aili Ohlau eile p\u00e4rastl\u00f5unal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 189,
              "end": 193,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paadikuuri omanik Ahti Rebane \u00fctles, et suhtub juhtunusse stoilise rahuga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mati Majass : \"Eesti on sotsiaalses ja majanduslikus m\u00f5ttes k\u00fcllalt arenenud riik - nii kaua, kui meil on vett ja seepi, ei tohiks suurt epideemiat ette tulla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Firma tegevdirektori Andres Kivistiku s\u00f5nul t\u00e4hendab see igasuvise v\u00e4hemalt 20-protsendilise k\u00fctusem\u00fc\u00fcgi kasvu \u00e4raj\u00e4\u00e4mist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00fcks j\u00e4i vahele Eesti koondise MM-m\u00e4ngu t\u00f5ttu, l\u00f5pus kolm kohtumist vigastuse p\u00e4rast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4medalt v\u00f5ib \u00f6elda, et Soome turistid t\u00f5id \u00fche kuuga maale 119 miljonit Soome marka ja Eesti turistid viisid v\u00e4lja 40 miljonit Soome marka."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kirjutage : Mare L. Mis saab siis, kui teie suhtes langetatakse s\u00fc\u00fcdim\u00f5istev kohtuotsus?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kesk-Euroopa riikide firmadele spetsialiseeruva 1,7 miljardi kroonise mahuga investeerimisfond Emerging Europe Capital Investors (EECI) ostis t\u00e4na s\u00f5lmitud lepinguga Telialt 60% Eesti suurima kaabeltelevisioonifirma Starman Kaabeltelevisioon aktsiatest 10,6 miljoni euro ehk 166 miljoni krooni eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 266,
              "end": 270,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Head olid ka kodum\u00e4ngud Lietuvos rytase, Riia ASK, Ventspilsiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 31. juuli (EPLO) - Riigikogu M\u00f5\u00f5dukate saadikur\u00fchma esimees Ivari Padar ja aseesimees Eiki Nestor esitasid neljap\u00e4eval arup\u00e4rimise peaminister Juhan Partsile, milles p\u00e4ritakse aru maksuametis kujunenud olukorra kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti riik v\u00f5inuks s\u00fcndida juba J\u00fcri\u00f6\u00f6 aegu, \u00fctles president Arnold R\u00fc\u00fctel Turus Kas soomlased teavad meie presidenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rohula kinnitas, et Vana Tallinn kuulub endiselt Inrekole ja sellega opereerimiseks on moodustamisel uus Eesti kapitalil p\u00f5hinev firma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui v\u00f5tta arvesse, et Eesti V\u00e4\u00e4rtpaberite Keskdepositooriumi v\u00e4\u00e4rtpaberikontodelt tehtud pakkumisi rahuldati 430 miljoni krooni v\u00e4\u00e4rtuses ning kui eeldada, et keskmine aktsia realiseerimishind oli 120 krooni, t\u00e4hendab see t\u00e4iendava 177 miljoni krooni laekumist majandusse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viiel altk\u00e4emaksuskandaalis kahtlustuse saanud isikul \u2013 endisel Valga maavanemal Georg Tra\u0161anovil, bussifirma GoBus endisel n\u00f5ukogu esimehel Aivo P\u00e4rnal, firma juhatuse endisel liikmel Valter Keisil, GoBus Valga tegevjuhil Kalle Murul ja GoBusil on prokur\u00f6rile taotluste esitamiseks aega kaks n\u00e4dalat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti graafika head mainet on Concordia Klar hoidnud 1960. aastate keskpaigast alates."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti \u00fchines 1974. aasta SOLAS-konventsiooniga protokolliga 1991. aastal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome klaasikunst ja -disain on eestlasele kindlasti enimtuntud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui R\u00fc\u00fctel keskendub oma k\u00f5nes peamiselt Lennart Meri r\u00e4nnuhimule ja t\u00f5stab esile tema t\u00f6\u00f6d presidendina, kes suutis kiirendada Eesti kulgemist, siis Halonen iseloomustab Merit kui lummavat sugulast, kosmopoliiti ja kunstnikku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid Soome ja Rootsi muusikutel on k\u00f5va ameti- \u00fching, millest neil palju abi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljuti avas Eesti laevandusfirma Tallink laevaliini Rostocki ja Paldiski vahel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vallavanem loodab, et kohalikud inimesed ja karj\u00e4\u00e4ri rajav Arno Kirikm\u00e4e j\u00f5uavad mingile kompromissile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kollase lehe uudistes on t\u00f5de niipalju, et vale koos seisaks, ja need on valitud selle j\u00e4rgi, kui palju on neis konflikte ja asju, millest rahvas trammis k\u00f5neleb."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TORE patrooniks on Helle Meri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema H\u00e4\u00e4demeeste kodus toimetavad t\u00fctar ja kolm poega, kellest noorim, 12aastane, on Toivo pesamunaga \u00fcheealine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seej\u00e4rel tabas Skadas j\u00e4rjest mitu korvi ning Vallo Reinkorti viimase sekundi \"kolmene\" seadis veerandaja l\u00f5puks tabloole 20 : 9 edunumbrid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Marta vaikib, aga noogutab kindlalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaitsepolitsei esitas kahtlustuse Valga maavanemale Georg Tra\u0161anovile KarS \u00a7294 lg2 p1 j\u00e4rgi altk\u00e4emaksu korduvas v\u00f5tmises, AS GoBus juhatuse liiget Kalle Murut kahtlustatakse korduvas altk\u00e4emaksu andmises, AS Go Bus juhatuse liikmeid Valter Keisi ja Aivo P\u00e4rna altk\u00e4emaksu andmisele kaasaaitamise, teatas L\u00f5una ringkonnaprokuratuur."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ukraina l\u00f5bustuspargis sai kaks inimest surma 22 : 56 10.05 (2) Maakondades valiti aasta emad 22 : 32 10.05 V\u00f5rkpallinaiskond p\u00e4\u00e4ses j\u00e4rgmisesse ringi 22 : 32 10.05 (4) (VIDEO) ETV : Padari s\u00f5nul on Laari ettepanekud olnud juba arutlusel 22 : 12 10.05 (VIDEO) Reporter.ee : Kuressaare t\u00e4histab suurejooneliselt 445. s\u00fcnnip\u00e4eva 22 : 03 10.05 (1) Raigo Toompuu t\u00f5ukas 19,45 21 : 55 10.05 (74) (VIDEO) TV3 : Tuiksoo meelest v\u00f5iks Eesti toidu propageerimisele rohkem kulutada 21 : 23 10.05 (2) Marko Rohtlaan stardib Monza etapile 19. kohalt 21 : 19 10.05 (11) (VIDEO) TV3 : pimedad kardavad t\u00e4naval liigelda 21 : 12 10.05 (12) (VIDEO) Reporter.ee : Arnold R\u00fc\u00fctel t\u00e4histas juubelit 21 : 06 10.05 Giro esimese etapi v\u00f5itis Slipstreami meeskond 21 : 01 10.05 (35) (VIDEO) TV3 : Valga naine varjab oma invaliidist poega ametnike eest 20 : 49 10.05 (98) Laar esitas plaani Eesti majandusele uue hingamise andmiseks 20 : 34 10.05 Tombak sai Prantsusmaal 9. koha 20 : 28 10.05 (7) (VIDEO) ETV : Viimsi vallas napib kooli- ja lasteaiakohti 20 : 16 10.05 (3) (VIDEO) TV3 : Tartumaal hukkus liiklus\u00f5nnetuses mees"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 490,
              "end": 495,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti keele eelis on, et s\u00f5nu on kerge h\u00e4\u00e4ldada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "On r\u00e4\u00e4gitud odavast Ukraina viljast ja isegi heast viljasaagist Austraalias."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5lade t\u00f5mmu toon ja meloodia melanhoolia tekitavad h\u00e4mara ja \u00e4revalt m\u00fcstilise meeleolu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tal on ka v\u00e4heke teistsugused probleemid kui t\u00fc\u00fcpilises Eesti koolis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Sise-EM-v\u00f5istluste normit\u00e4itjad Kristjan Rahnu seitsmev\u00f5istlus kutsega Madis Kallas seitsmev\u00f5istlus kutsega Ksenija Balta kaugush\u00fcpe 6.55 Viktoria Leks k\u00f5rgush\u00fcpe 1.91 Jaanus Uudm\u00e4e kolmikh\u00fcpe 16.54 Marek Niit 60 m jooks 6,73 Nelja paremana j\u00e4\u00e4vad joone alla : Maris M\u00e4gi (400 m 54,03, normist puudu 11 punkti), Kaire Leibak (kolmik 13.76,? 15 punkti), Rene Oruman (60 m t\u00f5kkeid 7,86, -17 punkti) ja Marko Aleksejev (k\u00f5rgus 2.23, -19 punkti)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 148,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome valitsus andis sisse avalduse liitumiseks Euroopa \u00dchendusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Marko Pomerants sai 667 h\u00e4\u00e4lt, Relika Alliksaar 575 h\u00e4\u00e4lt, T\u00f5nis Palts 574 h\u00e4\u00e4lt, Henn P\u00e4rn 498 h\u00e4\u00e4lt, Marko Mihkelson 418 h\u00e4\u00e4lt, Erika Kruup 406 h\u00e4\u00e4lt, Kurmet M\u00fc\u00fcrsepp 400 h\u00e4\u00e4lt, Sven Sester 372 h\u00e4\u00e4lt, Andres Jalak 366 h\u00e4\u00e4lt, Kristina Tauts 352 h\u00e4\u00e4lt, Ants Pauls 328 h\u00e4\u00e4lt, Inga Kupp 325 h\u00e4\u00e4lt, Anti Orav 321 h\u00e4\u00e4lt, Toomas Kink 299 h\u00e4\u00e4lt, Kaupo Reede 262 h\u00e4\u00e4lt, Maksim Savitski 256 h\u00e4\u00e4lt ja Tiit Salvan 227 h\u00e4\u00e4lt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 275,
              "end": 279,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suuremates raamatukogudes tasub uurida professor Aadu Musta koostatud arvutiandmebaasi Eesti onomastika, millest saab teada mingi perekonnanime leviku tema panemise hetkel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ametlikult seni k\u00f5ige kauem elanud prantslanna Jeanne Clement oli 1997. aastal 122aastasena surres ikka veel suur suitsetaja, t\u00f5mmates sama palju kui nooruseski."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Nad on palju unustanud,\" \u00fctleb Tiia Rebane."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Bobi ja Robi j\u00e4id \u00e4ra seet\u00f5ttu, et polnud raha ega korralikku stsenaariumi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KERGEJ\u00d5USTIK Teivash\u00fcppet\u00e4htede traditsioonilisel v\u00f5istlusel Donetskis v\u00f5itis naistest maailmarekordilise 4.93ga Jelena Issinbajeva."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lavastuses m\u00e4ngivad Indrek Sammul, Elmo N\u00fcganen, Marko Matvere, Rein Oja, Katariina Lauk, Allan Noormets, Anu Lamp, Anne Reemann, Kalju Orro ja Jaan T\u00e4tte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaalumisel oli Kersti Kaljulaid Uue juhi leidmise ajal kaaluti ka mitmeid v\u00e4hem poliitilisi nimesid, nagu Euroopa kontrollikoja liige Kersti Kaljulaid ja Eesti suursaadik Ameerika \u00dchendriikides J\u00fcri Luik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 154,
              "end": 159,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See, mis siin Eestis toimub, on \u00e4\u00e4rmiselt imelik,\" \u00fctles \u00fcks anon\u00fc\u00fcmsust palunud Concordia \u00fclikooli l\u00f5petama pidav l\u00e4ti tudeng."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast Haapsalu Soojuse m\u00fc\u00fcgist saadud 26,1 miljonit krooni on sanatooriumi Laine m\u00fc\u00fcgiraha kaalukas lisa linnaeelarvele, kus ei j\u00e4tku raha investeeringuiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas ei v\u00e4lista keskkonnainspektsioon v\u00f5imalust, et l\u00e4hiajal hakatakse randa s\u00f5itnud puhkajaid ka trahvima, ning riigimetsa majandamise keskus (RMK) v\u00f5ib puhkealad looduskahjude kartuses Peipsi rannikul hoopis sulgeda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 188,
              "end": 194,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna lennujaama j\u00f5uab esmasp\u00e4eval Iiri jalgpallihuvilistega viis lennukit, nende hulgas ka \u00fcks maailma suuremaid reisilennukeid Boeing 747."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "John Rackham Kirju kamp oli ka 18. sajandi alguses tegutsenud John Rackham ehk Calico Jack koos kahe abilisega, kelleks olid tuntuimad naispiraadid Anne Bonny ja Mary Read."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 162,
              "end": 166,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 28. aprill (EPLO) - Esmasp\u00e4evast alustab ETV uue programmidirektorina t\u00f6\u00f6d endine BNSi Eesti uudiste peatoimetaja Ainar Ruussaar."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4letan rahulolevaid shnitslit s\u00f6\u00f6vaid ja konjakit trimpavaid eestlasi Moskva rongi restoranvagunist p\u00e4rast edukat asjaajamist pealinnas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimase v\u00f5istlusp\u00e4eva hommikul r\u00f5hus teda v\u00e4simus,\" \u00fctles V\u00e4hi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "16. m\u00e4rts (\u00c4rileht Online) - Sampo Rahastoyhti\u00f6 valitsetavad varad \u00fcletasid veebruari l\u00f5pul 10 miljardi euro piiri, samas kui kogu fondituru maht Soomes l\u00e4heneb juba 50 miljardile eurole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Marie pikad mustad lokid puutuvad kokku Alma keerulise \"fassongiga\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4rtinile ja Michael Parkile anti Soome rallil osalemiseks roheline tuli, siiski ei osale nad vigastuste t\u00f5ttu soojenduss\u00f5idul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Euroopa N\u00f5ukogus valitsevaid meeleolusid selgitas SL \u00d5htulehele samal p\u00e4eval Eesti delegatsiooni juht ENPAs Kristiina Ojuland."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lapsed andsivad usu\u00f5petuses, Vene keeles, Eesti keeles, rehkenduses ja geograhvias kostuseid, mis \u00f5ige h\u00e4\u00e4d olivad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5imalikud piloodid j\u00e4rgmiseks aastaks on Ricardo Zonta, Antonio Pizzonia, Bruno Junqueira ja Luciano Burti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See vaidlus on Eesti riigi ja maa \u00f5igusj\u00e4rgse omaniku Felicia Kiviloo vaheline asi, lausus Kokkila."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tants invaliidsusgrupi \u00fcmber P\u00e4\u00e4steameti peaspetsialist Mati Mullas kinnitab EEle, et P\u00e4\u00e4steamet on teinud k\u00f5ik, et Lokk saaks k\u00e4tte talle riigi poolt m\u00e4\u00e4ratud h\u00fcvitused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Evi Ojasaar \u00fctles, et ei s\u00fc\u00fcdista juhtunus kedagi, sest pole veel pojaga l\u00f5puni selgeks r\u00e4\u00e4kinud, mis \u00f5ppustel tegelikult juhtus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 3,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saksa keel annab lugudele tubli annuse salap\u00e4ra juurde."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Erakonna peasekret\u00e4r Toivo Keva \u00fctles S\u00f5numilehele, et Arengupartei saadikur\u00fchm Riigikogus on seni t\u00e4itnud k\u00f5iki kokkuleppeid valitsusliiduga ja kavatseb seda edaspidigi teha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laup\u00e4eval kl 13 m\u00e4ngib toomkirikus Loviisa 14 \u2013 16aastaste t\u00fctarlaste keelpilliansambel Cactus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pronhagli s\u00f5nul on suur probleem ka lokkav organiseeritud kuritegevus ja ametnike korruptsioon, mis takistavad nii Bosnia ja Hertsegoviina liitriigi enda arengut kui ka rahvusvaheliste v\u00e4gede koost\u00f6\u00f6d kohalike v\u00f5imudega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pooled arvavad, et neil on eestlastest v\u00e4hem v\u00f5imalusi Eesti k\u00f5rgkoolides \u00f5ppida, sest takistuseks saab v\u00e4hene keeleoskus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Irooniline muie Viljandi politseinike n\u00e4ol venis \u00fcha pikemaks, kui \u00dclo keeldus tunnistamast oma osalust k\u00f5iges, mis puudutas politseiametnike \u00e4hvardamist ja neilt relvade v\u00f5tmist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meeste kiireim oli portugallane Domingos Castro 2 : 07."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Harju maavanem Mait Kornet annab K\u00f5rtsile 5000 krooni suuruse preemia \u00fcle t\u00e4na Estonia teatri talveaias."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4navu ja mullu k\u00fclastas Tallinna Lastehaigla vasts\u00fcndinute osakonna juhataja Adik Levin Baskiiria pealinna Ufa meditsiini\u00fclikooli ja Penza meditsiini\u00fclikooli Kasahstanis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ei l\u00f6\u00f6 ise, l\u00fc\u00fcakse sulle Levadia tekitas paari tuhande pealtvaataja heategevusmat\u0161i puhul lubati lapsed staadionile tasuta ees esimesena elevust, kui Flora vv Martin Kaalma sai k\u00e4ed ette Vitali Leitani l\u00f6\u00f6gile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolm p\u00e4eva hiljem k\u00fcsis Terje vend uurija k\u00e4est, kas vereplekid tohib \u00e4ra pesta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Raivo j\u00e4ttis Mazda Mini Roveri m\u00fc\u00fcjale, maksis veel natuke pealegi ja andis tuld."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd on Eesti v\u00e4lisminister Toomas Hendrik Ilves teatanud, et piirileping pole meie v\u00e4lispoliitikas \u00fcldse prioriteediks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fcsis VALDO JAHILO Hooaeg 1996/97 Linnar Priim\u00e4gi Andres Raid Diana Lorents/K\u00fclli Palmsaar Indrek Sei Mati Talvik Hardo Aasm\u00e4e Valeri Kirss Merle Aru Lea Veelmaa Kirsti Timmer Jaanus Raidal Jaak Tamm Merle Ilus Kati Murutar Urmas Liiv Hooaeg 1997/98 Ingrid T\u00e4hismaa M\u00e4rt M\u00fc\u00fcr Beatrice Ingrid Sembach-Sakkias Erika Salum\u00e4e Pork \u00e4e Viktor Siilats Imre Soo\u00e4\u00e4r Lauri Vahtre Merle Palmiste Kaari Sillamaa Eduard Toman Jaana Padrik Indrek Pertelson Stella K. Wadowsky Hendrik Normann Anne Veesaar M\u00e4rt Rannam\u00e4e Ott Arder Indrek Toome Krista Kilvet Kristiina Heinmets Toomas Vilosius Tiina Jantson Hendrik Toompere Sigrid Hartmann Raul Talmar Andres Panksepp T\u00f5nu Aav Eha Urbsalu Andres Dvinjaninov Egon Nuter T\u00f5nu Tammaru Raimo Aas Allar Levandi T\u00f5nu, Mart ja Juhan Aare Raivo E. Tamm laulu pole teinud Heini Vaikmaa"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 542,
              "end": 551,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Piiskopi s\u00f5nul elab Petseri rajoonis alla 2000 setu, setu k\u00fclade arvu aga on v\u00f5imatu \u00f6elda, sest puhtaid setu k\u00fclasid \u00f5ieti ei ole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile avaldasid nii Kreeka kui Itaalia linnade t\u00e4navatel meelt tuhanded inimesed, peamiselt just s\u00f5jategevuse vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olen alates kooliajast olnud seotud mitme ansambliga : Andromeda, m\u00e4ned\u017eer ansamblile Radar nii Jaak Joalaga kui ilma, Marju L\u00e4nikule, Ele ja Kaja K\u00f5larile ning Ultima Thulele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 146,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seekord aga otsiti paar p\u00e4eva p\u00e4rast Jeltsini naerutaja pihtide vahele v\u00f5t-mist n\u00e4dalavahetusel l\u00e4bi Jeltsini viimase aja esivaenlase, Moskva linnapea Juri Luzhkovi naisele Jelena Baturinale kuuluv plastmassifirma Inteko kontor, kus viidi uurimiseks kaasa hulk dokumente."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 155,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti klubidest esinesid sarnase avaldusega Pere Leib, Audentes Universyt ning Falck P\u00e4rnu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahe seni n\u00f5ukogu poolt v\u00e4ljavalitud ja seej\u00e4rel l\u00e4bikukkunud kandidaadi juhtumid j\u00e4tavad v\u00e4ga v\u00e4he lootust, et sobiv kandidaat \u00f5nnestuks leida v\u00e4ljastpoolt Eesti Panka."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 157,
              "end": 162,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnust Ikla poole teel olnud Mercedes-Benz kaotas juhitavuse ning p\u00f5rkas vastassuunav\u00f6\u00f6ndis kokku vastu tulnud s\u00f5iduautoga Volvo, \u00fctles P\u00e4rnu politseiprefektuuri pressiesindaja Kaja Kukk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5lemal p\u00e4eval esinevad estraadi- ja diskolaval Eesti populaarsemad tegijad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koos Kihnu vallavanemaga arutati j\u00e4\u00e4tee v\u00f5imalikkuse \u00fcle ja otsustati siiski, et j\u00e4\u00e4trassi Mandri ja Kihnu saare vahele t\u00e4navu ei tule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "18.50 Koolipoiss j\u00e4i auto alla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tervislikel p\u00f5hjustel ei saanud paljud \u00fchineda ka laevareisiga, mis eile kell kaks p\u00e4eval j\u00f5udis \u00f5nnetuskohale, kus lasti vette p\u00e4rijad ja peeti kaks hingepalvet - \u00fche neist luges vene \u00f5igeusu vaimulik, teise mulla, kuiv\u00f5rd laeva pardale j\u00e4i ka seitse islamiusulist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 209,
              "end": 214,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimesel \u00fcritusel v\u00f5ib vaadata ja osta moekunstnike Antonio, Anu Lensmenti, Tiina Tiituse, Marit Ahvena, Jaanus Orgusaare, Ketlin Bachmann-P\u00f5ldroosi, Riina P\u00f5ldroosi, Ruta Tepi, Kati Simpsoni, TV-Productoni (koosseisus Jaanus Vahtra ja Marju Tammik), Eve Hansoni, Anu Samaryyteli ja Gerly Tinni loomingut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 178,
              "end": 182,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti spordiaasta kevadiste saavutuste rea juhatas sisse jalgpallimeeskond, kes m\u00e4rtsikuu viimasel p\u00e4eval alistas Viliniuses Leedu 2 : 1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi Rootsi m\u00e4ngijad tunnistasid, et nende jaoks on s\u00fcsteemi 4+2 vastu m\u00e4ngimine ebatavaline, tegi Tholse meie meestega, mis ta aga soovis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Merelaevanduse arendusdirektor Viktor Palmet ei osanud \u00f6elda, kuidas kaubasaajad ning Soome meremeeste ameti\u00fchingud kauba mahalaadimiseks kokkulepped on saavutanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kits sai surma, auto remondi kulud tasub kindlustus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4\u00e4steameti eridemineerija Arne Lokk oli teisip\u00e4eva hilis\u00f5htul Norrast naastes elur\u00f5\u00f5mus, sest Norra arstid andsid p\u00e4rast p\u00f5hjalikke meditsiinilisi uuringuid talle lootust paremaks tulevikuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 100,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saudi naftaminister Ali Naimi (pildil), tema Venetsueela kolleeg Erwin Arrieta ja Mehhiko naftaminister Luis Tellez leppisid \u00fcleeile kokku naftatoodangu v\u00e4hendamises, mis t\u00f5i eile kaasa nafta hinna j\u00e4rsu t\u00f5usu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 186,
              "end": 191,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1,7 promillises joobes Arula ei peatunud Kalbusele otsa s\u00f5ites, vaid andis gaasi ja lohistas naist auto all 488,5 meetrit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Prantslaste rahvusp\u00fcha pidustused rikkus bask Vicente Garcia Acosta Prantsusmaa velotuuri 13. etapil (185 km) katkestas ka teine kaasa l\u00f6\u00f6nud eestlane Lauri Aus, \u00fcleeile oli sadulast maha roninud Jaan Kirsipuu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ebaselgeks j\u00e4\u00e4b aga, millist rolli soovib Eesti endale Euroopa Liidus valida, sest viimasel ajal v\u00e4ljendavad Eesti juhid v\u00e4ga vastakaid seisukohti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Leidsin v\u00e4ga toreda perekonna, \"r\u00f5\u00f5mustab Olga praegugi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tiina Toometi Kliiniku loomaarst Angela Sarapuu ja Kenno loomakliiniku veterinaararst Aivi Org t\u00f5devad, et lemmikloomale v\u00f5ib elu- ja keskkonnamuutus v\u00e4ga halvasti m\u00f5juda, eriti siis kui peremees j\u00e4tab ta kellegi v\u00f5\u00f5ra hoolde."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politseiameti korrakaitseosakonna politseidirektor Raivo Aeg s\u00f5nas, Securitas kaotas litsentsi nii tellija \u00fcrituste turvamiseks kui aasta jooksul turva-alaste konsultatsioonide andmiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Erki on reklaamimaailmaga rohkem kokku puutunud, sest temast endast on tehtud mitmeid reklaamklippe."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5lkida said BMW 518 ja Mazda 626."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellise pildi j\u00e4rgi v\u00f5ib politsei eksikombel isegi kultuuriminister Signe Kivi kinni v\u00f5tta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja samuti see, et v\u00e4ike naer iseenda \u00fcle kergendab elukoormat ja hajutab p\u00fchaliku surmt\u00f5siduse varju m\u00f5ne \"eesti asjaga\" seotud teema \u00fcmber."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 133,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kristiine linnaosa halduskogusse kuuluvad Liina T\u00f5nisson, Peeter Lepp, Svetlana Koroljova, Ardo Ojasalu, Krista Kilvet, Priit Aimla, Ivan Papulovski, Natalia Vaino, Teet Lainevee, Vitali Oleinik, Uno Loop, Aleksandr Plotkin, Raivo Leppik, Viktor Boikov ja Deiw Rahum\u00e4gi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 225,
              "end": 230,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Paar \u00fclemist korrust j\u00e4eti praegu vabaks, et ka j\u00e4rgmiste laulupidude info sinna mahuks, aga muidu on igal korrusel paar-kolm tahvlit,\" s\u00f5nas Oja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5idur\u00f5\u00f5mu maitsid lisaks eelnimetatud Eesti orienteerujatele veel T\u00f5nis Uiboupin (H8NR ; V\u00f5ru), Markus Puusepp (H10TR ; V\u00f5ru), Ats Uiboupin (H11 ; V\u00f5ru), Viljar Kuljus (H12 ; V\u00f5ru), Anti Sklave (H13 ; Orvand), Tarmo Needo (H16B ; Kobras), Priit Poopuu (H16A ; ESTO), Jaanus M\u00fc\u00fcr (H18B ; Saaremaa), Andreas Kraas (H18A ; Tammed), Kadri Uiboupin (D10TR ; V\u00f5ru), Maarja Punak (D12 ; Kobras), Liis Johanson (D13 ; Kobras), Anu M\u00f5istlik (D16B ; Orion), Milja M\u00e4eots (D18B ; V\u00f5ru), Anu Annus (D18A ; Norma), Sarmite Sild (D21A ; V\u00f5ru), Saima V\u00e4rton (D35A ; Kobras), \u00fclle Raudsepp (D35B ; V\u00f5ru), Kristi M\u00e4gi (D50 ; Saku), Kiira Tarassova (D55 ; TON)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 609,
              "end": 613,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Trahv m\u00e4\u00e4rati ebaseadusliku hinnakokkuleppe eest lennufirmaga Maersk Air, teatas Raadio Rootsi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olen n\u00e4inud koopiaid artiklitest Soome ja Rootsi lehtedes Tartu arestimaja teemal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ametist lahkuv Laari juhitav valitsus on Eesti senise ajaloo k\u00f6ige kauem ametis p\u00fcsinud valitsus, tagasi astuv valitsus asus ametisse 1999. aasta 25. m\u00e4rtsil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kerge oli s\u00f5ita, auto kuuletus korralikult... v\u00e4ljendas asfaldispets Bugalski h\u00e4mmeldust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V grupis tagas Bulgaaria 1 : 0 v\u00f5iduga Venemaa \u00fcle esikoha ja p\u00e4\u00e4su finaalturniirile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimastelt m\u00e4ngudelt Ameerika \u00dchendriikides Indianapolises t\u00f5id 14 Eesti politseinikku koju 16 medalit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartus Kreutzwaldi 6 asuva professor August Tammekannu villa (1932) joonistele lisandub mitmeid tolleaegseid majaehitusega kaasnevaid probleeme kajastav kirjavahetus n\u00f5udliku proua Irene Tammekannuga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 181,
              "end": 186,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti rohumaade saagitase ja rohus\u00f6\u00f6da kvaliteet on tihti alla j\u00e4\u00e4nud arenenud veisekasvatusega riikidele (Rootsi, Taani, Holland jt.)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ungaris Baltoni j\u00e4rvel j\u00e4tkuvatel 470 klassi MM-v\u00f5istlustel said T\u00f5nu ja Toomas T\u00f5niste eilsetes s\u00f5itudes 5. ja 11. koha ning p\u00e4\u00e4sesid oma grupist kuuendana finaali ja \u00fchtlasi kindlustasid p\u00e4\u00e4su Sydney ol\u00fcmpiale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 195,
              "end": 201,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Energia j\u00e4tkab kahtlemata edaspidigi v\u00f5itlust elektrikaabli vastu l\u00e4bi Soome lahe, kuid on aeg aru saada, et kaabli olemasolu ei t\u00e4henda automaatselt kohaliku tootmise l\u00f5petamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Hooaja alguse vormist on piisanud kahe k\u00fcllalt tugeva vastase, Sofia Levski ja Lamia alistamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ainus, mida ta t\u00f5siselt vajas, oli Ivo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Valga vene g\u00fcmnaasiumi direktor Jelena Laul on olnud v\u00e4ga hea koost\u00f6\u00f6partner terviseedenduslikus t\u00f6\u00f6s."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(4) Eesti standard v\u00f5ib olla : 1) \u00fclev\u00f5etud rahvusvahelise v\u00f5i Euroopa standardiorganisatsiooni standard ; 2) \u00fclev\u00f5etud teise riigi algup\u00e4rane standard ; 3) algup\u00e4rane Eesti standard."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis te arvate, mille alusel meid kapo v\u00f5i politsei v\u00f5i ajakirjandus... \u00fctleme siis v\u00e4lja kotib?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6da linna laiali pillutatud ametnikele rendib riik suvest \u00dclemiste City b\u00fcrookeskusse 7500ruutmeetrise kontorihoone."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rain Tamme fotodel n\u00e4eme Rwanda lapsi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Plahvatuses deformeerus auto tagaosa, kilde oli lennanud l\u00e4bi terve auto."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5rvuti Venemaa suunaga \u00fctles huvitava t\u00f5siasja \u00fches telesaates v\u00e4lja minister Andra Veidemann."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kullafondi all on ilmunud Vello Orumetsa, Gunnar Grapsi, Heli L\u00e4\u00e4tse, Kuldse Trio ja teiste Eesti meelelahutusstaaride kogumikteosed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "MOSKVA, 31. juuli (RFE) - Venemaal korraldatud avaliku arvamuse k\u00fcsitlused n\u00e4itavad, et president Vladimir Putini populaarsus p\u00fcsib k\u00f5rgel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kreeka ol\u00fcmpiakoondise liige, 20aastane judoka Elli Ioannou kukkus laup\u00e4eval Ateenas p\u00e4rast t\u00fcli poiss-s\u00f5braga oma kolmanda korruse korteri r\u00f5dult alla ning viidi kriitilises seisus haiglasse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enim turismitalusid on atesteeritud Haanja ja R\u00f5uge vallas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Igal maavanemal oma motiiv Marko Pomerants kandideeris, et laiendada Toompea kaudu maakondade otsustus\u00f5igust, mille puudumine juba mitmel aastal maavanema t\u00f6\u00f6isu kaotama kippus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mingil m\u00e4\u00e4ral on t\u00e4nane Eesti meie m\u00f5lema k\u00e4tet\u00f6\u00f6."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suurbritannia peaminister John Major v\u00f5ttis Downing Streetil vastu esindusliku jalgpallikuulsuste delegatsiooni, kuhu kuulusid teiste seas Bobby Charlton, Stanley Matthews, Geffrey Hurst jt., ning teatas peale seda kohtumist oma t\u00e4ielikust toetusest finaalturniiri l\u00e4biviimiseks Suurbritannias."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 144,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selliseid ja muidki \u00e4\u00e4rmuslikke n\u00e4iteid tuues on Sanders koos kaasautori Annie Ashworthiga kirjutanud raamatu \"The Madness of Modern Families\" (\"T\u00e4nap\u00e4eva perede hullumeelsus\"), millega nad loodavad sundida hullemaid seda sorti \"lasteahistajaid\" tagasi t\u00f5mbuma ning oma sageli lausa naeruv\u00e4\u00e4rse k\u00e4itumise \u00fcle ka naerma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euro tugevnemine dollari vastu ei ole raport j\u00e4rgi majandusele v\u00e4ga ohtlik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praamidel tuli \u00fcle v\u00e4ina vedada kokku 14 253 s\u00f5idukit, mis teeb kesmiselt kolm inimest auto kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Everile kuuluv AS Rukon rendib Mere puiesteel asuvat kultuurikeskust t\u00e4htajatu lepinguga, altk\u00e4emaksu andmise korral saanuks firma hiljuti atentaadi \u00fcle elanud Polishtshuki v\u00e4itel aga keskuse rendile 36 aastaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hageja palus kohtul tuvastada juriidiline fakt, et 1939. aasta augustis s\u00f5lmisid Ilse Jurs-Pusill ja Hans P\u00f5ldsam, kes oli hageja isa, notariaalselt t\u00f5estatud ostu-m\u00fc\u00fcgilepingu, mille alusel P\u00f5ldsam omandas Jurs-Pusillilt R\u00fc\u00fctli 45 asuva hoone."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka favoriidid ei v\u00e4\u00e4ratanud : Buscaglione alistas Pekka Rinne (Soome) 6 : 1, 6 : 1, Nurminen Antony Offenhausi (Saksamaa) 6 : 2, 6 : 3 ja mullune P\u00e4rnu turniiri v\u00f5itja Reinhard Wawra (Austria) Gregory Zavialovi (Prantsusmaa) 6 : 1, 6 : 3."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti poolt \u00fcle L\u00e4ti piiri jooksnud kaukaasia lambakoer hammustas Aina\u017ei piiripunktis L\u00e4ti naispiirivalvurit ja jooksis siis k\u00e4hku kodumaale tagasi, teatas eile L\u00e4ti piirivalve pressisekret\u00e4r Vija Mara Kronberga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tiina Voolmaa on \u00fcks v\u00e4lja\u00f5ppinud t\u00f6\u00f6tajaist ketrusmasinal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Indiana Jones ja hukatuse tempel\" sai 333 miljonit dollarit ja eriefektide-Oscari."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vananurme kinnitusel on Petserimaal Eesti kodanikke 3000-4000."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ma olen kibedas ajah\u00e4das,\" on ta tunnistanud paar p\u00e4eva tagasi Iiri ajakirjanikele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuum kliima, mugavus ja hea n\u00e4htavus telepildis - need olid esimesed asjad, millega riiete tegijatel oli vaja arvestada, \u00fctles Eesti Ol\u00fcmpiakomitee saavutusspordi osakonna juhataja Martti Raju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Aldo Luud T\u00e4nase p\u00e4evaga sulas Tartu L\u00f5unakeskuse liuv\u00e4lja j\u00e4\u00e4kate t\u00e4ielikult \u00e4ra, mist\u00f5ttu v\u00f5tab liuv\u00e4lja uuesti avamine oodatust kauem aega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "41-aastast poisiliku v\u00e4limusega Baroin'i kutsutakse \"Harry Potteriks\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka teine tennise superriik USA sattus Harares Zimbabwe vastu \u00fcliraskesse seisu p\u00e4rast seda, kui Rick Leach/Alex O\" Brien 1-1 \u00fcldseisu j\u00e4rel Wayne Blackile/Kevin Ullyettile viies setis kaotasid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juunis peaaegu k\u00f5ik Eesti maakonnad vallutanud kartulimardika pealetung on peatunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigikogu majanduskomisjoni ja Haapsalu linnavolikogu esimees Andres Lipstok \u00fctles reedel linnavolinike ees esinedes, et t\u00f5en\u00e4oliselt soovitab vabariigi valitsus oma teisip\u00e4evasel kabinetiistungil alustada Eesti Energial (EE) Fortumiga l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi L\u00e4\u00e4nemaa Elektriv\u00f5rgu taasriigistamise \u00fcle."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 206,
              "end": 211,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelnevale lisaks tulevad j\u00e4rgmisel n\u00e4dalal valitsuskabineti istungil k\u00f5ne alla hiljuti valminud Eesti Energia ja Eesti P\u00f5levkivi erastamiskavad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samuti kuuluvad uuest aastast A-parkimispiirkonda varem B piirkonnaks loetud Gildi, Jaani, Kompanii, K\u00fc\u00fctri, Lutsu, Magasini, Munga, \u00dclikooli (Vanemuise-Munga l\u00f5igus) t\u00e4nav ning Vallikraavi 4a parkla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vargusega tekitatud kahju on ligi 17 000 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Opositsioonis olevas Kongressiparteis, mille juht on itaallanna Sonja Gandhi, n\u00e4hakse Euroopa v\u00e4\u00e4rtuste ja kristluse propageerijat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teise koha paar, \u00fclikooli liikumis- ja sporditeaduse eriala esmaskursuslane Erkki Aas ja pedagoogilises seminaris \u00f5ppiv Siret Siilak on koos tantsinud viis aastat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Einselni vastupanuk\u00e4skkiri Moskvale on just sellep\u00e4rast v\u00e4ga t\u00e4htis, et uus okupatsioon - juhul kui Moskva otsustab nii kaugele minna - toimuks nii rahumeelselt kui v\u00f5imalik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koos Tiidemanniga on endale p\u00e4\u00e4sme Sydney suveol\u00fcmpiam\u00e4ngudele taganud 26 Eesti sportlast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Presidendi- proua oli ka t\u00e4iesti kursis, et mees seksib salas\u00f5brataridega kus tahes Valges Majas, Palm Beachil, Malibus, Manhattanil ja Palm Springsis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Bensiin 95 maksab n\u00fc\u00fcd 9.55 krooni liiter, mis Statoil Eesti ASi peadirektor Epp Kiviaia s\u00f5nul v\u00f5ib regiooniti veidi k\u00f5ikuda, s\u00f5ltuvalt konkurentide hinnapoliitikast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome parlament arutab riigipea v\u00f5imu piiramist Soome parlament alustas arutelu p\u00f5hiseaduse reformimise \u00fcle, et piirata presidendi volitusi v\u00e4lispoliitikas ja valitsuse moodustamisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Demokraatliku Partei esimees Jaan Laas \u00fctles, et k\u00f5ik need inimesed andsid teadlikult allkirja Sinisesse Erakonda astumiseks ning p\u00e4rast erakonna nimevahetust on nad automaatselt EDP liikmed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Marko Mumm Eile avati pidulikult Tallinna \u00fclikooli uus \u00f5ppehoone, milles \u00f5ppet\u00f6\u00f6 toimub tegelikult osaliselt juba eelmise n\u00e4dala algusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Auto aknaklaasid on vahetatud ja masin j\u00e4lle s\u00f5idukorras."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcleujutused tabavad 11,2 protsenti India territooriumist, 28 protsenti tabab p\u00f5ud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vabaduse v\u00e4ljak on Viru v\u00e4ljakust v\u00e4hem arendatud, aga linnaplaneerimise seisukohalt alati hea piirkond."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peeter V\u00e4hi, T\u00f5nu K\u00f5rvits ja Raimo Kangro on aktiivselt tegutsevad 1990. aastate heliloojad, kuid uude muusikasse puutuvate m\u00f5istetega pole plaadistatud teoste puhul kuigi palju peale hakata, erandiks ehk Kangro."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TV 3 peadirektor Andres J\u00f5esaar : \" Alguses k\u00fcsiti meie k\u00e4est \u00fclekande\u00f5iguse eest summa, mis polnud kuidagi taskukohane."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui Split viigistas kuuepunktilisest kaotusseisust, vajasime uut s\u00fcsti,\" \u00fctles Kriisa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tarmo Kobin \u00fcletas k\u00f5rgush\u00fcppe kvalifikatsioonis 2.00 ega p\u00e4\u00e4senud l\u00f5ppv\u00f5istlusele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juhatajate n\u00f5ukogu nimetab asendusliikmed viieks aastaks ametisse j\u00e4rgmiselt : - kaks Saksamaa Liitvabariigi nimetatud asendusliiget, - kaks Prantsuse Vabariigi nimetatud asendusliiget, - kaks Itaalia Vabariigi nimetatud asendusliiget, - kaks Suurbritannia ja P\u00f5hja-Iiri \u00dchendkuningriigi nimetatud asendusliiget, - \u00fcks Hispaania Kuningriigi ja Portugali Vabariigi \u00fchisel kokkuleppel nimetatud asendusliige, - \u00fcks Beneluxi riikide \u00fchisel kokkuleppel nimetatud asendusliige, - \u00fcks Taani Kuningriigi, Kreeka Vabariigi ja Iiri \u00fchisel kokkuleppel nimetatud asendusliige, - \u00fcks Austria Vabariigi, Soome Vabariigi ja Rootsi Kuningriigi \u00fchisel kokkuleppel nimetatud asendusliige, - \u00fcks komisjoni nimetatud asendusliige."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 518,
              "end": 522,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seda n\u00e4itas aeg, mil meie kooli pere pidi ps\u00fchholoogi abita l\u00e4bi ajama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tahame, et otsuseid transiidikoridori (loe : Eesti Raudtee) tuleviku \u00fcle langetataks ka edaspidi Eestis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mida oleks Eesti kodanikel vaadata ja mida k\u00fclalistele n\u00e4idata, kui ka meie eelk\u00e4ijad oleksid 1920. ja 1930. aastatel Toompea ja Kadrioru lossi sisustades m\u00f5elnud vaid rahale,\" kirjutab Sibul Postimehes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Naiste poolel oli ka katsepunkti t\u00f6\u00f6line Rosalie Rist, kahek\u00fcmne kolme aastane S\u00f5rve naine, kellele Laasu Juhan oli andnud katsealuse, riided ja lehma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile tutvustati siinsamas Riigikogus meile Saar Polli uuringut, mis kinnitas tegelikult \u00fchte varasematest uuringutest juba tuttavat trendi, et eestlaste ja mitte-eestlaste suhtumised ja arusaamad l\u00e4henevad pidevalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti \u00fchiskonna areng on j\u00f5udnud tasemeni, kus v\u00e4ljastpoolt toodud teadmiste \u00fchitamine kohalike oludega annab p\u00f5hjust jagada Eesti kogemusi teistele riikidele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti koondise peatreener Mati Alaver \u00fctles, et olete teinud k\u00f5va t\u00f6\u00f6d olematutes tingimustes : puudusid vahendid osalemaks v\u00f5istlustel, kus sai ol\u00fcmpianormi t\u00e4ita."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teavet v\u00f5ib saada isikute, teemade ja Eesti kohanimede j\u00e4rgi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fctusefirma AS Alexela Oil omanikud on p\u00e4rast pankrotimenetluse l\u00f5ppu asunud ettev\u00f5tet \u00fcles t\u00f6\u00f6tama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Rahvusmeeskoor (RAM) alustas eile Tallinnast Balti jaamast n\u00e4dal aega kestvat kontsertturneed, mille k\u00e4igus esinetakse Eesti raudteejaamades."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcle kolmek\u00fcmne aasta on m\u00f6\u00f6dunud, kui isa ta v\u00e4gistas, kuid Anne ei tea, kas ta sellest \u00fcldse kunagi \u00fcle saab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Halba l\u00f5hna levitab J\u00fcri Luige ja ilmselt ka linnavalitsuse kohale asjaolu, et viimases t\u00f6\u00f6tab Luige klassi\u00f5de ning kogu b\u00fcrokraatial on hoopis tumedad tagamaad,\" kommenteeriti \"\u00d5htulehele\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5itu ei saanud T\u00dc aga pavlikmorozovlike etteastete t\u00f5ttu, vaid t\u00e4nu tsenter Eva M\u00f6ldrele, kes viskas 25 punkti, ja lauav\u00f5itlusele, mis v\u00f5ideti 38 : 20."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viljandi linnavalitsuse turismiameti peaspetsialist Sirje Lossi \u00fctles Sakalale, et Viljandi andis oma soovi korraldada rahvusvahelisi hansap\u00e4evi hansakomisjonile edasi juba l\u00e4inud s\u00fcgisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00f5mme linnaosavalitsus ja halduskogu ei soovinud k\u00e4estlastud barakke aedlinna risustama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Beeta Investi anal\u00fc\u00fctik Tarmo Lehtmetsa s\u00f5nul r\u00e4\u00e4gitakse kuulujuttude tasemel juba pikka aega sellest, et \u00dchispangal ja sellega l\u00e4hedalt seotud firmadel on k\u00f5vasti oma aktsiaid k\u00e4es."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kokku on saarel nakkusjuhtumeid juba 610, see on suuruselt kolmas SARSijuhtumite arv Hiina ja Hongkongi j\u00e4rel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Moskva on \u00e4sja v\u00e4lja \u00f6elnud, et Eesti muret julgeoleku p\u00e4rast aitaks v\u00e4hendada see, kui Eesti j\u00e4\u00e4ks blokiv\u00e4liseks riigiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sotsiaalabist elatuvad naised ihkavad siniseid passe, et saaks v\u00f5imu v\u00f5tta Kohtla-J\u00e4rvel kolmandat aastat t\u00f6\u00f6ta olnud Nadezhda Erik ja Ljubov Sidelinkova unistavad linna vahel juhut\u00f6id ja s\u00f6\u00f6gipoolist otsides Eesti kodakondsusest, mis lubaks neil Riigikogu valima minnes p\u00f5levkivilinnas korra majja l\u00fc\u00fca."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegime oma esimese Euroopa tuuri 70ndatel, kui Eesti, Venemaa ja Euroopa idaosa said meie plaate osta ainult mustalt turult..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama p\u00fc\u00fcdlikult v\u00e4ldib ajakirjandus intervjuudes k\u00fcsimust \"kas te olete homo? \", veeretades juttu selle teema \u00fcmber nagu kuuma kartulit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nyborgis kohtusid Eesti, Islandi, L\u00e4ti, Leedu, Norra, Poola, Rootsi, Saksamaa, Soome, Taani, Venemaa ning Euroopa Liidu tollase eesistuja Inglismaa v\u00e4lisminister ja Euroopa Komisjoni v\u00e4lissuhete ja keskkonna volinikud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahtlustatuna suure koguse amfetamiini edasitoimetamises vahistas keskkriminaalpolitsei narkogrupp Kirsti Timmeri elukaaslase Ilmar Puki 3. oktoobril Tallinnas nende korteris Tammsaare teel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kalmaru s\u00f5nul peaks Eesti j\u00e4rgima P\u00f5hjamaade eeskuju ning andma tulumaksuvaba miinimumi ning \u00fcldse tulumaksu suuruse otsustada kohalikele omavalitsustele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna kingitus Eesti eakatele Eesti P\u00e4evaleht avaldas 6. aprillil 80-aastase Tiina Solmani lugejakirja, milles Vabaduss\u00f5ja rindev\u00f5itleja ja L\u00e4ti Karutapja ordeniga autasustatud mehe t\u00fctar muretses tasuta s\u00f5idu\u00f5iguse p\u00e4rast Tallinna \u00fchistranspordis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Moskva Super-MK on Padaril k\u00e4esoleval hooajal juba kuues."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Leedu p\u00f5llumehed t\u00f5kestasid teisip\u00e4eva keskp\u00e4eval taas rahvusvahelise maantee Via Baltica, protestides valitsuse poliitika vastu suhkrutootmise vallas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Esimese poolaja keskel l\u00f5i v\u00e4lja kevadine kubemelihase vigastus, ei saanud kohe kuidagi palli v\u00e4lja l\u00fc\u00fca,\" s\u00f5nas Eesti esiv\u00e4ravavaht, kelle osalemine m\u00e4ngus Leedu vastu selgub p\u00e4rast arstlikku l\u00e4bivaatust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 158,
              "end": 163,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Me ehitasime bokse firma jooksvast kasumist ega ole viinud Itecomi pankrotti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Memento Mare \u00fchendusele saab teha annetusi Hansapanga kontole number 221006110809."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jazz Lessonsi korraldajad arvavad, et tulevikus v\u00f5iksid nad Eesti kontekstis koost\u00f6\u00f6d teha ehk Laulupeoga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00fcnnitusruumis v\u00f5ttis teda peale emme Jana, 29, vastu ka end Eesti esinumbrite sekka suusatanud issi Jaak, 27."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et Eesti krooni kurss on seotud euroga, on Eesti Pank sunnitud j\u00e4rgima Euroopa Keskpanga intressipoliitikat, ilma et saaks seda ise kuidagi m\u00f5jutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Korvpall Eesti Korvpalliliit ja Eesti Televisioon s\u00f5lmisid kolmap\u00e4eval koost\u00f6\u00f6lepingu, mille alusel l\u00e4heb Eesti rahvusmeeskonna, meeste Peugeot' meistriliiga ja Eesti karikav\u00f5istluste tele\u00fclekannete \u00f5igus kaheks hooajaks ETV-le, \u00f6eldakse korvpalliliidu pressiteates."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Netikulleri juhataja Heikki Haldre r\u00e4\u00e4kis, et osa DVD-m\u00e4ngijaid, mille hind algab Eestis umbes 1000 kroonist, maksab USA-s 20 dollarit (260 krooni)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaidlus neljapaadi \u00fcmber j\u00e4tkub 25. juulil toimunud Eesti S\u00f5udeliidu juhatuse koosolekul ei v\u00f5etud vastu treenerite n\u00f5ukogu ettepanekut saata Luzerni MM-ile paarisaeruline neljapaat, kuhu kuuluksid Leonid Gulov, T\u00f5nu Endrekson, Silver Sonntak ja Andrei \u0160ilin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti haiglad v\u00f5ivad EL-ilt saada 360 miljonit krooni toetust Eesti tervishoiu suurim katsumus euroliiduga \u00fchinedes on muuta Eesti arstidele ja \u00f5dedele atraktiivseks, et nad ka v\u00e4lismaale praktikale suundudes siia tagasi tuleksid, hindab sotsiaalministeeriumi tervishoiu asekantsler Katrin Saluvere."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4iskasvanute meistri tiitli v\u00f5itsid Karin Rooba ja Grigori Bold\u00f5rev."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6tas Soomes, tal l\u00e4heb samuti h\u00e4sti,\" kiitis Mari Ani k\u00f5iki lapsi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2006. aasta l\u00f5puks rekonstrueerib kuue miljoni krooni (384 000 euro) eest lennuliiklusala.??"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Spekuleerida v\u00f5ib mitmeti, kuid v\u00f5ib-olla tahtis ta lihtsalt survet avaldada, et Eesti midagi narkokaubanduse suhtes ette v\u00f5taks,\" m\u00e4rkis Tarand."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Teise poolaja viimased 20 minutit olime v\u00e4ga v\u00e4sinud ega m\u00e4nginud h\u00e4sti, aga meil oli \u00f5nne,\" tunnistas Eesti peatreener."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid see hakkab m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rselt suuremaks muutuma ja v\u00f5ib meie vastuv\u00f5tmisl\u00e4bir\u00e4\u00e4kimiste k\u00e4igus j\u00f5uda niisugusele tasemele, et Eesti kukub automaatselt Euroopa Liitu v\u00f5etavate riikide hulgast v\u00e4lja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 133,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sigarettide maale toimetamise skeem n\u00e4gi ette, et kastid sigarettidega lastakse vette Venemaa kaldalt ning j\u00f5e looduslikust omap\u00e4rast tingituna triivivad nad Vene kaldalt Eesti kaldale, kust need veest v\u00e4lja t\u00f5mmatakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 171,
              "end": 176,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ivari Padar, Sotsiaaldemokraatlik erakond Eesti jaoks on see v\u00e4lispoliitiline k\u00fcsimus ja ma oleksin ettevaatlik, kui selliste otsuste taga on sisepoliitika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selverile turvateenuseid m\u00fc\u00fcva aktsiaseltsi Falck Viljandi kontori juhataja T\u00f5nu Tamm \u00fctles, et signalisatsiooni k\u00e4ivitavad poes elutsevad varblased, kirjutab Sakala."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hansa Liising Eesti kinnisvaraliisingu projektijuhi Sven Soomuste s\u00f5nul on tegemist perspektiivika projektiga, mis peaks kindlasti huvi pakkuma loodust hindavatele inimestele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reklaamiagentuuri ja viinatootja taotlus \u00fchiskondlikult tundliku teema puudutamisega endale rohkem t\u00e4helepanu t\u00f5mmata on m\u00f5istetav."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siberi katku ohu t\u00f5ttu sorteerib osa Eesti Posti t\u00f6\u00f6tajaid n\u00e4dala algusest kirju kummikinnastes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ei tea, ehk on Eesti raudtee ja ka linnatranspordi firmad teinud ametkondliku uurimuse ja leidnud, et \"j\u00e4neste\" osa on t\u00fchine ega tasu tagaajamise vaeva."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Leisi tugikomandos ei ole ja pole kunagi olnud mingit hapnikumaski."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00fcrii kooseisus : Trout & Partner Baltics partner Toomas Danneberg, T\u00dc meedia ja kommunikatsiooni tudeng Kristi Kuusik, EPRA juhatuse liige Kristi Liiva, Eesti Mittetulundus\u00fchingute ja Sihtasutuste Liidu meediakoordinaator Alari Rammo, Kaitsej\u00f5udude peastaabi teavitusteenistuse \u00fclem Peeter Tali, T\u00dc ajakirjanduse ja kommunikatsiooni osakonna \u00f5ppej\u00f5ud Kaja Tampere ja Rahandusministeeriumi avalike suhete osakonna juhataja Riina V\u00e4ndre.?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 422,
              "end": 427,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks on noormehed politseile tunnistanud veel nelja auto r\u00fc\u00fcstamist, kuid nende omanikud on teadmata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti lennuameti peadirektor Koit Kaskel \u00fctles Eesti P\u00e4evalehele Br\u00fcsselis, et Eesti ei toeta lennupolitsenike t\u00f6\u00f6leasumist enne, kui on p\u00e4ris selge, et sellega ei suurene risk lendajate julgeolekule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seostame K\u00e4bini k\u00e4itumise Toome mainitud tipikate kui v\u00e4ga rahulike vendade \"valesti plaksutamisega\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti president Lennart Meri s\u00f5nul on Tshetsheenimaal puhkenud s\u00f5da ja sisemised arengud Venemaal Eesti jaoks muret tekitavad ning kinnitavad taas vajadust v\u00f5tta Balti riigid NATO liikmesmaadeks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Auto tagaistmelt viidi lastehaiglasse nende lapsed Anton (12) ja Jegor (9)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Autojuhtide esindaja Vello Vaalm\u00e4e \u00fctles eile \"Postimehele\", et kohalik veterinaar oli lubanud alustada teisip\u00e4eval osalist mahalaadimist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta on professionaalne v\u00e4lispoliitik, kelle tulek v\u00f5iks ilmselt t\u00e4hendada aega, et Eesti sisepoliitiline v\u00f5imuv\u00f5itlus lahutatakse v\u00e4lispoliitikast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu), Mart Riisberg (Tartu Fortuuna) ja Marko Loide (Rivaal)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "korvpall Eesti meistriv\u00f5istluste liidermeeskond ja tiitlikaitsja Tartu Rock pani eile TT\u00dc spordisaalis selili Tallinna Kalevi 95 : 77."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Olen v\u00e4ga palju \u00f5ppinud emaettev\u00f5ttes, sealtkaudu saanud teadmisi l\u00e4\u00e4ne turu ja seal tunnustatavate kvaliteedin\u00f5uete kohta, \"arvab Ulvi \u00dcpraus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Karl Kull 70 S\u00fcndinud : 3.03.1930 P\u00e4rnus \u00d5ppinud : 1938-49 P\u00e4rnu linna VIII algkool ja I keskkool, 1949-55 Tartu \u00dclikooli arstiteaduskond (l\u00f5petas cum laude) T\u00f6\u00f6tanud : 1955-57 Hiiumaa tervishoiuosakonna juhataja, g\u00fcnekoloog ja kirurg, 1957-62 Tapa haigla kirurgiaosakonna juhataja, 1962-73 Tartus Toome ja Maarjam\u00f5isa haiglas kirurgiaosakonna juhataja ning peaarsti aset\u00e4itja, 1973-99 Tartu onkoloogiahaigla kirurgiaosakonna juhataja, alates aastast 2000 Tartu onkoloogiahaigla konsultant Aastatel 1975-96 Tartu \u00dclikooli onkoloogiadotsent ja professor Eesti teeneline arst Abikaasa Viivi-Juta Kull on g\u00fcnekoloog, poeg Ants Kull kohtunik, t\u00fctar Anne Kull v\u00f5\u00f5rkeelte \u00f5petaja Kolm lapselast (kaks poissi ja t\u00fcdruk)"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 553,
              "end": 558,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5nis M\u00e4gi on leidnud draama ja muusika kompromissi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Majandusminister Meelis Atonen t\u00fchistas Virtsu\u2013Kuivastu ja Rohuk\u00fcla\u2013Heltermaa praamiliinide operaatori leidmise konkursi, sest \u00fckski pakkuja ei vastanud konkursi tingimustele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seet\u00f5ttu otsustasid N\u00f5mme Tee Seltsi liikmed kui maastikukaitseala organiseerijad k\u00fcsitluse tulemusi kontrollida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Xavier Le Roy k\u00fclask\u00e4iku toetab Saksa Kultuuriinstituut/ Goethe Instituut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praktiliselt loovutati Soome (ja ka Eesti) tollal N\u00f5ukogude Liidu m\u00f5jusf\u00e4\u00e4ri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi s\u00f5idugraafik on sealsamas kirjas, k\u00fcsivad inimesed keskuse tegevdirektori Harri Lepametsa s\u00f5nul parema meelega teavet infopunktist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajakirja \"Luup\" poolt AS-ilt Emor tellitud k\u00fcsitlus n\u00e4itas, et ligi poolte Eesti \u00fcldhariduskoolide 10.-12. klassi \u00f5pilaste s\u00f5nul m\u00f5jutab Tapa g\u00fcmnaasiumi direktori \u00fcle toimunud kohtuprotsess \u00f5pilaste ja \u00f5petajate vahelisi suhteid Eestis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kristina leiab, et (voodi) elu huvitavamaks ja m\u00e4ngulisemaks muutmine on igati normaalne n\u00e4htus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00d5HVI, 11. m\u00e4rts (EPLO) - Kuigi soovijaid J\u00f5hvi elama asuda k\u00e4ib linnavalitsuses iga kuu k\u00fcmnete kaupa, pole neile elamispinda pakkuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti judokoondise neidudele Julia Be\u017ekole (20) ja Katre Tekkelile (27) ning Aleksei Bud\u00f5lini elukaaslasele Ilona Tootsile (32) on jalgpall s\u00fcdamel\u00e4hedane \u2013 sestap nad N\u00f5mme Kalju eest nahkkera taga ajavadki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 174,
              "end": 179,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oksana oli \u00fckskord Grigori Vassiljevit\u0161i k\u00e4est k\u00fcsinud, mida l\u00f5vi vaatab, kuid too polnud osanud Oksana k\u00fcsimusele vastata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolm Moskva meest tunnistasid, et olid meeldivalt \u00fcllatunud andekate laste koefitsendist, mis Moskva noortele n\u00e4itlejaks p\u00fcrgijatele sugugi alla ei j\u00e4\u00e4vat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vladimir Putini s\u00f5nul pole kellelgi \u00f5igust sekkuda Ukraina siseasjadesse, lisades, et valimisj\u00e4rgne kriis tuleb lahendada \"seaduslikult\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna tulet\u00f5rje- ja p\u00e4\u00e4steamet on aga teinud endisele sanatooriumile ettekirjutise tuleohutusn\u00f5uete t\u00e4itmiseks, milleks Vaike Kuuse s\u00f5nul kuluks ligi 3 miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kiira Soovares, Endla Miske ning Hummuli p\u00f5hikooli \u00f5pilased Kadri N\u00e4ks ja Maarja N\u00e4ks esitasid p\u00f5imiku luuletusi uuest luuleraamatust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na alustab arheoloogiafirma Tael O\u00dc Kaarli kiriku k\u00f5rval ehituse k\u00e4igus avastatud 17. sajandi Wismari raveliini tunneli sissep\u00e4\u00e4su puhastamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcks inimene sai surma ja veel v\u00e4hemalt kolm viga Crans Montana suusakuurordis, kus murduv puu tabas k\u00f6israiudteevagunit ning see trossidelt alla m\u00e4en\u00f5lvale kukkus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aastail 1787-1864 toodi Ameerikast praeguse Sierra Leone aladele umbes 60 000 vabastatud neegerorja (nimetatud ka kreoolideks)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Profijalgratturite neljanda MK-etapi v\u00f5itis belglane Frank Vandenbroucke, Casino klubi v\u00e4rves s\u00f5itev Lauri Aus katkestas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta saatis mitu kolmest korvi \u00fcle Vallo Reinkorti k\u00e4te, siis teenis vabaviskeid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"J\u00e4\u00e4l\u00f5hkuja m\u00fcttas Ruhnu \u00fcmber ligi \u00f6\u00f6p\u00e4eva,\" \u00fctles Prints."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5rgkoolide suurim konkurss l\u00e4bi aegade on t\u00e4navu pedagoogika\u00fclikoolis Tallinna Pedagoogika\u00fclikooli sotsiaalt\u00f6\u00f6 erialale p\u00fcrgib s\u00fcgisest \u00f5ppima \u00fcle kolmek\u00fcmne inimese \u00fchele kohale, mis on l\u00e4bi aegade k\u00f5rgeima konkursiga tulemus Eesti \u00fclikoolides."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 228,
              "end": 233,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seevastu Pertelson v\u00f5itis EMil h\u00f5beda ja pani Ateena ol\u00fcmpial pronksiga karj\u00e4\u00e4rile v\u00e4\u00e4rilise punkti Flora \u00fclej\u00e4\u00e4nud Eesti klubid V\u00f5itja : \u00fclej\u00e4\u00e4nud Eesti klubid Kui valdavalt pakuti Florale neljandat j\u00e4rjestikust meistritiitlit, siis tegelikkus kujunes sootuks \u00e4raspidiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sander Westerveld), Michael Reiziger, Bert Konterman, Frank de Boer, Giovanni Van Bronkhorst, Boudwijn Zenden, Marc Overmars (61."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Asta elas keset k\u00fcla, kuid keegi ei m\u00e4rganud, millal tulid r\u00f6\u00f6vlid, kes vanainimese elamu p\u00f5hjalikult segi p\u00f6\u00f6rasid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Helsingin Sanomat HELSINGI, 14. mai (EPLO) - Soome kaitsepolitsei kahtlustab vendi Alpo ja Jukka Rusit ulatuslikus spioneerimises endise Ida-Saksamaa heaks, mehed vahendasid v\u00e4idetavalt \u00fcle saja salajase dokumendi DDRile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "it ja ASi Narva Elektrijaamad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tsunamij\u00e4rgsel ajal, mil ka Eesti arstid on \u00fcritanud Banda Acehis elusid p\u00e4\u00e4sta, on Indoneesia armee sisemaal tapnud veel 200 m\u00e4ssulist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Baasintressi t\u00f5stmise tingis Saksa marga kuue kuu intressim\u00e4\u00e4rade t\u00f5us Londonis ja Eesti rahaturu intressim\u00e4\u00e4rade t\u00f5us viimastel kuudel, teatas pank."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Protestijad seisid Ukraina keelepoliitika vastu, s\u00fc\u00fcdistades Ukraina presidenti Leonid Kutshmad, et see ei v\u00f5imalda vene keelel muutuda Ukraina teiseks riigikeeleks, kuigi meeleavaldajate v\u00e4itel k\u00f5neleb seda keelt pool Ukraina elanikkonnast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peale pere ja l\u00e4hedaste tuleks tingimata rohkem kui tavaliselt m\u00f5elda endale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5iksuguste teenuste kohta k\u00e4iv info peaks olema h\u00e4sti k\u00e4ttesaadav, ei maksa loota, ainult rahulolevate klientide reklaamile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teiseks v\u00e4idab Avdejev, et Eesti, L\u00e4ti ja Leedu esindusorganid esitasid 1940. aastal NSV Liidu \u00dclemn\u00f5ukogule ametlikud p\u00f6\u00f6rdumised riikide vastuv\u00f5tmiseks NSV Liidu koosseisu, mist\u00f5ttu olevat \u00f5igustamatu r\u00e4\u00e4kida anneksioonist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Me ei hakanud juhtumi tagap\u00f5hja t\u00e4pselt uurima ega selgitama, kes valetas v\u00f5i kes mitte,\" kommenteeris EMVL-i juhatuse esimees Avo Keel vastuolu TT\u00dc/Maardu ja Tartu peatreeneri v\u00e4idetes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sedapuhku antakse v\u00e4lja 83 auhinda, mille laureaadid valis Eesti Kodukaunistamise \u00dchendus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks kodumaistele autoritele saab n\u00e4ha s\u00f5bralike naaberriikide Soome, L\u00e4ti ja Venemaa, aga ka Armeenia, Ukraina ja Leedu kunstnike t\u00f6id."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5nealustustasu kehtestamise t\u00f5ttu v\u00f5ib k\u00f5ne keskmine pikkus olla nii statistikaameti kui ka Eesti Telefoni hinnangul praeguseks muutunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00fckanud tagasi Keldriaugu peremehe kosjad, valib neiu endale kaasaks metsat\u00f6\u00f6lise Aksli (Lembit Ulfsak), kelle ainsaks varanduseks on tema pill."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Allakirjutanute seas olid ka n-\u00f6 ametlikud tuumariigid Suurbritannia, Prantsusmaa, Venemaa, Hiina ja USA."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastavalt statuudile tunnustatakse kliinikumi preemiaga teenekaid Eesti arste, kes oma silmapaistva tegevusega on andnud olulise panuse Eesti tervishoiu ja \u00fchiskonnaelu arengusse, on kaasa aidanud Eesti tervishoiu \u00fcldisele arengule, selle maine t\u00f5stmisele \u00fcldsuse silmis ning Eesti inimese tervise parandamisele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnus odavaim P\u00e4rnu pere toidukorv on augustist novembrini odavnenud 35.54 krooni ehk 6,1% v\u00f5rra, makstes novembrin\u00e4dalal neljaliikmelisele perele kauplustes 548 krooni 85 senti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mullu s\u00fcgisel ujus pinnale uus ultrapahempoolse noorteliikumise idee, eestvedajateks sotsioloogia magister Villu K\u00e4rdi, kunstiteadlane Mari Sobolev ja feminist Katrin Kivimaa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Me ei tea veel, kas selle \u00f5nnetuse j\u00e4rel midagi Eesti maanteedel muutub."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Aug kuulub TuULi ridadesse 1996. aastast, varem on ta pedaalinud Prantsusmaa, Horvaatia ja Norra tiimides, kaks hooaega s\u00f5itis ka NSV Liidu noortekoondises."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esialgu ei saanud aga aru, kes mida \u00fctleb, kui n\u00e4itleja J\u00fcri Aarma ja poplaulja Ivo Linna v\u00e4lja arvata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcdseks on Matti ja Kersti koos elanud \u00fcheksa aastat, aga pulmi pidasid nad alles kahe aasta eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Soovitud t\u00e4psustused on tehtud,\" \u00fctles Eesti Energia juhtide Lembit Vali ja Sandor Liivega kaks p\u00e4eva hommikust \u00f5htuni \u00fche laua taga istunud NRG Energy Eesti kommertsdirektor T\u00f5nu Tee eile p\u00e4rastl\u00f5unal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" K\u00e4is k\u00fclas sumoproff Kaido H\u00f6\u00f6velsonil Esimest korda Jaapanis k\u00e4inud Marge Pertelsonile j\u00e4tnud Jaapan s\u00fcgava mulje."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"V\u00e4ide, nagu oleks president R\u00fc\u00fctel avaldanud \u00d5ie Arusoole kaastunnet nimelt abikaasa surma puhul, on vale ning annab tunnistust ajakirjaniku k\u00fc\u00fcnilisest m\u00f5tteviisist,\" s\u00f5nas ajakirjanikult avalikku vabandamist n\u00f5udnud Raun."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peale Mi\u0161ini on s\u00fc\u00fcdistatavad ka Sillam\u00e4e pension\u00e4rid Esja \u0160ur ja Lidia Kassanova ning Kohtla-J\u00e4rve elanik Helve Truusa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Hukkunud Alpinisti Hotell\" on vaieldamatult Eesti filmiajaloo tippteos ning Sven Gr\u00fcnberg sama riigi muusikaajaloo \u00fcks geniaalsemaid mehi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Samas esitas Rautiainen Pohlakule v\u00e4ljakutse : \"Mul pole midagi Aivari Eesti poistele rajatud filosoofia vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5nu Raadik on l\u00f5puks v\u00f5tnud n\u00f5uks anda v\u00e4lja plaadi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meeskonda kolm hooaega juhendanud Du\u0161an Ivkovic teatas p\u00e4rast \u00fcleeilset m\u00e4ngu Moskva Dinamoga, et see j\u00e4i talle CSKA-karj\u00e4\u00e4ri viimaseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti v\u00f5imude v\u00e4itel keegi meeleavaldajatest viga ei saanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Banska Bystricas alanud juunioride MM-v\u00f5istlustel suusaorienteerumises tulid Eesti parimatena noormeestest Tarmo Tomson 13. ja neidudest Anni Raudsepp 16. kohale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskkriminaalpolitsei korrapidaja teatel juhtus \u00f5nnetus kell 14.58 Kristiine keskuse vastas \u00fclek\u00e4igurajal, kus 1966. aastal s\u00fcndinud Eriku juhitud Chevrolet s\u00f5itis punase fooritule all otsa rohelise tule ajal teed \u00fcletanud Anastassiale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestlaste tulemused saapaheite MM-il Helena Silm - 34, 31 m (Eesti naiste rekord) T\u00f5nu Kaasik - 46, 07 (Eesti meeste rekord) Oliver Viigand - 24, 50, II koht 12-aastaste poiste seas Eda Luukka - 24, 85, VI koht 45-aastaste naiste seas Toomas Viigand - 39, 02 Toomas L\u00e4nts - 36, 92 Valeri Luukka - 31, 83 J\u00fcri Kannus - 22, 18 Maarius Suviste - 27, 22 Mehed heitsid kummikut number 43, naised, noormehed ja neiud number 38."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 182,
              "end": 185,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Me teame, et Iiri Vabastus-armee \u00fcks Londoni r\u00fchmitusi plaanib r\u00fcnnata mister Blairi ja valitsusel ei ole tema elu s\u00e4\u00e4stmiseks rahast kahju, kinnitas kohal olnud peaministri kantselei ametnik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00f5mme kevade \u00fcritused on osalejaile valdavalt tasuta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teisip\u00e4eval 50 aasta juubelit t\u00e4histanud Eesti v\u00f5rkpalliliidu peasekret\u00e4ri Henn Vallim\u00e4e juhtimisel on alaliit t\u00f5usnud kogu Euroopas arvestatavaks tegijaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nefab Eesti Tallinna ringteel umbes poolel teel Lasnam\u00e4elt J\u00fcrile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu Eesti Antidopingukomisjoni esimees Mihkel Mardna Reval Cupi v\u00f5istluse direktori Heino Sildojaga oli enne v\u00f5istlust kokku leppinud, palus ta testimisele avap\u00e4eva liidri Roman Shebrle ja neljandal kohal asunud Lev Lobodini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00fcri Arrak : Mulle meeldib n\u00e4itustel esineda - see on kunstnikule normaalne toiming."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu Sadama merejaama merebioloog J\u00fcri Tenson \u00fctles Raadio P\u00e4rnule, et alates kella 12 p\u00fcsib veetase 159 cm \u00fcle Kroonlinna nulli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4ev varem v\u00f5tsid politseinikud Maardus kinni Jelena, kellelt leiti 2 grammi fentan\u00fc\u00fcli ehk valget hiinlast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juhul, kui Autoliv kasutab Norma aktsiatele s\u00f5lmitud ostuoptsiooni p\u00e4rast v\u00e4\u00e4rtpaberituru seaduse muutmise seaduse j\u00f5ustumist, kohustub ta k\u00fcmne p\u00e4eva jooksul p\u00e4rast ettev\u00f5tte \u00fcle saavutatud valitsevat m\u00f5ju tegema \u00fclev\u00f5tmispakkumise k\u00f5igile teistele Norma aktsion\u00e4ridele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"\u00dcks firma tellis 14 kimpu, mille Rauno kohale viib, ja siis ta esineb ka neile naistele,\" paljastab korvpallur Rauno Pehka naine Maie oma kaasa naistep\u00e4evaameti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peaminister t\u00f5stis esile asjaolu, et Norra on Eesti v\u00e4lisinvestorite hulgas neljandal positsioonil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na kell 18 kohtuvad Kadrioru staadionil p\u00fchap\u00e4eval Itaaliast saabunud Flora reedel Shotimaalt saabunud Lantanaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu Maratoni t\u00e4ispikale rajale on registreerunud ligi 3000 suusatajat ja 31 km rajale (Kuutse - Elva) \u00fcle 560 suusataja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Keskkonnaministeeriumi asekantsleri Harry Liivi s\u00f5nul t\u00f5stetakse saastetasu m\u00e4\u00e4ra eesm\u00e4rgil, et j\u00e4\u00e4tmetekitajad leiaks v\u00f5imalusi j\u00e4\u00e4tmetekke v\u00e4hendamiseks, taaskasutamiseks, komposteerimiseks ning ei loodaks ainult j\u00e4\u00e4tmete l\u00f5ppladestamisele, kuna see on kulukas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu kontserdimaja eskiisprojekti v\u00f5itis noorte arhitektide trio, kelle kavandatud hoone on eemalt vaadates merekarbi kujuline, Eesti Kontsert soovib hoone valmis saada j\u00e4rgmise aasta s\u00fcgiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti saab viisavabaduse k\u00fcmme aastat p\u00e4rast teisi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolm head kandidaati RHNi esimehe kinnitusel pingereastusidki viie s\u00f5elale j\u00e4\u00e4nud kandidaadi puhul esikolmikusse Urm, \u00f6koloogiliste tehnoloogiate keskuse teadur Strandberg ning ETV praegune peadirektori kohuset\u00e4itja Kangro."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 216,
              "end": 222,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuidas hoolitseb Statoil Eesti oma t\u00f6\u00f6tajate eest?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sibulapealsed uhkelt k\u00e4ekotist v\u00e4lja lehvimas, astus neiu trolli, et Kassisaba k\u00f5rtsi juurde s\u00f5ita."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1. septembril Sokose hotelliketi alla l\u00e4inud Viru hotell peab j\u00e4rgmisel n\u00e4dalal avamispidu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu protestiaktsioonis osalejad \u00fctlesid, eelistavat Peterburi linnavalitsus eliitkunstnikke, kelle p\u00e4ralt on galeriid ja kellele esitatakse tellimusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hansapanga K\u00e4rdla kontor tuvastas mullu oktoobris, et teller L. K. j\u00f5udis enne pettuse ilmsikstulemist t\u00fcssata kahte klienti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "LANCE ARMSTRONG Veel \u00fcks maailma tipp, kes otseselt seotud Eesti spordiga -- just ameeriklane Lance Armstrong v\u00f5ttis Tour de France i kollase liidris\u00e4rgi \u00fcle Jaan Kirsipuult."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oone m\u00f6\u00f6nis k\u00fcll, et L\u00e4ti ja Leedu ettev\u00f5tete b\u00f6rsikultuur ei ole veel nii arenenud ja ettev\u00f5tted pole nii l\u00e4bipaistvad, kuid siiski saavad Eesti aktsion\u00e4rid sealsetest ettev\u00f5tetest aru."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5lema laeva \u00fcks p\u00f5hilisi \u00fclesandeid on vedada paber Nizhni Novgorodi tehasest Volga Euroopasse ning tuua sealt Venemaale k\u00f5rgtehnoloogilisi kaupu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ostab Rootsi Volvo AB s\u00f5iduautot\u00f6\u00f6stuse 50 miljardi Rootsi krooni ehk 6, 45 miljardi USA dollari eest, teatasid m\u00f5lemad firmad neljap\u00e4eval."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juuni l\u00f5pu seisuga on Eestis varjupaiga saanud kaks afgaani ja kaks al\u017eeerlast, \u00fctles kodakondsus- ja migratsiooniamet pressiesindaja Heikki Kirotar."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koeru teemeistri Rauni Parro s\u00f5nul v\u00e4\u00e4nasid vandaalid laup\u00e4eva \u00f6\u00f6sel k\u00f5veraks v\u00f5i kiskusid maast v\u00e4lja 15 liiklusm\u00e4rki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu ma juba ka esimese k\u00fcsimuse esitamisel h\u00e4rra justiitsministrile mainisin, on seadusse saanud Eesti jaoks ajalooline kontseptsioon, riigi haldamise jaoks ajalooline kontseptsioon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sel taustal on isegi \u00fcllatav, et Soome relvakaitse ja koht maailma v\u00e4gevate s\u00f5jariikide k\u00f5rval on \u00fcldusese seas nii elava v\u00e4itluse objektiks kujunenud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Rauno Volmar Alluvate pistiseskandaali t\u00f5ttu lahkumisavalduse esitanud \u00fclemkomissar Aivar Toompere r\u00e4\u00e4gib oma otsusest ja praegustest meeleoludest politseis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas muljetavaldav joove tulenes narkootikumidest v\u00f5i \u00f5nnestus see saavutada pelgalt turistiklassis pakutava lahja \u00f5lle ja veini abil, on esialgu teadmata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastavalt Eesti seisukohale loetakse konfliktsete kaubam\u00e4rkide puhul varasemaks Eesti kaubam\u00e4rk ning Eesti kaubam\u00e4rgi registreerijal on \u00f5igus Euroopa Liidu analoogse kaubam\u00e4rgi kasutamine Eestis vaidlustada, m\u00e4rkis pressiesindaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esoil on Eesti suurim riigi omanduses olev k\u00fctusekontsern, millele kuuluvad terminaalid ja suurim k\u00fctuse jaem\u00fc\u00fcgikett EK."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Anatoli Shmigunil teeneid j\u00e4tkub Suusaliit esitas kuu alguses kultuuriministeeriumile avalduse anda Anatoli Shmigunile kodakondsus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aastal 2000 kuulus Talleggile 90 protsenti kogu Eesti jahutatud linnulihaturust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Aga mida meie siis s\u00f6\u00f6me?\" esitab Imbi hommikul hakkliha s\u00f6\u00f6nud ajakirjanikule k\u00fcsimuse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa f\u00f6deratsioonin\u00f5ukogu kinnitas eile h\u00e4\u00e4lteenamusega Juri Skuratovi tagandamise peaprokur\u00f6ri ametikohalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Itaalia kompanii Alfa Romeo valmistab oma sportautode kuulsuse t\u00e4histamiseks v\u00e4ikepartii spetsiaalseid sportautosid Alfa Romeo GTV Cup."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 120,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veidi hiljem s\u00f6\u00f6tis Konsa kenasti teisele noorele vahetusmehele Tarmo Kingile, kuid Aouate oli valvel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Majandusministeeriumi asekantsleri Signe Ratso s\u00f5nul eraldas riik nii 1995. kui 1996. aastal messidel osalemiseks 3,7 miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kuigi ma ei minetanud kaotusseisus kordagi lootust, olen n\u00f5us - s\u00fcndis v\u00e4ike ime,\" iseloomustas laineharjal Clement p\u00e4\u00e4semist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00fcri g\u00fcmnaasiumi direktor vallandas p\u00e4evapealt eesti keele ja kirjanduse \u00f5petaja Mare Luige, heites talle ette ps\u00fchhoterrorit \u00f5pilaste kallal ja soovimatust suhelda koolijuhtidega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Rauno Volmar Tasu spermaannetuste eest on \u00fcsna suur - n\u00e4iteks Tartu erakliinik Elite lubab doonorile 800 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Tiina p\u00e4ev algab alati \u00fchtmoodi hommikul kell 8 jooksma ja ujuma, siis hommikune massaa\u017e ja seej\u00e4rel randa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See on Eesti Punase Risti teenetem\u00e4rk, selles on asi ja see on puhtalt siseriiklik k\u00fcsimus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Terje Lepp Politseipeadirektor Raivo Aeg t\u00e4nas lahkuvat Ameerika \u00dchendriikide suursaadikut Eestis Aldona Wosi tulemusliku koost\u00f6\u00f6 eest ning andis talle \u00fcle politsei teenistusm\u00e4rgi eriklassi medali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suharto k\u00f5ne ajal kogunes parlamendihoone \u00fcmber enam kui 5000 demonstranti, toetades parlamendi spiikri Harmoko n\u00f5udmist, et president kohe tagasi astuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Torni p\u00e4\u00e4seb alates 1. aprillist, kui t\u00f6\u00f6mehed saavad \u00fclevalt uksed lahti, mis talvel niiskusega kinni kiilusid,\" \u00fctles Oleviste koguduse vanematekogu esimees Siim Teekel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Priit Simson TALLINN, 30. aprill (EPLO) - Peaminister Juhan Parts p\u00f6\u00f6rdus reedel Eesti inimeste poole, et neid \u00f5nnitleda ja t\u00e4nada Euroopa Liiduga \u00fchinemise puhul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohtu kartuses p\u00f5genes Puustinen m\u00f6\u00f6dunud aasta l\u00f5pus Soome."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii on ka tehtud : keskkatlamaja kehtestas oma monopoolset seisundit \u00e4ra kasutades \u00fchepoolselt Anne Soojusele sooja hinnaks 153 krooni megavatt-tund."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Soome kultuuriminister Tanja Karpela nimetas oma k\u00f5nes Soome kultuuriministeeriumi \u00fcheks t\u00e4htsamaks eesm\u00e4rgiks aktiivset rahvusvahelist koost\u00f6\u00f6d, mis h\u00f5lmab ka noorsoot\u00f6\u00f6 valdkonda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahju, et ma polnud siia p\u00f5iganud juba mullu s\u00fcgisel, kui Tarmo oli mind esmakordselt kutsunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4reldus : Haapsalu on minu jaoks Eestimaa armsamaid ja romantilisemaid paiku, Fra Mare t\u00e4iendas muljet meeldivalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ottis v\u00e4idab, et ettev\u00f5tte eelmisele juhile T\u00f5nu Kullale palgat\u00f5usu ning suurema lahkumish\u00fcvitise taganud otsust ei teinud n\u00f5ukogu mullu 28. detsembril, nagu otsusel kirjas, vaid hiljem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nezha Bidouane (Maroko) 54,71, kaugus 1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seet\u00f5ttu ongi spetsiifilises tootmises Eesti keskmisest 2-3 korda k\u00f5rgemad keskmised palgad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Briti fantaasiakirjaniku Terry Pratchetti austajad ummistasid Apollo raamatupoe Tallinnas, et saada raamatusse lemmikkirjaniku autogramm."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 10. juuni (EPLO) - Professor Peeter J\u00e4rvelaid arvustab kolmap\u00e4evases EPLis Eesti Telefoni nimemuutust ning leiab, et kui mujal maailmas t\u00f5stab firma nime pikaajalisus kandja k\u00f5rgemasse seltskonda, tegutsetakse Eestis hoopis risti vastupidi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti positsiooni tugevdas oluliselt talle Standard & Poors poolt antud investeerimisreiting BBB."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka valimiste keskkomisjon on kinnitanud, et oktoobri algul mitme Eesti suurema linna t\u00e4navatele \u00fcles seatud K-kohukese reklaam on k\u00e4sitletav poliitilise v\u00e4lireklaamina ja \u00fchem\u00f5tteliselt seostatav omavalitsusvalimistel kandideeriva Keskerakonnaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast Raadi ja \u00dclenurme lennujaamade \u00fchendamist k\u00e4sitleva t\u00f6\u00f6projekti (Raadi 1) heakskiitmist leidis konsultatiivn\u00f5ukogu, et tema roll on t\u00e4idetud, ja l\u00f5petas tegevuse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "15.06.2001 tegid Tallinna Politseiprefektuuri ametnikud kindlaks Juri, s."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Stsenaarium tugineb suuresti Mati P\u00f5ldre vestlustele laulja teise abikaasa Asta Otsaga, kellega ta korduvalt kohtus ja r\u00e4\u00e4gitu salvestas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti P\u00e4evalehel ei \u00f5nnestunud Andres Puskarit ennast kommentaaride saamiseks eile tabada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks senistele olijatele Vallo Reinkortile, Andrus Renterile, Jaanus ning Toomas Liivakule liituvad Kolmveoga m\u00f6\u00f6dunud hooaja h\u00f5bemedali omanikud Antti Vasar ja Toomas Kandimaa T\u00dc/Rockist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegusest v\u00f5imuliidust l\u00e4ksid eile opositsiooni poolele \u00fcle valimisliidu Rahva Usaldus liikmed Igor Pissarev ja Tatjana Vassiljeva ning Isamaaliidu nimekirjas volikogusse p\u00e4\u00e4senud Sinise Erakonna liige Annika Laas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 120,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks Hartshenkole v\u00e4isab Vanemuist teinegi k\u00fclaline, kunagine Taani priimabaleriin Anna Laerkesen, kes toob lavale balleti\u00f5htu Aleksandr Skrjabini muusikale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Taal kaevas uuesti v\u00e4lja kapo ja Ants Froschi teabeteenistuse vahelise t\u00fcli\u00f5una, vaidlustades v\u00f5imaluse, et v\u00e4lisluureamet v\u00f5ib teha siseriiklikku j\u00e4litustegevust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See ajalookirjutaja t\u00f5stab sulgude taha Indrek Toome, kes ometi m\u00e4ngis kokku loomeliitude pleenumi ettevalmistajatega, kellele rahvas lauluv\u00e4ljaku kogunemisel 11. juunil vaimustatult skandeeris ja kes sama aasta 16. novembri hilis\u00f5htul linnahallis, p\u00e4rast suver\u00e4\u00e4nsusdeklaratsiooni vastuv\u00f5tmist Toompeal, liigutuspisarad silmis, h\u00fc\u00fcdis : \"Kas te ka teate, millega me koos teiega t\u00e4na hakkama saime!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 15. detsember (EPLO) - Notarite koda pole saanud selgust, mis asjaoludel kinnitas notar Evelyn Roots Pirita TOP hotelli 300 miljoni kroonise v\u00e4\u00e4rtusega ostu-m\u00fc\u00fcgi lepingu ajal, mil tehingul oli teise notari seatud keelum\u00e4rge, sest Roots pole vahepealsel ajal t\u00f6\u00f6l k\u00e4inud, kirjutab Eesti Ekspress."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 290,
              "end": 295,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Farmide vahel luusides saame tuttavaks \u00dclo Simsoniga, kes on vallavolikogu liige ja rool\u00f5ikamise t\u00f6\u00f6dejuhataja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(Kui Hando Runnelist \u00f5igesti aru sain, on pealkiri kirjastuselt.)"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uuringu aluseks olnud k\u00fcsitlus viidi l\u00e4bi ajavahemikul 14. - 30. aprillini 437 Eesti ettev\u00f5tte seas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et teos Albu vallas tunnustust leidis, polegi nii uskumatu, sest seal hindasid teost lugejad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fclm front koos vihmade ja \u00e4ikesega on t\u00e4na Eesti aladelt v\u00e4lja j\u00f5udnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ametlikult esitlemata, kuid The New York Times'i kolumnis teatatud plaani idee on t\u00e4psemalt see, et k\u00f5ik Araabia riigid tunnustaksid Iisraeli, kui viimane viiks Palestiina territooriumidelt \u00e4ra oma v\u00e4ed ja Palestiina piirid taastataks sellisena, nagu need olid enne Kuuep\u00e4evast s\u00f5da 1967. aastal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 171,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi v\u00e4ljas tuiskab, ei ole Indrek Toome hallisegustel juustel ja eest kiilanevas peas m\u00fctsi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mul isiklikult on v\u00e4ga kahju, et ta lahkus - algusest peale on ju koos oldud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna keskturg \"Tiina\", 6-9 krooni \"S\u00fcgisjoonik\", 7 krooni \"Koit\", 18 krooni \"S\u00fcgis\u00f5un\", 4 krooni \"Trebuu\", 8-18 krooni \"Maasik\u00f5un\", 18 krooni \"Kuldrenett\", 14-20 krooni \"Lobo\", 10 krooni \"Peping\", 15 krooni \"Oker\u00f6\", 20 krooni \"Aiailu\", 15 krooni \"Antonovka\", 10 krooni \"Tartu roos\", 12 krooni \"Paide tali\u00f5un\", 10 krooni Leedu \u00f5unad, 8 krooni Stockmann \"Koit\", 10 krooni 90 senti Belgia, Iisraeli, Itaalia, Prantsusmaa \u00f5unad, hind 16 krooni 50 senti - 25 krooni 50 senti S\u00e4\u00e4stumarket Poola, Hollandi \u00f5unad, hind 8 krooni 90 senti -10 krooni 90 senti Prisma Saksa, Poola, Prantsusmaa, T\u0161iili, Ungari, Hollandi \u00f5unad, hind 8 krooni 90 senti -21 krooni 90 senti Maksimarket (Lasnam\u00e4el) Poola, Ungari, Prantsusmaa \u00f5unad, hind 9 krooni 50 senti -12 krooni 90 senti Kauplus Panoraam Poola, Ungari \u00f5unad, hind 9.50-12.50 Tondi Selver Hollandi \u00f5unad, hind 16.50-23.50 SL \u00d5htuleht Import\u00f5unad tuleks \u00e4ra koorida K\u00fcllaltki levinud arvamus, et import\u00f5unad ja muud -puuviljad sisaldavad tervisele kahjulikus koguses m\u00fcrgiseid aineid, on ilmselt p\u00e4rit k\u00fcmmekonna aasta tagusest ajast, mil Eestisse toodi massiliselt Kesk-Aasiast p\u00e4rit aia- ja p\u00f5llukraami."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 487,
              "end": 492,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "0 Eesti Patsientide Esindus\u00fching (EPE) on praegu meie riigis ainuke organisatsioon, kes on otseselt tegelnud patsientidele esindusteenuse pakkumisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema sisenejana ja mina v\u00e4ljujana j\u00e4ime vastakuti Kirjanike Liidu avaras fuajees, kuhu kumas Harju t\u00e4nava \u00f5htune hele h\u00e4marus ning Niguliste kiriku k\u00f5rge torni tumm ja t\u00f5sine vari."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnapea ennustas v\u00f5itu Kolm-neli tundi enne suurt vutiduelli asusid paljud Saksa telekanalid \u00fcksteise v\u00f5idu meenutama Saksamaa ja Argentina eelmisi omavahelisi vutimat\u0161e."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Heategevusfondi Dharma allfond soovib hoida m\u00e4lestust Eesti suurkujude \u00fchiskonnategelase ja ajakirjaniku Georg Eduard Luiga (1866\u20131936) ning ps\u00fchhiaatri ja kirjamehe Juhan Luiga (1873\u2013927) elut\u00f6\u00f6st."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "on Eesti vanim tootjavastutusorganisatsioon, mis tegeleb vanarehvide kogumise ja taaskasutamise korraldamisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Ta kirjeldab, kuidas Kristiina Heinmets r\u00f5\u00f5mustas dresscode'i kuuldes : \"Mul on koolivorm kapis alles."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ASi Maag Rannam\u00f5isa tootejuht David P\u00e4rnamets teatas neljap\u00e4eval, et nendeni j\u00f5udis info Eesti veterinaarameti palvest kontrollida Leedu kanalihatootjat AB Vilniaus Paukstinas juuli l\u00f5pus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 176,
              "end": 181,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Aga kuidas tema seda ikki tegi?\" olevat Volli p\u00e4rast matuseid \u00f6elnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kogu hoonet k\u00f6etakse p\u00f5randak\u00fcttega, maja \u00fclimoodne ventilatsioonis\u00fcsteem v\u00f5imaldab hoida laborite kliima aasta ringi stabiilse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mihkli imagoga aga Elektra k\u00fcll arvestama ei pea : \"Mina teen saadet nii, nagu mina seda teen,\" j\u00e4\u00e4b neiu endale kindlaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaubahalli eest maksis Milleenia Valduse AS 26 miljoni krooni, mis on sama summa, mille Arco Vara maksis maja eest linnale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Haapsalu g\u00fcmnaasiumi huvijuhi Ene Liivi s\u00f5nul sai asi alguse aastaid tagasi, mil P\u00e4rila tahtis koos vene poistega breiki teha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kojamees Vasja rikkus linnapea Lu\u017ekovi peo Kuigi Venemaa kulutas judo GP korraldamiseks miljon dollarit ja kohal viibis Moskva linnapea Juri Lu\u017ekov isiklikult, l\u00e4ks pehmelt \u00f6eldes m\u00f5ndagi untsu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohale tuli Eesti piirivalveorkester, \u00fcles rivistati Riigikaitseakadeemia auvahtkond."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Naiste aladel saavad koos Menendeziga v\u00f5istelda Moonika Aava ja Jana Trakmann."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "EE nr 12 Kanade m\u00e4ss Concordias Artikkel tugines osaliselt \u00fchele minu kirjutisele, mis kritiseeris Concordia \u00fclikooli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Harald Tammur 50ndate keskel NKVD vangilaagrist Eestisse naasis, \u00f5nnestus tal Torontos elavale Aunale Soome kaudu saata m\u00f5ned fotod L\u00e4\u00e4nemardi talust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti v\u00f5rkpallis puudub tegutsemisplaan 1998. aasta MM-v\u00f5istlused, v\u00f5i v\u00e4hemalt alagrupim\u00e4ngud m\u00f5lguvad meeles ka Eesti koondistel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enamik K\u00f5pu v\u00e4\u00e4rtuslikust loodusest on juba kaitstud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ib-olla anda toimuvale uus m\u00f5\u00f5de, Eesti dimensioon?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sel soojal s\u00fcgis\u00f5htul oli teatris Donizetti ooperi\" Lucia di Lammermoor \"esietendus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na 113 aastat tagasi s\u00fcndis poliitik ja ajakirjanik Alma Ostra-Oinas (16.09.1886-2.11.1960)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Just selliseks, nagu on Georg Lucase Skywalkerite saaga, mille pealkirjaks \"Star Wars\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Narva linnakohus m\u00f5istis kriminaalkoodeksi kelmust k\u00e4sitleva paragrahvi j\u00e4rgi aastaks ja \u00fcheksaks kuuks vangi Jaan Lauri, 35, kes pakkus m\u00fc\u00fca Eesti kodakondsust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 147,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Skaala teises servas on n\u00e4iteks Itaalia, Kreeka, Hispaania, Iirimaa ja Norra, kus laste v\u00e4\u00e4rkohtlemine v\u00f5i hooletussej\u00e4tmine n\u00f5uab v\u00e4ga v\u00e4he elusid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" P\u00e4rast Hiinast kojutulekut keskendub Jane treeningutele, peaeesm\u00e4rk on hoos olla juulis peetaval EM-il."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raha Kirjas kritiseeris firma Ettev\u00f5tluse Arendamise Sihtasutust (EAS) stardiabi programmi p\u00e4rast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Panga uue \u00fclesandena s\u00e4testab Eesti Panga seaduse \u00a7 2 muudetud s\u00f5nastus koost\u00f6\u00f6 finantsinspektsiooniga Eesti finantss\u00fcsteemi stabiilsuse tagamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka tolliameti peadirektor Rein Talvik on \u00f6elnud, et \"Eesti salaalkoholiturul pakutav on muutunud viimaste aastatega ebakvaliteetsemaks\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Prats ja tema abikaasa Sofia Cuthbert hukkusid 1974. aasta septembris Buenos Aireses autopommi plahvatuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui siin Kaplim\u00e4el t\u00f5esti kunagi Reigi koguduse kabel oli, nagu rahvasuu k\u00f5neleb, siis ei saanud see taevasele j\u00f5ule l\u00e4hemal olla - kui just K\u00f5pu tuletorni otsa poleks ehitatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "On ju Soome firmad otsimas Eesti t\u00f6\u00f6j\u00f5udu nii oma Eesti t\u00fctarettev\u00f5tetesse kui ka Soome,\" lisab Vilo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Mari s\u00f5nul l\u00e4ksid nad soomlase \u00fc\u00fcrikorterisse kesklinnas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui aga intressim\u00e4\u00e4rade t\u00f5stmist ei tule, v\u00f5ib oodata euro langust ning dollari kursi t\u00f5usu isegi 18 Eesti kroonile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome ja Island on esindatud k\u00f5rgetasemeliste esindajatega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Avatavate erialade valik tehti L\u00f5una Eesti muusikakoolides l\u00e4bi viidud uuringute p\u00f5hjal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iridiumi \u00fcks tuumikomanikke on Motorola, mis soovis hiiglasliku maksumusega projekti riski jagada ja moodustas investorite \u00fchenduse, kus Motorolale j\u00e4i 18 protsenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neli inimest hukkus eile Bulgaaria pealinna Sofia hotellis isevalmistatud pommi plahvatuses, teatas riigiraadio."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4navu said linnaeelarvest enim raha Miina H\u00e4rma g\u00fcmnaasium ja Maarja kool."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4\u00e4 on eelmisel kevadel j\u00e4rve pealt korjatud ja skulptuur kaalub kokku paarisaja kilo kanti,\" \u00fctles skulptor Kalle Pruuden."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kleidi pikkuse m\u00e4\u00e4rab enesetunne K\u00f5ige olulisemaks pidas Kairi seekord materjali, et see ei kortsuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eluterve Eesti on aidanud valupunktid v\u00e4lja selgitada, riigiametnikel on selle v\u00f5rra n\u00fc\u00fcd lihtsam."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ellu j\u00e4\u00e4nud 25-aastane noormees pole seni politseisse \u00f5nnetuse asjaolude kohta \u00fctlusi andma ilmunud, mist\u00f5ttu kuulutati ta juba 21. septembril tagaotsitavaks,\" \u00fctles P\u00e4evaleht Online'ile Ida-Politsei pressiesindaja Mari Riin Rist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 216,
              "end": 220,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pealtn\u00e4gijate s\u00f5nul lendas auto \u00f5hku linnaliinibussi k\u00f5rval."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartlastega tulevad v\u00f5imeid v\u00f5rdlema Kaunase, Riia, Turu, Pihkva, Viljandi ja teist linnade matimehed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kuna USA valitsus on juba Hiina rahvale \u00f6elnud, et neil on\" v\u00e4ga kahju \", otsustas Hiina valitsus humanitaarkaalutlustel lubada lennukimeeskonna liikmetel Hiinast vajalike protseduuride l\u00f5petamise j\u00e4rel lahkuda, \"\u00fctles Tang."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(Reuters-ETA) \u00d6stersundi plaan nurjus Rootsi linna \u00d6stersundi plaan kandideerida 2006. aasta taliol\u00fcmpiam\u00e4ngude korraldusele sai kolmap\u00e4eval ootamatu l\u00f5pu, kui Rootsi Ol\u00fcmpiakomitee (SOC) teatas, et ei toeta linna neljandat j\u00e4rjestikust kandidatuuri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 160,
              "end": 166,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maailm kui pendelruum Tiina Pappeli luuletused tekitavad t\u00f5epoolest assotsiatsioone lendavast luuletajast ja maailmast kui pendelruumist - \u00fchel pool lahkumine, teisel pool tulemine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Silverstone on parem kui Sao Paulo, Spa, Hungaroring, parem kui San Marino ja pisut etem kui Hockenheim,\" deklareeris Stewart BBC-le."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tshehhi presidendi Haveli ja peaminister V\u00e4hi kohtumisel t\u00f5desid pooled, et kahel riigil on \u00fchised v\u00e4lispoliitilised eesm\u00e4rgid ning Eesti ja Tshehhi peavad teineteist toetama, vahendas valitsuse pressiteenistus Haveli ja V\u00e4hi kohtumist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna peakatedraali rolli t\u00e4itva Kaarli suurim \"rahalehm\" on kiriku vastas asuv neljakorruseline kivimaja k\u00f5rvalhoonetega, kus t\u00f6\u00f6tab hambapolikliinik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paraku ei puuduta see kahetsusv\u00e4\u00e4rne asjaolu \u00fcksnes teda, vaid see puudutab meid k\u00f5iki, see puudutab Eesti riiki tervikuna ja tema tulevikku, sest Eesti riik ja tema iseseisvus on tagatud \u00fcksnes tingimusel, kui meie uuestis\u00fcndi toetab demokraatlik maailm, kui demokraatlik maailm usub, et meie s\u00f5nad ja eesm\u00e4rgid ei l\u00e4he lahku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 152,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ringkonnakohtu 12. novembri otsuse j\u00e4rgi peab Tartu linnavalitsus kannatanuks osutunud naisterahvale h\u00fcvitama talvises avariis s\u00f5iduautole Jaguar tekkinud kahju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 155,
              "end": 160,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuiv\u00f5rd sellise tempo juures on aega s\u00fcveneda sellesse, kas \u00fcks v\u00f5i teine isik kujutab endast ohtu Eesti riigile?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esindusstaadionile trenne ei lubata, k\u00fcll peetakse seal FC Flora ja TVMK m\u00e4ngud, esinduskohtumised, eurosarjade m\u00e4ngud ja Eesti meistriv\u00f5istluste m\u00e4ngud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rossini ja Bellini mahedate meloodiate asemel on meie lavadel dramaatilised Verdi ning Puccini ooperid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Moskvas j\u00e4tkuval FIDE-versiooni meeste male MM-i teises finaalpartiis leppisid Ukraina suurmeistrid Vassili Ivant\u0161uk ja Ruslan Ponomarjov neljap\u00e4eval 59. k\u00e4igul viiki, mat\u0161i juhib 18-aastane Ponomarjov 1,5 : 0,5."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti mittevastavus n\u00f5uetele annaks Venemaale ettek\u00e4\u00e4nde teha kitsendusi euroliidule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00f5geva maakonna keskuses avatakse reedel Eesti esimene reovee annuspuhasti, mis hakkab puhastama J\u00f5geva linna ja tulevikus ka \u00fcmberkaudsete asulate heitvett."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Savisaare poolt andis oma h\u00e4\u00e4le 732 kongressi delegaati, tema vastaskandidaat Siiri Oviir sai 120 ja Kalev Kallo 40 h\u00e4\u00e4lt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koppelmann kaebab edasi Elmu Koppelmanni kaitsja vandeadvokaat Maria M\u00e4gi \u00fctles \"Postimehele\", et kaebab kohtuotsuse kindlasti edasi, taotledes \u00f5igeksm\u00f5istmist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koht, kuhu Leedus lausa peab minema, on Kura s\u00e4\u00e4rel asuv Neringa rahvuspark."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Stuudiok\u00fclaliste koosseis vaheldub, kaasa teevad Enn P\u00f5ldroos, Jaanus Rohumaa, Lennart Meri, Fred J\u00fcssi, Marju Lauristin, T\u00f5nu Kaljuste, Evi Aruj\u00e4rv, Maimu Berg, Arvo Valton, Jaak J\u00f5er\u00fc\u00fct, Ilmar Raag, Enn Soosaar, J\u00fcri Arrak, Mati Hint, Viivi Luik, Agne Trummal, Rein Murula, Ervin \u00d5unapuu, Hasso Krull, J\u00fcrgen Rooste, Martin Ehala, T\u00f5nu \u00d5nnepalu, Berk Vaher ja teised."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 150,
              "end": 155,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kummagagi suhtleme erinevatel viisidel : ideede ja konstruktsioonidega ratsionaalsel, ego ja selle elamustega emotsionaalsel pinnal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2005. aasta Eesti parim moekunstnik on Ivo Nikkolo disainer Eve Hanson."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00fcrtsutegemist ei karda Haanja loodusparki tulevad malevlased sel suvel t\u00f6\u00f6le esimest korda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eskadrill teeb sellest aga j\u00e4relduse, et on puhkenud s\u00f5da ja v\u00f5tab kursi Moskva peale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Rotermanni t\u00f6\u00f6stuskvartal asub Tallinna s\u00fcdames vanalinna, sadama ja Viru v\u00e4ljaku vahelisel alal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KKP juhi Lauri Taburi s\u00f5nul oli operatsiooni n\u00e4ol tegemist suurima Eesti ja Soome keskkriminaalpolitsei poolt \u00fchiselt l\u00e4bi viidud menetlusega, mille k\u00e4igus peeti kinni pikka aega m\u00f5lema riigi korrakaitsjate huviorbiidis olnud kuritegelik grupp."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Helsingi Dickenisse siirdudes m\u00f5tlesin, et Soome v\u00f5iks olla h\u00fcppelauaks k\u00f5vemasse klubisse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lapsed j\u00e4\u00e4vad k\u00fclma k\u00e4tte Kohtla-J\u00e4rve ja J\u00f5hvi lasteasutused v\u00f5idakse sulgeda, sest AS Kohtla-J\u00e4rve Soojus langetas seoses p\u00f5levkivi nappusega keskk\u00fcttes\u00fcsteemis temperatuuri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praeguse, t\u00e4isoleva Keila pr\u00fcgim\u00e4e keskkonda s\u00e4\u00e4stvamaks muutmise eelprojekti esitas Keila linnav\u00f5imudele projekteerimisfirma Pic Eesti AS."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selgroost v\u00f5etud proovi m\u00e4letab Heino \u00e4\u00e4rmiselt valulikuna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Roos on aianduskunsti kuninganna, seep\u00e4rast me nendega siin vaeva n\u00e4emegi,\" p\u00f5hjendab Ain J\u00e4rve."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Eesti keelde on t\u00f5lgitud teie kirjutatud Eesti p\u00f5hiseaduse kolm kommentaari, kas on oodata j\u00e4rge?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Vististi on ka vanajumal kaevur, sest t\u00e4nase ilmaga on ta k\u00fcll armuline olnud,\" t\u00f5deb Eesti P\u00f5levkivi juhatuse esimees Mati Jostov p\u00fchap\u00e4eva p\u00e4rastl\u00f5unal oma pidulikus k\u00f5nes Toila-Oru pargi laululaval ning avab seej\u00e4rel kaevurite p\u00e4eva."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Endine Rotermanni t\u00f6\u00f6stuskvartal asub Tallinna s\u00fcdames vanalinna, sadama ja Viru v\u00e4ljaku vahelisel alal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja teda tundes ma arvan, et ta vilistab selle otsuse peale, \u00fctles Tarmo Viikmaa teisip\u00e4eva p\u00e4rastl\u00f5unal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna Shifara antiigi\u00e4ri omanik peab eile keskp\u00e4eval poest Eesti apostlik-\u00f5igeusu kiriku metropoliidile Aleksandrile kuulunud kullast briljantide ja amet\u00fcstidega teenistusristi vargust tellimust\u00f6\u00f6ks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui 1953. aasta suvel Tartu \u00dclikooli viimase kursuse geoloogiatudeng Vaike Vanamb-Paulmann ning k\u00e4esoleva kirjutise autor, tol korral Teaduste Akadeemia Geoloogia Instituudi aspirant, leidsid Piusa j\u00f5e \u00fchest maalilisest kaldaj\u00e4rsakust rohkearvuliselt v\u00e4ljasurnud kalade luuplaate ja muid skeletiosi, ei teadnud nad arvata, et \u00fcks v\u00e4heldane luuke v\u00f5ib aastak\u00fcmneid hiljem rahvusvahelist sensatsiooni tekitada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 192,
              "end": 197,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellisele Eestile v\u00f5ikski sobida esimeseks leediks aeroobikasaalide kuninganna, kes oskab ilusasti kleiti kanda ja viisakalt teelauas inglise keeles ait\u00e4h \u00f6elda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Marko Mumm Valitsusliidu juhtpartei Reformierakond j\u00e4i Koalitsioon kaotas oma varasema sirgeselgsuse ning Rahvaliidu ettepanekul v\u00f5idakse v\u00e4hendada kange alkoholi aktsiisit\u00f5usu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jiang tuli Venemaalt, kus ta sai Moskvalt lubaduse, et Venemaa ei alahinda Hiina n\u00f5udmisi Taiwani suhtes ega m\u00fc\u00fc saarele relvi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vene duuma pole lepingut veel ratifitseerinud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "F-grupis kaotas Rootsi Helsingborg kodus M\u00fcncheni Bayernile 1 : 3, kuigi sakslastel puudus viis p\u00f5hikoosseisu m\u00e4ngijat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mida karta Venemaa j\u00e4rjekordsest poliitkriisist, kas uut v\u00e4lisshokki Eesti majandusele?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Finnidega v\u00f5istlevatest sportlastest on hetkel edukaim olnud Harles Liiv, teisel kohal on hetkel Heiko Eesalu ning kolmandal Aare Taveter."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Endiste SS-s\u00f5jav\u00e4elaste kokkutulekud on omaette teema, kuid igatahes reageeris Venemaa seekord \u00e4gedamalt kui kaks aastat tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Raigo Pajula T\u00e4nasel t\u00e4iskogu istungil kinnitas riigikogu Eesti rahvusringh\u00e4\u00e4lingu n\u00f5ukogu uued liikmed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samal ajal oli Eesti import Maltalt 6,82 miljonit krooni ja Malta oli Eesti impordipartnerite hulgas 76. kohal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti Tee \u00e4hvardab RIIA."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" TEADJAMEES : Ents\u00fcklopeediakirjastuse tegevdirektor T\u00f5nu Koger leiab, et Eesti teatmeteoste koostajatel h\u00e4sti l\u00e4inud - neil j\u00e4tkub nii t\u00f6\u00f6d kui ka leiba."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1999. aastal, kui ta asendas Ferraril avarii tagaj\u00e4rjel haiglasse sattunud Michael Schumacherit, oli v\u00f5it Hockenheimis k\u00e4eulatuses - paraku tuli siis kindel liidrikoht tiitlilootust hellitanud Eddie Irvine'ile loovutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 193,
              "end": 198,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Parkinsoni t\u00f5ve all kannatanud 67aastase Safra paranoia ulatuslikkus tuli ilmsiks laup\u00e4eval, kui juhtumiga tegelev Monaco s\u00fc\u00fcdistaja Daniel Serdet teatas, et Safrale oli mobiiltelefoni teel \u00f6eldud, et tal tuleb end tulekahju k\u00e4est p\u00e4\u00e4sta v\u00f5i muidu ta hukkub."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu Shakespeare'i Hamleti l\u00f5pustseenis, p\u00e4rast verist kahev\u00f5itlust ja \u00fcksteise m\u00fcrgitamist korjab vallutaja Fortinbras \u00fcles maas vedeleva Taani krooni, korjas Juhan Parts Eesti poliitikas toimuvast mudamaadlusest \u00fcles isamaa p\u00e4\u00e4stja oreooli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 144,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"N\u00e4eme oma partneritena esmajoones neid erakondi, kes jagavad meie seisukohti demokraatia, riigi sotsiaalselt tasakaalustatud arengu ja Eesti v\u00e4lispoliitiliste prioriteetide - Euroopa Liidu ja NATO liikmestaatus - osas,\" \u00fctles erakonna aseesimees Eiki Nestor."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ibolla ma eksin, aga mul on tunne, et seda seisukohta jagaksid minuga ka Ehlvesti kangelased, v\u00f5imalik, et ka peakangelane ise - J\u00fcri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti riigiasutuste ja eraettev\u00f5tete k\u00f5rval esinesid konverentsil ka Venemaa energeetika- ja k\u00fctuseministeeriumi infotehnoloogiaosakonna juhataja, L\u00e4ti 2000. aasta projekti koordinaator, Leedu avaliku halduse ja kohalike omavalitsuste ministeeriumi aseminister informaatika ja informatsiooni alal ning mitmed eksperdid Soomest ja Rootsist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 151,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kalle Randalu 43 S\u00fcndinud : 25.11.1956 \u00d5ppinud : l\u00f5petas Tallinna Muusikakeskkooli 1975 ja Tallinna Konservatooriumi 1980 prof Bruno Luki \u00f5pilasena, t\u00e4iendas end 1980-83 Moskva konservatooriumi aspirantuuris prof Lev Vlassenko juures T\u00f6\u00f6tanud : 1980-82 Eesti Filharmoonia solist, 1982-83 Eesti Raadio muusikasaadete peatoimetaja, 1984-88 Tallinna Konservatooriumi \u00f5ppej\u00f5ud, aastast 1989 Karlsruhe muusikak\u00f5rgkoolis ning aastast 1994 ka Freiburgi \u00fclikoolis klaveriprofessor ; 1991-93 Jyv\u00e4skyl\u00e4 suvefestivali kunstiline juht"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 483,
              "end": 492,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Volvo aktsion\u00e4rid saavad tagasiostmise k\u00e4igus m\u00fc\u00fca iga\u00fcks iga k\u00fcmnenda aktsia Volvole, kes maksab B-klassi aktsia eest 271 krooni ja A-klassi aktsia eest 264 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Jah, kust sa poiste sisse n\u00e4ed,\" \u00fctleb Eesti Invaspordi Liidu peasekret\u00e4r Signe Falkenberg meeste mornide n\u00e4gude kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka varjas firma oma tulu, sest ei esitanud maksuametile 1996. aasta raamatupidamise aruannet ja tuludeklaratsiooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"MMidel pole Kaido k\u00f5rgeid individuaalkohti saanud, millegip\u00e4rast olen kogu aeg lootnud, et ol\u00fcmpiam\u00e4ngudel \u00f5nnestub,\" kurvastas Nelis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See v\u00f5rdub Eesti riigi kahe aasta eelarvega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik \u00fclej\u00e4\u00e4nud piloodid v\u00f5ivad riskeerida rohkem kui MM-sarja liider Fernando Alonso,\" kuulutas Schumi San Marino GP eel\u00f5htul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Puhkan siis aasta pere seltsis, l\u00fclitan end \u00fcmbritsevast t\u00e4iesti v\u00e4lja, ei r\u00e4\u00e4gi teistega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaitseminister J\u00fcri Luik ja kaitsev\u00e4e juhataja Tarmo K\u00f5uts asetasid t\u00e4na nurgakivi kaitsev\u00e4e Tapa linnakule, mis on esimene Eesti oma s\u00f5jaline kompleks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Halvale s\u00f5numile j\u00e4rgnes \u00f5htupoolikul hea : n\u00e4gemispuudega Marge K\u00f5rkjas avas Eesti koondise medaliarve, v\u00f5ites 50 meetri vabaujumises h\u00f5bemedali!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seet\u00f5ttu ei ole mul mingit kahtlust, et liitumine ELiga aitaks muuta Eesti turvalisemaks ja inims\u00f5bralikumaks paigaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oleme oma hiljutises t\u00f6\u00f6s v\u00f5rrelnud ka Eesti ja Rootsi 12 kuu vanuste laste teraviljatarbimist ja v\u00f5ime oma uuringutulemuste alusel \u00f6elda, et meie lapsed s\u00f6\u00f6vad gluteeni ja teisi ts\u00f6liaakiat tekitavaid teraviljavalke kaks korda v\u00e4hem kui Rootsi lapsed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 238,
              "end": 244,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "cargo-riis)\" 1006 30 Poolkroovitud v\u00f5i kroovitud riis, poleeritud \"v\u00f5i poleerimata, glasuuritud v\u00f5i glasuurimata 1006 40 00 Purustatud riis 30 p\u00e4eva 1102 30 00 Riisip\u00fc\u00fclijahu V\u00e4ljaandmiskuule j\u00e4rgneva neljanda kuu l\u00f5puni 1103 14 00 Riisitangud ja j\u00e4me riisijahu\" 1103 29 50 Riisigraanulid \"1104 19 91 Riisihelbed\" 1108 19 10 Riisit\u00e4rklis \"Eespool nimetatud saadused ja tooted, mida V\u00e4ljaandmiskuule j\u00e4rgneva eksporditakse lubade alusel, kus 20. jaos neljanda kuu l\u00f5puni on m\u00e4rge :\" Litsents \u00fcldise tolli- ja kaubanduskokkuleppe alusel - toiduabi \" III LISA Lom\u00e9 konventsioonile allakirjutanud AKV-piirkonna riikide r\u00fchmad I r\u00fchm II r\u00fchm III r\u00fchm IV r\u00fchm V r\u00fchm VI r\u00fchm VII r\u00fchm Mauritaania T\u0161 aad Angola Sudaan Sei\u0161 ellid Haiti Paapua Uus-Guinea Mali Kesk- Sambia Djibouti Komoorid Dominikaani Fid\u03b6 i Aafrika Vabariik Vabariik Niger Benin Malawi Etioopia Madagaskar Antigua Kiribati ja Barbuda Senegal Nigeeria Mosambiik Somaalia Mauritius Bahama Saalomoni Saared Burkina Kamerun Namiibia Uganda Barbados Samoa Faso Gambia Ekvatoriaal- Botswana Kenya Belize Tonga Guinea Guinea- S\u00e3o Tom\u00e9 Zimbabwe Tansaania Dominica Tuvalu Bissau ja Pr\u00edncipe Guinea Gabon Lesotho Grenada Vanuatu Cabo Kongo Svaasimaa Jamaica Verde Sierra Zaire Saint Kitts Leone ja Nevis Libeeria Rwanda Saint Lucia C\u00f4te Burundi Saint Vincent d'Ivoire ja Grenadiinid Ghana Trinidad ja Tobago Togo Guyana Suriname"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1184,
              "end": 1189,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f6\u00f6di auhinna on varem p\u00e4lvinud Olivia Saar, Ott Arder, Heljo M\u00e4nd, Milvi Panga, Lehte Hainsalu, Ellen Niit, Leelo Tungal ja Erika Esop."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minu silmad avas Rootsi pedagoog Karin Jamesson, kes k\u00e4is siin 1993. aastal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Svenska Tobaks AB ja Eesti riik on Eesti ainukese tubakatootja, AS Eesti Tubaka omanikud vastavalt 67 ja 33 protsendiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Palestiina avaliku julgeoleku juht Abdel-Razik al-Majaydeh \u00fctles, et palestiinlased n\u00f5udsid USA vahendusel toimunud julgeolekukohtumisel Iisraelilt \"L\u00e4\u00e4nekalda ja Gaza sektori palestiina linnade piiramisolukorra ja blokaadi l\u00f5petamist\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vigastatud bussis\u00f5itjaid toimetas l\u00e4hedalasuvatesse Halle ja Magdeburgi haiglasse viis p\u00e4\u00e4stekopterit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mitmeid \u00fchiseid seisukohti on meil Arengupartei liidri Andra Veidemanniga venelaste integreerimisel Eesti \u00fchiskonda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 105,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tantsufilm viib sinna p\u00f5nevalt leitud Eesti kujundi - Tartu eurovangla koos selles keskkonnas n\u00e4idatud inimesega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d6\u00f6p\u00e4evaringne mehitatud valve j\u00e4\u00e4b ekspresident Lennart Meri Viimsi vallas asuva kodu juurde v\u00e4hemalt selle aasta l\u00f5puni, sest nii s\u00e4testab valitsuse korraldus ja riigieelarve."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teine ring : Monica Seles (USA, 4) -Shi-Ting Wang (Taivan) 6 : 3, 6 : 3, Conchita Martinez (Hispaania, 5) -Olga Barabanschikova (Valgevene) 6 : 7, 6 : 4, 6 : 3, Irina Spirlea (Rumeenia, 8) -Cristina Torrens-Valero (Hispaania) 7 : 6, 6 : 4, Martina Hingis (\u0160veits, 1) -Barbara Rittner (Saksa) 6 : 0, 6 : 4."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Televisioon k\u00e4ivitas t\u00e4na testversiooni venekeelsele uudiseid edastavale internetikeskkonnale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinnas Mustam\u00e4e ja N\u00f5mme linnaosas kandideerinud Luus sai 112 toetush\u00e4\u00e4lt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mune on kogu saar t\u00e4is, need on kividega \u00fchte v\u00e4rvi ja ei pane t\u00e4helegi, kui jala alla j\u00e4\u00e4vad,\" \u00f5petab Eesti Elektriv\u00f5rkude Ehituse kopajuht J\u00fcri Saarem\u00e4e, kes kaevab saarel kaablikraave."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tapiola Sinfonietta, King Crimsoni liikmete Pat Mastelotto ja Trey Gunni duo TU jt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Poola kiirabil tuli aidata siiski vaid advokaat Denis Polmani, kelle vasakusse k\u00e4tte purunenud klaas s\u00fcgava haava l\u00f5ikas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rootsi valitsus tegi uurimisest oma riigi siseasja : Rootsi merev\u00e4gi valvas uppumiskohta, Rootsi poliitikud dikteerisid l\u00f5ppraporti koostamist, kindlustades sellega laevahuku tegelike p\u00f5hjuste uurimataj\u00e4tmise ja s\u00fc\u00fcdlaste puutumatuse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paljudele Eesti poliitikutele on Tarmo M\u00e4nni seismine presidendi k\u00f5rval nagu halb unen\u00e4gu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lavastuses osalevad Von Krahli Teatri n\u00e4itlejad Tiina Tauraite, Liina Vahtrik, Erki Laur, Juhan Ulfsak ja Enar Tarmo ning k\u00fclalistena Guido Kangur ja setu koor Leiko V\u00e4rskast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 150,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kes m\u00fc\u00fcks t\u00e4na koos kvoodiga 20 lehma, hinnaga 10 000 krooni t\u00fckk, ma v\u00f5taksin kohe \u00e4ra,\" \u00fctles 300 lehmaga K\u00fclmsoo talu peremees Raivo Musting."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5hna\u00f5lidest Armani Aqua di Gio."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Dramaatilised 1940. aastad on Eesti fotograafia ajaloos siiani \u00fcsna k\u00e4sitlemata periood."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Endise P\u00f5lva koguduse teise vaimuliku Lauri Kurvitsa s\u00f5nul on paljud P\u00f5lva koguduse kauaaegsed liikmed Kase k\u00e4itumise t\u00f5ttu lahkunud kogudusest v\u00f5i loobunud kirikus k\u00e4imisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tagasihoidlikul, kuid kindlal kombel esindab Lauri Vahtre seega \u00f5igusliku j\u00e4rjepidevuse liini eesti poliitikas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka p\u00fcsib j\u00e4tkuvalt rubla devalveerimise oht, kuigi k\u00f5rged riigiametnikud on kinnitanud, et see ei tule k\u00f5ne alla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna linnapea J\u00fcri M\u00f5isa soovimatus loobuda Riigikogu liikme kohast t\u00f5i lisapingeid valitsusliitu, sest tema kaksikroll raskendab koalitsiooni tegevust ja pole koosk\u00f5las v\u00f5imude lahususe p\u00f5him\u00f5ttega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Reuters Londoni linna\u00fclikooli doktori Alan Riley s\u00f5nul on Venemaal peatselt tulemas gaasikriis ning ainuke v\u00f5imalus selle vastu v\u00f5idelda on mitmekesistada energiakanaleid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Majandus- ja kommunikatsiooniminister Liina T\u00f5nisson laiutab k\u00e4si ja v\u00e4idab, et kui Tallinna linn ja Eesti Raudtee kokku lepivad, ei saa tema riigi esindajana sekkuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seega lasub talupidamine tervenisti Vello \u00f5lul, kes on l\u00f5petanud Eesti P\u00f5llumajanduse Akadeemia p\u00f5llumajanduse mehhaniseerimise teaduskonna ja k\u00e4inud koolitustel Rootsis ning Hollandis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaartkataloogiga v\u00f5rreldes on see s\u00fcsteem p\u00f5hjalikum, sest info paigutub erinevatele v\u00e4ljadele ja alamv\u00e4ljadele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4iskasvanute Riia lahtistel meistriv\u00f5istlustel v\u00f5itisid \u00fcksikm\u00e4ngus esikoha Heiki Sorge ja Kairi Saks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Gunnar Krafti sekret\u00e4rile meeldib kamandada Optiva Panga juhatuse sekret\u00e4ris Jana Zeigeris, 21, elab justkui kaks inimest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile kogunesid P\u00e4rnusse \u00f5ppima 15 Eesti kooli esindajad, kes on liitunud \"Suitsuprii Eesti kooli\" projektiga, igale g\u00fcmnaasiumile maksab Euroopa Liit suitsetamisvastase tegevuse eest 10 000 krooni, kirjutab P\u00e4rnu Postimees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uus v\u00f5im lasi Eva Per\u00f3ni surnukeha \u00e4ra viia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nordika liikluskindlustuse spetsialisti Raul Ristm\u00e4e s\u00f5nul v\u00f5ib n\u00e4iteks Sampo t\u00f5epoolest teenustasu turuh\u00f5ivamiseks alandada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5levkivi ostis p\u00f5hiliselt Eesti Energia, firma hiljutine ostus l\u00f5petada p\u00f5levkivi importimine v\u00f5ttis linnalt elatusallika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kommenteerides Palestiina otsust l\u00fckata tagasi USA presidendi Bill Clintoni ettepanekud konflikti l\u00f5petamiseks, \u00fctles USA rahvusliku jugeolekun\u00f5ukogu esindaja P.J. Crowley, et Washington seab eesm\u00e4rgiks Iisraeli ja Palestiina seisukohtade l\u00e4hendamise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 215,
              "end": 225,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mille poolest on Jehoova tunnistajad halvemad kui Saku \u00f5lu?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enim preemiaid kogus veebruaris Sampo Eesti Varakindlustus - 34 miljonit krooni, mis on 39,3 protsenti koguturust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile Rootsi vetes kala p\u00fc\u00fcdnud Hiiumaa aluse Pihla kapten Kalle L\u00f5hmus pidas kohtusse p\u00f6\u00f6rdumist siiski v\u00e4het\u00f5en\u00e4oliseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Brasiilia j\u00e4rel C-grupist teist edasip\u00e4\u00e4sukohta noolivad T\u00fcrgi ja Costa Rica tegid eile 1 : 1 viigi ning s\u00e4ilitasid v\u00f5imaluse j\u00f5uda 16 tugevama hulka."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saaga n\u00e4ib j\u00e4tkuvat \u2013 ka Eestis l\u00f5ppes mitu v\u00f5istlust nulliga, kui V\u00e4rnik l\u00fchikesi viskeid m\u00f5\u00f5ta ei lasknud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laup\u00e4eval on ka Riia iidne asukoht, Ridzina j\u00f5e org, \u00fcmbritsetud lilledega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kesklinna asevanem T\u00f5nu Heidov lubas Ahtri t\u00e4nava \u00e4\u00e4rsel kuumaastikul peetud vaba\u00f5hu-pressikonverentsil Kadrioru pargi heakorda puudutava kirjaliku p\u00f6\u00f6rdumise \u00fcleandmiseks presidendilossi suunduda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks otsustas valitsus eraldada eelarvev\u00e4lisest omandireformi reservfondist haridusministeeriumile 400 000 krooni Eesti Mereakadeemia ametikooli \u00f5ppehoone remondiks seoses \u00f5igusj\u00e4rgsele omanikule tagastatud hoonest \u00fcmberasumisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kehra tegijameeste hulka kuuluvad v\u00e4ravavaht Urmas Tr\u00e4der, Indrek Lillsoo, Mart Liinat, Kaupo Palmar, T\u00f5nu Kastan, J\u00fcri Lepp, Jaan Kauge ja T\u00f5nis Turmann, episoodides hakkavad \u00fcles astuma Raivo Holm, Ain Luukas ja vv Hannes Hapsalo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Professor Kolga nimetab seda Kaur Kenderi maailmaks, meie laiendaksime Are & Harri ambivalentseks maailmaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Trassidest tuleb tema v\u00e4itel k\u00f5ne alla vaid t\u00e4navavalgustus, sest vee- ja kanalisatsiooniettev\u00f5tted kasseerivad oma trasside ehitamise eest \u00fchendusmaksu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"P\u00f5him\u00f5tteliselt oleks konkurents hea, kuid esialgu ei n\u00e4e ma konkurentsi tekkimist, sest Eesti P\u00f5levkivil ei ole kohustust konkurendile infrastruktuuri rentida,\" \u00fctles Vitsur."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja teine p\u00f5hjus : see on Eesti silmapiir."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks on SEB Eesti \u00dchispanga teenused Postipanga vahendusel k\u00e4ttesaadavad rohkem kui viie sajas Eesti Posti postkontoris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : scanpix Kolmap\u00e4eval toimunud uue vene balleti \"Rasputin\" esietendust Moskvas saatsid kirglike usklike meeleavaldused, kes protestisid selle vastu, et p\u00fchakuks kuulutatud tsaar Nikolai II tantsib teatrilaval sukkp\u00fckstes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fcmnenditagune juhtum meenus Soome suursaatkonna pressin\u00f5unikule Eva Lillele n\u00fc\u00fcd, mil kui ta kuulis Tartu maavanema otsusest heisata Eesti riigilipud Soome s\u00fcnnip\u00e4eva auks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Toomas V\u00e4ljataga : Ei ole v\u00e4listatud, et kunagi tuleb m\u00f5ne kirjastuse taha Soome kapital."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mulle on j\u00e4\u00e4nud l\u00f5puni arusaamatuks m\u00f5nede poliitiliste j\u00f5udude tahtmine vastandada 20. augustit Eesti riigi s\u00fcnnip\u00e4evale 24. veebruaril, p\u00fc\u00fcd t\u00f5estada, et m\u00f5lemale korraga pole kohta meie ajaloos."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ferrari F1 tiim toob eeoleval n\u00e4dalavahetusel toimuval Brasiilia GP-l starti \u00fche F2002 mudeli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Poola parlamendi alamkoda h\u00e4\u00e4letas eile Senati veto t\u00fchistamise poolt ja v\u00f5ttis vastu kehtinud range abordivastase seadusakti liberaliseerimise eeln\u00f5u."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valga linnavalitsus maksab arvutite eest kogu summa korraga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ma l\u00e4ksin Rodionovi poole koos kauaaegse Endla teatri t\u00f6\u00f6taja ja kunagise V\u00f5ru teatri n\u00e4itleja Agate Hiieloga,\" meenutab Peeter Tedre."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"\u00dcks politseiametnik \u00fctles mulle v\u00e4ga tabavalt, et erinevatesse andmebaasidesse kogunenud info on nagu puzzle, mis tuleks kokku panna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saku \u00d5lletehase pressiesindaja Kristina Seimanni s\u00f5nul oli juhtumi p\u00f5hjuseks inimlik eksitus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui v\u00f5tta aluseks kihlveokontori Centrebet pakutavad v\u00f5idukoefitsiendid, on Eesti sportlastest Ateenas k\u00f5ige t\u00f5en\u00e4olisem kullav\u00f5itja s\u00f5udja J\u00fcri Jaanson."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 144,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sammuke tagasi astudes tuleb \u00f6elda, et ajakirjandus poleks saanud midagi skandaaliks kirjutada, kui kapo ei oleks esmast infot andnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enne kolmanda p\u00e4eva viitstarti oli tal Ruth Vaheri (Kobras) ja Laima Klauza (L\u00e4ti Kapa) ees juba paras edumaa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Bildt lisas, et tema teada on Eesti uurijatel olemas kogu info, mis nad Estonia hukkumise kohta Rootsi k\u00e4est k\u00fcsinud on."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti \u00fchiskond on sedav\u00f5rd individualiseerunud (dekollektiviseerunud), et \u00fchendav platvorm on vajunud \u00f5ige s\u00fcgavale, madalale, kollase ajakirjanduse sagedusele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "R\u00e4\u00e4kisin Eesti seisukohtade selgitamiseks isegi sellest, kuidas ma k\u00e4isin lapsena talvel metsas loomadele s\u00fc\u00fca viimas ja koolis lindudele pesakaste tegin,\" s\u00f5nas Streimann."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(BNS) TeleMedia Eesti enamusaktsiad Teliale AS Eesti Telekom ja Rootsi Telia t\u00fctarfirma Telia Infomedia Estland AB allkirjastasid lepingu, millega Telia Infomedia Estland omandab Eesti Telekomile kuulunud 1218 TeleMedia Eesti aktsiat ehk 48, 72 aktsiakapitalist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eurozone'i kuulub umbes 40 riiki : Albaania, Andorra, Austria, Belgia, Bosnia-Hertsegoviina, Bulgaaria, Gibraltar, Gr\u00f6\u00f6nimaa, Hispaania, Holland, Horvaatia, Iirimaa, Island, Itaalia, Kreeka, K\u00fcpros, Leedu, Luxembourg, L\u00e4ti, Makedoonia, Malta, Moldova, Montenegro, Norra, Poola, Portugal, Prantsusmaa, Rootsi, Rumeenia, Saksamaa, Serbia, Slovakkia, Sloveenia, Soome, \u0160veits, Taani, T\u0161ehhi, T\u00fcrgi, Ungari ja \u00dchendkuningriik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 271,
              "end": 276,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti rock-b\u00e4ndide hulgas teist sellist ei ole,\" patsutab Margus Pilt Rock Caf\u00e9 poolt b\u00e4ndimeestele tunnustavalt \u00f5lale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Hapukas, aromaatne, kirbe maitsega,\" kirjeldab Frederik Pilsnerit Eesti ainsa elavat \u00f5lut valmistava Beerhouse pruulikoja juhataja Eve Toomela."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehitame praegu Endla t\u00e4navale [ SP adventistide ] kirikut ja loodame tulevikus endale seal ruumi saada,\" \u00fctles Taavi K\u00e4sk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "07.01.2004 Mati Tamm Eesti Konsulentide \u00dchingu juhataja, majanduskandidaat P\u00f5llumeestel tuleks oma peas selgus luua."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti, L\u00e4ti ja Leedu kirjutavad peatselt alla kokkuleppele, millega tunnustavad vastastikku \u00fcksteise k\u00f5rgharidust t\u00f5endavaid dokumente."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4tlased s\u00f5lmisid eelnevalt lepingu Leedu firmaga s\u00f5iduatode toomiseks Saksamaalt Leedusse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See firma laenas oma 1998. aasta kollase New Beetle'i rehvitehasele ja pani Esseni n\u00e4itusestendile v\u00e4lja hoopis lisavarustusega Bora kupeemudeli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lugesin t\u00e4nast Eesti P\u00e4evalehte ja sattusin \"joomatuuri\" - artiklis tuttavale pildile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "TALLINN, 16. mai (EPLO) - Justiitsministeerium ei tea seniajani, kui palju aastaid peab Eesti vanglas istuma sel n\u00e4dalal Taist kodumaale toodud palgam\u00f5rvar Hardo Kers, kirjutab Postimees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 156,
              "end": 161,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mulle on antud mobiiltelefoni limiit 1500 krooni kuus, haiglalt ametiauto Volvo 850 aastast 1996."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tollase eskiisi autor oli Raine Karp, aga vahepeal said arendajad uue omaniku, kes t\u00f5i ka uue eskiisi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Varahommikul enne kella kuut olid p\u00f5himaanteede s\u00f5iduj\u00e4ljed valdavalt kuivad v\u00f5i soolaniisked, kuid Tallinnast Narva, Tartu ja P\u00e4rnu suunas v\u00e4ljuvate eraldusribadega maanteel\u00f5ikude teised s\u00f5idurajad olid soolalumesegused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tubli oli ka Taavi Ivan, nooremate poiste h\u00fcpete v\u00f5itja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Parima meelega n\u00e4eks ta pjedestaalil kaht oma meest korraga - nii nagu juhtus Salt Lake City ol\u00fcmpiam\u00e4ngude 15 km s\u00f5idus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kevadlaagris veedetud p\u00e4evi hindab Sydney kangelane kordal\u00e4inuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raevunud vabariiklased n\u00f5udsid juba n\u00e4dalaid draama kontrollseanssi ning ajaloolaste hinnangut filmile, teised vastased kutsusid interneti vahendusel \u00fcldsust CBSi boikoteerima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnaasutus Kristiine Sotsiaalkeskus asub S\u00f5pruse pst."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4nu tuulevaiksetele ilmadele toodi 100-tonnise t\u00f5stev\u00f5imega kraana abil Tallinnast Naissaarele ka rasked ehitusmasinad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "XX sajandi algusk\u00fcmnendil m\u00e4ssumeelse rahvusliku koolinoorte liikumise kaudu poliitikasse tulnud August Rei oli Eesti sotsiaaldemokraatia \u00fcks rajajaid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enamik vaatlejaid teeb j\u00e4relduse, et Eesti suurema edu taga on kolm peap\u00f5hjust : imidzhikujundajate edu ja avalike suhete alane agarus, Euroopas menukam ja karismaatiline president ning Soome toetus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Ometi n\u00e4ib Udaltsov heatahtlikuna, m\u00f5tiskledes illegaalse relva\u00e4ri ja Eesti teemadel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolleeg Liina T\u00f5nisson esineb Keskfraktsiooni nimel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti, Vene ja Soome koost\u00f6\u00f6na planeeritud m\u00e4ngulise eluloofilmi eelarve pidi olema 15-16 miljonit krooni, venelaste kanda oleks olnud sellest pool ehk umbes seitse-kaheksa miljonit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4heneva lastekaitsep\u00e4eva puhul korraldasid lastekaitse liit ja Sokos Hotel Viru eile Tallinna lastekodulastele ja lastekaitseorganisatsiooni-dele \u00fcle Eesti peo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1989. aastal Arizona \u00fclikoolist San Antoniosse valitud Elliott m\u00fc\u00fcdi neli aastat hiljem Detroiti, kuid aasta hiljem oli ta j\u00e4llegi San Antonios tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politseinikud toimetasid kinni peetud Rita (41 a) politseijaoskonda ning alustasid tema suhtes v\u00e4\u00e4rteomenetlust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kontserdi kroonijuveelideks Eesti lood Eks k\u00f5igile p\u00e4he kulunud filmimuusika maham\u00e4ng kontsertkorras ole ideena paljuski kindla peale minek : kel tekitas liigutust Maarja-Liis Ilusa esitatud \"My Heart Will Go On\" monumentaalfilmist \"Titanic\", kel j\u00e4\u00e4gitut \u00e4ratundmisr\u00f5\u00f5mu Koit Toome lauldud \"(Everything I Do) I Do It For You\" linaloost \"Robin Hood varaste prints\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 277,
              "end": 282,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehteestilikult t\u00f5sikoomiline n\u00fcanss selle poliitikaetenduse juures oli seegi, et valitsuskoalitsiooni kuuluv Riigikogu liige Raivo Paavo kehastus lossiplatsil \u00fcmber kurjaks valitsuse kriitikuks ameti\u00fchinguliidri n\u00e4ol, kes h\u00fc\u00fcdis, et t\u00f6\u00f6liste \u00f5igusi ahistav seaduseeln\u00f5u tuleb visata ajaloo pr\u00fcgikasti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome hindas oma j\u00f5uvarusid \u00f5igesti ning tegi kohe plaanid pika aja peale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uued omanikud muudavad Estonian Airi hinnapoliitikat Estonian Air muudab uute omanike k\u00e4e all senist hinnapoliitikat, mille kohaselt oli Eesti p\u00e4ritolu reisijatel v\u00f5imalik kasutada m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rselt odavamaid lennupileteid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome majandusel on l\u00e4inud k\u00fcllalt h\u00e4sti p\u00e4rast aastak\u00fcmne alguse suurt langust ja eriti EL-iga liitumise j\u00e4rel 1995. aastal, leidis Euroopa Komisjon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reformierakonna peasekret\u00e4ri s\u00f5nul on erakond ECOPOL-i kaudu loonud \u00e4rimeestele v\u00f5imaluse saada \u00fclevaade Eesti poliitikas toimuvast ning anda sellest oma n\u00e4gemus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "9. juuni 1971 P\u00e4rnus, 2."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1999.aasta l\u00f5puks kattis Eesti Mobiiltelefoni GSM v\u00f5rk 98% Eesti territooriumist (1998.a. 95%)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Eesti on saavutanud NATO-s aktiivse ja t\u00f5siseltv\u00f5etava liikme staatuse, mis avaldab kahtlemata positiivset m\u00f5ju Eesti Vabariigi rahvusvahelisele staatusele tervikuna,\" s\u00f5nas Kunnas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 6,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4lisriikide haridusdokumentide hindamisega tegeleva Eesti ENIC/NARIC keskuse juhataja Gunnar Vaht \u00fctles, et teadmata on isegi illegaalsete filiaalide arv, r\u00e4\u00e4kimata nende tudengite omast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ikesed poisid on ka tegijad Puhts\u00f5jalist aspekti k\u00e4sitledes v\u00e4\u00e4rib kommenteerimist 16. augusti \"Postimehes\" ilmunud Kaarel Tarandi hinnang pakutava liidu v\u00e4ljavaadetele : \"Kaitstava piiri pikenemisega kaotab v\u00e4hemalt Eesti kohe kindlasti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 219,
              "end": 224,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "RFE/RL-i kommunikatsioonidirektor Donald Jensen kinnitas Eesti P\u00e4evalehele, et viimaste aastate jooksul on nende potentsiaalne kuulajaskond t\u00f5e-poolest langenud, kuid see pole veel m\u00e4rgatavalt kahandanud reaalset kuulajaskonda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Br\u00fcsselis resideerinud Kannike akrediteeriti Eesti suursaadikuks ka NATO ja L\u00e4\u00e4ne-Euroopa Liidu juurde."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juba 1993. aastal j\u00e4ttis P\u00e4rnu linna omandireformikomisjon hoone Ants P\u00f5ldsamile tagastamata, kuna oli t\u00f5endatud, et see kuulus 1940. aastal Saksamaale repatrieerunud Ilse Jurs-Pusillile, hageja isa oli selles majas rentnik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 167,
              "end": 171,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema nimi oli Volf Isaakovit\u0161 Eidel\u0161tein,\" kirjutab 56aastane \u017dirinovski raamatus \"Ivan, sule oma hing\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Programmis etten\u00e4htud ajal j\u00f5udis kohtumisele Istanbuli Swiss hotelli vaid presidendi auto."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" V\u00e4ljam\u00f5eldud riigi iseseisvumise kuup\u00e4evaks on 2. juuni 1996."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti etenduses s\u00e4rab k\u00f5ige ahvatlevam Carmen - Riina Airenne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tohutud ehitus- ja remondit\u00f6\u00f6d, mis vahetult peo alguseks \u00e4ra l\u00f5petati, muutsid linna ilmet nii palju, et linnapea Juri Luzhkov teenis \u00fchelt poolt lakkamatult kiitust (Vaat, kus meil on linnapea, sellist presidenti oleks vaja, saaks kogu Venemaa korda) ja teiselt poolt peetakse teda linnal\u00f5hkujaks, kuna tema postmodernistlikud \u00fcmberehitused l\u00f5huvad iidse linna ajaloolist n\u00e4gu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Andmekaitse inspektsiooni anal\u00fc\u00fcsi- ja arenguosakonna juhataja Erki P\u00f5dra s\u00f5nul pole lepingupoolte konfidentsiaalsuse kokkulepe piisav teabe juurdep\u00e4\u00e4su keelamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nelja erakonna vaid kaheksaprotsendilist toetust selgitas Sepp sellega, et Eesti poliitiline maastik on juba niiv\u00f5rd arenenud, et loevad antud ja t\u00e4idetud lubadused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolmas sort saatejuhte on tema arvates need, kes ei r\u00e4\u00e4gi ega loe uudist - ETV spordikommentaatorid Marko Kaljuveer ja Anu S\u00e4\u00e4rits."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kristina on oma natuurilt r\u00f5\u00f5murullike ja ta on hetkel v\u00e4ga heas tasakaalukas ja r\u00f5\u00f5msas seisundis, mis v\u00f5imaldab tal suurep\u00e4raselt oma f\u00fc\u00fcsilisi v\u00f5imeid rakendada,\" lisas Pork."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See autoriteetne gamma t\u00f5mbab kindlasti t\u00e4helepanu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Klassikursust kordama j\u00e4i Saue 8-klassilises koolis \u00f5ppinud Pikaro kopsup\u00f5letiku p\u00e4rast, mis sundis teda pea-aegu pool aastat sanatooriumis veetma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kontsert algas helilooja noorp\u00f5lveteosega \"Eleegiline trio nr. 1 g-moll\", mille esitasid Maano M\u00e4nni, Leho Karin ja Tanel Joamets."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teenustekaart Atlas on sarnane internetipanganduses kasutatavate paroolkaartidega ja v\u00f5imaldab kasutada interneti keskkonnas teenuseid, mille eeltingimuseks on v\u00f5imalus klienti \u00fcheselt tuvastada, n\u00e4iteks Eesti Telefoni teenustelaotuse vaatamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 204,
              "end": 209,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ike-keskklassi autode puhul on Suzuki Liana peamine trump aga nelikvedu - v\u00e4ga v\u00e4he on neid pereautosid, mille neljarattaveolise mudeli saab vaid 220 000 krooni eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Poola ei kavatse ta aga igaveseks j\u00e4\u00e4da, plaanis on edasi liikuda soojemate maade poole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 5,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seitsmev\u00f5istluse v\u00f5itjat ootab lisaks 6000 USA dollarile veel skulptor Tauno Kangro t\u00f5kkejooksja pronkskuju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4daste m\u00f5isa omanik Imre Soo\u00e4\u00e4r \u00fctles Postimehele, et tema teada turvas politsei heinamaad kopteri maandumise ning hiljem ka ilutulestiku ajal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esiteks, kui me k\u00f5ik need Euroopa Liidu n\u00f5uded, mis halvendavad meie olukorda, ellu viime, siis ilmselt h\u00e4\u00e4letab Eesti rahvas Euroopa Liitu astumise vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiiumaa K\u00f5rgessaare vald sulgeb t\u00e4navu 40 \u00f5pilasega K\u00f5rgessaare algkooli ja teeb K\u00f5pu algkoolist Lauka p\u00f5hikooli osa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui augustis selgus, et asjaga pole ministeeriumis tegeldud, teavitasime olukorrast nii Raivo Palmaru kui ka septembris ministeeriumi t\u00f6\u00f6le asunud uut kunsti- ja arhitektuurin\u00f5unikku Piret Lindperet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Panga operaatorile helistades suunatakse k\u00f5ne telefoniliiniga \u00fchendatud arvutisse, milles on AKTS-i arvutiprogramm."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lapsed, kellele oli k\u00fcll l\u00e4kitatud kutse tulla koolikotti vastu v\u00f5tma, ent kes mingil p\u00f5hjusel ei j\u00f5udnud esmasp\u00e4eval Ekraani kinno, v\u00f5ivad oma kingile j\u00e4rele tulla Punase Risti b\u00fcroosse (Jakobi 19) 28. augustil kell 9-13."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 172,
              "end": 177,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00fcri M\u00f5is \u00fctles l\u00e4inud n\u00e4dalal, et ise ta ei tunne Koganit ega ole temaga ka kohtunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  }
]