[{"data": {"text": "Iga \u00fcheksas kroon tuli salap\u00e4rastelt isikutelt .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 46, "text": ["salap\u00e4rastelt", "isikutelt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Ekspressi teada on Eesti Pank uurinud Hansapanga tehinguid , mis toimusid kaks aastat tagasi suvel ja mille k\u00e4igus voolas panka ligi miljardi krooni ulatuses kahtlast raha .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["Eesti", "Ekspressi"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Ekspressi teada on Eesti Pank uurinud Hansapanga tehinguid , mis toimusid kaks aastat tagasi suvel ja mille k\u00e4igus voolas panka ligi miljardi krooni ulatuses kahtlast raha .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 80, "end": 98, "text": ["kaks", "aastat", "tagasi"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Ekspressi teada on Eesti Pank uurinud Hansapanga tehinguid , mis toimusid kaks aastat tagasi suvel ja mille k\u00e4igus voolas panka ligi miljardi krooni ulatuses kahtlast raha .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 99, "end": 104, "text": ["suvel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Ekspressi teada on Eesti Pank uurinud Hansapanga tehinguid , mis toimusid kaks aastat tagasi suvel ja mille k\u00e4igus voolas panka ligi miljardi krooni ulatuses kahtlast raha .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 108, "end": 120, "text": ["mille", "k\u00e4igus"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Ekspressi teada on Eesti Pank uurinud Hansapanga tehinguid , mis toimusid kaks aastat tagasi suvel ja mille k\u00e4igus voolas panka ligi miljardi krooni ulatuses kahtlast raha .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 128, "end": 133, "text": ["panka"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Ekspressi teada on Eesti Pank uurinud Hansapanga tehinguid , mis toimusid kaks aastat tagasi suvel ja mille k\u00e4igus voolas panka ligi miljardi krooni ulatuses kahtlast raha .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 134, "end": 163, "text": ["ligi", "miljardi", "krooni", "ulatuses"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "See oli rohkem kui 10 protsenti kogu Hansapanka paigutatud rahast .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 37, "end": 47, "text": ["Hansapanka"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Suurem osa rahast tuli v\u00e4lismaalt ja anon\u00fc\u00fcmselt .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 48, "text": ["v\u00e4lismaalt", "ja", "anon\u00fc\u00fcmselt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti seaduste j\u00e4rgi peavad pangad suurte summade puhul aga kindlasti selgitama , kes raha tegelikult teele l\u00e4hetas .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 20, "text": ["Eesti", "seaduste", "j\u00e4rgi"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti seaduste j\u00e4rgi peavad pangad suurte summade puhul aga kindlasti selgitama , kes raha tegelikult teele l\u00e4hetas .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 55, "text": ["suurte", "summade", "puhul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti seaduste j\u00e4rgi peavad pangad suurte summade puhul aga kindlasti selgitama , kes raha tegelikult teele l\u00e4hetas .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 102, "end": 107, "text": ["teele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selleks , et uurijatel oleks lihtsam rahapesu vastu v\u00f5idelda .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 22, "text": ["uurijatel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selleks , et uurijatel oleks lihtsam rahapesu vastu v\u00f5idelda .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 37, "end": 51, "text": ["rahapesu", "vastu"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuid isegi pangainspektsioon ei j\u00f5udnud kohe raha algallikateni .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 63, "text": ["raha", "algallikateni"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samas tunnistab ta , et pangainspektsioonil pole \u00f5igust uurimist l\u00e4bi viia , see on politsei asi .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 96, "text": [",", "et", "pangainspektsioonil", "pole", "\u00f5igust", "uurimist", "l\u00e4bi", "viia", ",", "see", "on", "politsei", "asi"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Tegutsesime nende v\u00f5imaluste piirides , mis meile on antud , \" \u00fctleb ta .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 60, "text": ["nende", "v\u00f5imaluste", "piirides", ",", "mis", "meile", "on", "antud"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Tegutsesime nende v\u00f5imaluste piirides , mis meile on antud , \" \u00fctleb ta .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 51, "text": ["meile"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kas Eesti Pank p\u00f6\u00f6rdus politsei poole ?", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 37, "text": ["politsei", "poole"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ei , \" vastab Kuusmann ning lisab : \" Peamine vastutus lasub pangal endal .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 63, "end": 75, "text": ["pangal", "endal"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kas nad seda teevad v\u00f5i ei , selles osas j\u00e4tab praegune seadus meie k\u00e4ed l\u00fchikeseks .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 40, "text": ["selles", "osas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hansapanka juhtis k\u00f5nealusel ajal siseminister J\u00fcri M\u00f5is , kes on korduvalt r\u00f5hutanud heade \u00e4ritavade ja eetilise k\u00e4itumise t\u00e4htsust .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 33, "text": ["k\u00f5nealusel", "ajal"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Ekspressi otsesele k\u00fcsimusele vastates v\u00e4listab M\u00f5is t\u00e4ielikult v\u00f5imaluse , et Eesti pankade , sealhulgas Hansapanga kaudu toimus v\u00f5i toimub rahapesu .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 35, "text": ["Eesti", "Ekspressi", "otsesele", "k\u00fcsimusele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Ekspressi otsesele k\u00fcsimusele vastates v\u00e4listab M\u00f5is t\u00e4ielikult v\u00f5imaluse , et Eesti pankade , sealhulgas Hansapanga kaudu toimus v\u00f5i toimub rahapesu .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 85, "end": 98, "text": ["Eesti", "pankade"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Ekspressi otsesele k\u00fcsimusele vastates v\u00e4listab M\u00f5is t\u00e4ielikult v\u00f5imaluse , et Eesti pankade , sealhulgas Hansapanga kaudu toimus v\u00f5i toimub rahapesu .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 101, "end": 128, "text": ["sealhulgas", "Hansapanga", "kaudu"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Z\u00fcrichist tuleb \u00fcle 700 miljoni", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["Z\u00fcrichist"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hansapanga suurim kahtlusalune tehing seondub Z\u00fcrichis asuva Cantrade Private Bankiga .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 54, "text": ["Z\u00fcrichis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hansapanga suurim kahtlusalune tehing seondub Z\u00fcrichis asuva Cantrade Private Bankiga .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 85, "text": ["Z\u00fcrichis", "asuva", "Cantrade", "Private", "Bankiga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "See on \u0160veitsi suurima panga UBSi haru , mis on tuntud numbrikontode poolest .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 76, "text": ["numbrikontode", "poolest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Need on kontod , mille kasutaja ei pea raha liigutamiseks enda passi v\u00f5i m\u00f5nda muud dokumenti esitama , vaid ta saab seda teha spetsiaalse arvukoodi abil .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 57, "text": ["raha", "liigutamiseks"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Need on kontod , mille kasutaja ei pea raha liigutamiseks enda passi v\u00f5i m\u00f5nda muud dokumenti esitama , vaid ta saab seda teha spetsiaalse arvukoodi abil .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 127, "end": 153, "text": ["spetsiaalse", "arvukoodi", "abil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juuli l\u00f5pus 1997 l\u00e4ks Cantradest mitmes osas teele kokku ligi 50 miljonit dollarit ehk \u00fcle 700 miljoni krooni .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 16, "text": ["Juuli", "l\u00f5pus", "1997"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juuli l\u00f5pus 1997 l\u00e4ks Cantradest mitmes osas teele kokku ligi 50 miljonit dollarit ehk \u00fcle 700 miljoni krooni .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 32, "text": ["Cantradest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juuli l\u00f5pus 1997 l\u00e4ks Cantradest mitmes osas teele kokku ligi 50 miljonit dollarit ehk \u00fcle 700 miljoni krooni .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 44, "text": ["mitmes", "osas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juuli l\u00f5pus 1997 l\u00e4ks Cantradest mitmes osas teele kokku ligi 50 miljonit dollarit ehk \u00fcle 700 miljoni krooni .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 50, "text": ["teele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esmalt liikus see raha New Yorgis asuvasse Bankers Trusti ja sealt liikus edasi Hansapanka .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 33, "text": ["New", "Yorgis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esmalt liikus see raha New Yorgis asuvasse Bankers Trusti ja sealt liikus edasi Hansapanka .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 57, "text": ["New", "Yorgis", "asuvasse", "Bankers", "Trusti"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Raha j\u00f5udis Eestisse anon\u00fc\u00fcmselt , vaid \u0161veitslaste m\u00e4rkega , et saatja on \" \u00fcks meie klientidest \" .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 20, "text": ["Eestisse"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tavaliselt liiguvad sellisel varjatud moel narko\u00e4rist , altk\u00e4emaksudest , finantspettustest jt kriminaalsetest tehingutest p\u00e4rinevad summad ehk tegemist on rahapesuga .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 42, "text": ["sellisel", "varjatud", "moel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tavaliselt liiguvad sellisel varjatud moel narko\u00e4rist , altk\u00e4emaksudest , finantspettustest jt kriminaalsetest tehingutest p\u00e4rinevad summad ehk tegemist on rahapesuga .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 122, "text": ["narko\u00e4rist", ",", "altk\u00e4emaksudest", ",", "finantspettustest", "jt", "kriminaalsetest", "tehingutest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dche allika s\u00f5nul suunas Hansapank \u0160veitsist tulnud raha numbrikontole , mida Eestis avada ei tohi ( kuid mida praktiseeris sellegipoolest Forekspank ) .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 16, "text": ["\u00dche", "allika", "s\u00f5nul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dche allika s\u00f5nul suunas Hansapank \u0160veitsist tulnud raha numbrikontole , mida Eestis avada ei tohi ( kuid mida praktiseeris sellegipoolest Forekspank ) .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 43, "text": ["\u0160veitsist"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dche allika s\u00f5nul suunas Hansapank \u0160veitsist tulnud raha numbrikontole , mida Eestis avada ei tohi ( kuid mida praktiseeris sellegipoolest Forekspank ) .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 56, "end": 150, "text": ["numbrikontole", ",", "mida", "Eestis", "avada", "ei", "tohi", "(", "kuid", "mida", "praktiseeris", "sellegipoolest", "Forekspank", ")"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dche allika s\u00f5nul suunas Hansapank \u0160veitsist tulnud raha numbrikontole , mida Eestis avada ei tohi ( kuid mida praktiseeris sellegipoolest Forekspank ) .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 77, "end": 83, "text": ["Eestis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seej\u00e4rel peideti raha \u00fcle\u00f6\u00f6laenudesse , mida audiitorid ja revidendid tavaliselt ei kontrolli .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 93, "text": ["\u00fcle\u00f6\u00f6laenudesse", ",", "mida", "audiitorid", "ja", "revidendid", "tavaliselt", "ei", "kontrolli"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nimelt v\u00f5tavad pangad \u00fcle\u00f6\u00f6laene teistelt pankadelt , mitte tavalistelt hoiustajatelt .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 51, "text": ["teistelt", "pankadelt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nimelt v\u00f5tavad pangad \u00fcle\u00f6\u00f6laene teistelt pankadelt , mitte tavalistelt hoiustajatelt .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 85, "text": [",", "mitte", "tavalistelt", "hoiustajatelt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teise v\u00f5imaluse kohaselt ei liikunud raha mitte numbriarvele , vaid mingile anon\u00fc\u00fcmsele \" kogumiskontole \" , kust seda on raske \u00fcles leida .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 24, "text": ["Teise", "v\u00f5imaluse", "kohaselt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teise v\u00f5imaluse kohaselt ei liikunud raha mitte numbriarvele , vaid mingile anon\u00fc\u00fcmsele \" kogumiskontole \" , kust seda on raske \u00fcles leida .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 138, "text": ["mitte", "numbriarvele", ",", "vaid", "mingile", "anon\u00fc\u00fcmsele", "\"", "kogumiskontole", "\"", ",", "kust", "seda", "on", "raske", "\u00fcles", "leida"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Just sel viisil liigutas musta raha Ameerika suuruselt teine pank Citibank , kui tema kaudu pesi narkodollareid Mehhiko endise presidendi vend Raul Salinas de Gortrari .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 15, "text": ["sel", "viisil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Just sel viisil liigutas musta raha Ameerika suuruselt teine pank Citibank , kui tema kaudu pesi narkodollareid Mehhiko endise presidendi vend Raul Salinas de Gortrari .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 54, "text": ["suuruselt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Just sel viisil liigutas musta raha Ameerika suuruselt teine pank Citibank , kui tema kaudu pesi narkodollareid Mehhiko endise presidendi vend Raul Salinas de Gortrari .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 81, "end": 91, "text": ["tema", "kaudu"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ka Salinase raha liikus l\u00f5puks Z\u00fcrichisse , Citibanki filiaali nimega Confidas .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 41, "text": ["Z\u00fcrichisse"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ka Salinase raha liikus l\u00f5puks Z\u00fcrichisse , Citibanki filiaali nimega Confidas .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 78, "text": [",", "Citibanki", "filiaali", "nimega", "Confidas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samuti on v\u00f5imalik , et osa rahast j\u00f5udis Hansapanga kaudu l\u00f5puks Tallinna b\u00f6rsile .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 58, "text": ["Hansapanga", "kaudu"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samuti on v\u00f5imalik , et osa rahast j\u00f5udis Hansapanga kaudu l\u00f5puks Tallinna b\u00f6rsile .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 82, "text": ["Tallinna", "b\u00f6rsile"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juuli l\u00f5pus 1997 kasvas b\u00f6rsiindeks talse m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rse kiirusega ehk raha p\u00f6\u00f6ritamine b\u00f6rsil oli eriti tulus .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 16, "text": ["Juuli", "l\u00f5pus", "1997"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juuli l\u00f5pus 1997 kasvas b\u00f6rsiindeks talse m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rse kiirusega ehk raha p\u00f6\u00f6ritamine b\u00f6rsil oli eriti tulus .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 66, "text": ["m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rse", "kiirusega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Z\u00fcrichi kliendiga \" samal ajal soosis Hansapank veel mitut v\u00e4hetuntud , kuid v\u00e4ga rikast firmat .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 21, "text": ["\"", "Z\u00fcrichi", "kliendiga", "\""], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Z\u00fcrichi kliendiga \" samal ajal soosis Hansapank veel mitut v\u00e4hetuntud , kuid v\u00e4ga rikast firmat .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 32, "text": ["samal", "ajal"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pank pani ka nende hoiuseid ajutiselt \u00fcle\u00f6\u00f6laenudesse .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 53, "text": ["\u00fcle\u00f6\u00f6laenudesse"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "See v\u00f5imaldas neil klientidel tavalisest tunduvalt suuremaid intresse saada .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 29, "text": ["neil", "klientidel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "See v\u00f5imaldas neil klientidel tavalisest tunduvalt suuremaid intresse saada .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 40, "text": ["tavalisest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Soositud klientideks olid maksuvabad kompaniid Ruby Investment Corp ning East Construction and Engineering , samuti Tallinna firma Baltreil , mis tegeleb raudteevedudega .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 154, "end": 169, "text": ["raudteevedudega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ainu\u00fcksi Baltreil pani panka 190 miljonit krooni , kuigi veel m\u00f5ned kuud varem olnuks see v\u00f5imatu .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 28, "text": ["panka"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ainu\u00fcksi Baltreil pani panka 190 miljonit krooni , kuigi veel m\u00f5ned kuud varem olnuks see v\u00f5imatu .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 62, "end": 72, "text": ["m\u00f5ned", "kuud"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nimelt oli Baltreilil aasta alguses vara kokku vaid veidi \u00fcle 30 miljoni krooni .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 35, "text": ["aasta", "alguses"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nimelt oli Baltreilil aasta alguses vara kokku vaid veidi \u00fcle 30 miljoni krooni .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 47, "end": 79, "text": ["vaid", "veidi", "\u00fcle", "30", "miljoni", "krooni"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuid n\u00fc\u00fcd oli talle miskil moel 190 miljonit krooni \" vaba raha \" tekkinud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 19, "text": ["talle"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuid n\u00fc\u00fcd oli talle miskil moel 190 miljonit krooni \" vaba raha \" tekkinud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 31, "text": ["miskil", "moel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nimelt \u00fctleb Eesti Panga presidendi Vahur Krafti rahapesu t\u00f5kestamise kohta v\u00e4ljaantud m\u00e4\u00e4rus , et \" kahtlaseks v\u00f5ib lugeda tehinguid , mis ei ole oma mahult v\u00f5i iseloomult koosk\u00f5las kliendi \u00e4ritegevusega v\u00f5i mille majanduslik p\u00f5hjendatus on kaheldav \" .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 49, "end": 75, "text": ["rahapesu", "t\u00f5kestamise", "kohta"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nimelt \u00fctleb Eesti Panga presidendi Vahur Krafti rahapesu t\u00f5kestamise kohta v\u00e4ljaantud m\u00e4\u00e4rus , et \" kahtlaseks v\u00f5ib lugeda tehinguid , mis ei ole oma mahult v\u00f5i iseloomult koosk\u00f5las kliendi \u00e4ritegevusega v\u00f5i mille majanduslik p\u00f5hjendatus on kaheldav \" .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 147, "end": 172, "text": ["oma", "mahult", "v\u00f5i", "iseloomult"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nimelt \u00fctleb Eesti Panga presidendi Vahur Krafti rahapesu t\u00f5kestamise kohta v\u00e4ljaantud m\u00e4\u00e4rus , et \" kahtlaseks v\u00f5ib lugeda tehinguid , mis ei ole oma mahult v\u00f5i iseloomult koosk\u00f5las kliendi \u00e4ritegevusega v\u00f5i mille majanduslik p\u00f5hjendatus on kaheldav \" .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 183, "end": 204, "text": ["kliendi", "\u00e4ritegevusega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kohe p\u00e4rast Eesti Ekspressi k\u00f5net v\u00f5ttis aga Baltreil Hansapangaga \u00fchendust ja k\u00fcsis , et mis toimub , et Eesti Ekspress tunneb asja vastu huvi .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 33, "text": ["Kohe", "p\u00e4rast", "Eesti", "Ekspressi", "k\u00f5net"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kohe p\u00e4rast Eesti Ekspressi k\u00f5net v\u00f5ttis aga Baltreil Hansapangaga \u00fchendust ja k\u00fcsis , et mis toimub , et Eesti Ekspress tunneb asja vastu huvi .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 54, "end": 66, "text": ["Hansapangaga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kohe p\u00e4rast Eesti Ekspressi k\u00f5net v\u00f5ttis aga Baltreil Hansapangaga \u00fchendust ja k\u00fcsis , et mis toimub , et Eesti Ekspress tunneb asja vastu huvi .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 128, "end": 138, "text": ["asja", "vastu"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hansapank j\u00e4\u00e4b selle loo kommenteerimisel napis\u00f5naliseks , viidates pangasaladusele .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 41, "text": ["selle", "loo", "kommenteerimisel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hansapank j\u00e4\u00e4b selle loo kommenteerimisel napis\u00f5naliseks , viidates pangasaladusele .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 68, "end": 83, "text": ["pangasaladusele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pangas avalike suhete eest vastutav Kristi Liiva \u00fctleb korduvalt , et Hansapank ei ole kahtlast raha kasutanud ega rahapesule kaasa aidanud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Pangas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pangas avalike suhete eest vastutav Kristi Liiva \u00fctleb korduvalt , et Hansapank ei ole kahtlast raha kasutanud ega rahapesule kaasa aidanud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 26, "text": ["avalike", "suhete", "eest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pangas avalike suhete eest vastutav Kristi Liiva \u00fctleb korduvalt , et Hansapank ei ole kahtlast raha kasutanud ega rahapesule kaasa aidanud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 115, "end": 125, "text": ["rahapesule"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Seadusest on alati kinni peetud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 11, "text": ["Seadusest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Liiva s\u00f5nul v\u00e4listab juba rahvusvaheline raha\u00fclekandes\u00fcsteem SWIFT anon\u00fc\u00fcmsete raha\u00fclekannete tegemise v\u00f5imaluse .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Liiva", "s\u00f5nul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nagu ikka , l\u00e4ks see raha lemmikmaale \u0160veitsi .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 45, "text": ["lemmikmaale", "\u0160veitsi"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "EVEA pangaga tihedalt seotud firma Kolle BG kasutab \u00fche allika s\u00f5nul aga juba t\u00fckk aega s\u00fcsteemi , kus t\u00e4htsamate raha\u00fclekannete puhul asendab selgitavaid m\u00e4rkusi arusaamatu numbrite rida .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 12, "text": ["EVEA", "pangaga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "EVEA pangaga tihedalt seotud firma Kolle BG kasutab \u00fche allika s\u00f5nul aga juba t\u00fckk aega s\u00fcsteemi , kus t\u00e4htsamate raha\u00fclekannete puhul asendab selgitavaid m\u00e4rkusi arusaamatu numbrite rida .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 68, "text": ["\u00fche", "allika", "s\u00f5nul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "EVEA pangaga tihedalt seotud firma Kolle BG kasutab \u00fche allika s\u00f5nul aga juba t\u00fckk aega s\u00fcsteemi , kus t\u00e4htsamate raha\u00fclekannete puhul asendab selgitavaid m\u00e4rkusi arusaamatu numbrite rida .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 69, "end": 87, "text": ["aga", "juba", "t\u00fckk", "aega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "EVEA pangaga tihedalt seotud firma Kolle BG kasutab \u00fche allika s\u00f5nul aga juba t\u00fckk aega s\u00fcsteemi , kus t\u00e4htsamate raha\u00fclekannete puhul asendab selgitavaid m\u00e4rkusi arusaamatu numbrite rida .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 103, "end": 134, "text": ["t\u00e4htsamate", "raha\u00fclekannete", "puhul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "P. S. Vahetult enne loo tr\u00fckkiminekut sai Eesti Ekspress teada \" Z\u00fcrichi miljonite \" tegeliku omaniku .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["P.", "S."], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "P. S. Vahetult enne loo tr\u00fckkiminekut sai Eesti Ekspress teada \" Z\u00fcrichi miljonite \" tegeliku omaniku .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 6, "end": 37, "text": ["Vahetult", "enne", "loo", "tr\u00fckkiminekut"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "48,4 miljonit dollarit paigutas Hansapanka seesama eelpool mainitud East Construction and Engineering , kes on ehitusfirma Estconde partner Venemaal .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 42, "text": ["Hansapanka"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "48,4 miljonit dollarit paigutas Hansapanka seesama eelpool mainitud East Construction and Engineering , kes on ehitusfirma Estconde partner Venemaal .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 140, "end": 148, "text": ["Venemaal"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "See aga ei muuda olematuks t\u00f5siasja , et Hansapanga vahendusel on tehtud kahtlasi tehinguid .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 41, "end": 62, "text": ["Hansapanga", "vahendusel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja samuti politsei , kuna talle pole teatatud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 31, "text": ["talle"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seaduse kohaselt on rahapesu \" kriminaalkorras karistatava teo otsese tulemusena saadud vara muundumine , \u00fcleandmine v\u00f5i varaga \u00f5igustoimingute sooritamine , mille eesm\u00e4rgiks v\u00f5i tagaj\u00e4rjeks on selle vara tegeliku omaniku ning ebaseadusliku p\u00e4ritolu varjamine \" .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 16, "text": ["Seaduse", "kohaselt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seaduse kohaselt on rahapesu \" kriminaalkorras karistatava teo otsese tulemusena saadud vara muundumine , \u00fcleandmine v\u00f5i varaga \u00f5igustoimingute sooritamine , mille eesm\u00e4rgiks v\u00f5i tagaj\u00e4rjeks on selle vara tegeliku omaniku ning ebaseadusliku p\u00e4ritolu varjamine \" .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 46, "text": ["kriminaalkorras"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seaduse kohaselt on rahapesu \" kriminaalkorras karistatava teo otsese tulemusena saadud vara muundumine , \u00fcleandmine v\u00f5i varaga \u00f5igustoimingute sooritamine , mille eesm\u00e4rgiks v\u00f5i tagaj\u00e4rjeks on selle vara tegeliku omaniku ning ebaseadusliku p\u00e4ritolu varjamine \" .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 80, "text": ["kriminaalkorras", "karistatava", "teo", "otsese", "tulemusena"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4navu juulis j\u00f5ustub Eestis spetsiaalne rahapesu t\u00f5kestamise seadus .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 13, "text": ["juulis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4navu juulis j\u00f5ustub Eestis spetsiaalne rahapesu t\u00f5kestamise seadus .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 28, "text": ["Eestis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sellega seoses peab politseiametis t\u00f6\u00f6d alustama rahapesu andmeb\u00fcroo .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 14, "text": ["Sellega", "seoses"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sellega seoses peab politseiametis t\u00f6\u00f6d alustama rahapesu andmeb\u00fcroo .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 34, "text": ["politseiametis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siseminister J\u00fcri M\u00f5is ei osanud \u00f6elda , kui kaugele ministeerium selle loomisega on j\u00f5udnud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 81, "text": ["selle", "loomisega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ma ei tea , ei ole ennast veel k\u00f5igi asjadega j\u00f5udnud kurssi viia , \" \u00fctles ta .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 47, "text": ["k\u00f5igi", "asjadega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ma ei tea , ei ole ennast veel k\u00f5igi asjadega j\u00f5udnud kurssi viia , \" \u00fctles ta .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 56, "end": 62, "text": ["kurssi"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Neil p\u00e4evil olid Frankfurdi lennukile vastu tulnud tallinlased tunnistajaks ajaloolisele s\u00fcndmusele !", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Neil", "p\u00e4evil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Neil p\u00e4evil olid Frankfurdi lennukile vastu tulnud tallinlased tunnistajaks ajaloolisele s\u00fcndmusele !", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 37, "text": ["Frankfurdi", "lennukile"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eestimaa pinnale saabus r\u00e4pane villane sokk , mis ilmus pealtvaatajate silmade ette pagasilindil vedeledes .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 16, "text": ["Eestimaa", "pinnale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eestimaa pinnale saabus r\u00e4pane villane sokk , mis ilmus pealtvaatajate silmade ette pagasilindil vedeledes .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 56, "end": 83, "text": ["pealtvaatajate", "silmade", "ette"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eestimaa pinnale saabus r\u00e4pane villane sokk , mis ilmus pealtvaatajate silmade ette pagasilindil vedeledes .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 84, "end": 96, "text": ["pagasilindil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nagu meie pealiskaudsele ajastule kahjuks t\u00fc\u00fcpiline , polnud haruldast k\u00fclalist vastu v\u00f5tmas \u00fchtki prominenti ega ajakirjanikku .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 33, "text": ["meie", "pealiskaudsele", "ajastule"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nagu meie pealiskaudsele ajastule kahjuks t\u00fc\u00fcpiline , polnud haruldast k\u00fclalist vastu v\u00f5tmas \u00fchtki prominenti ega ajakirjanikku .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 41, "text": ["kahjuks"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juuresolev fotogi on juhuslikult s\u00fcndmuskohale sattunud amat\u00f6\u00f6ri tehtud .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 64, "text": ["juhuslikult", "s\u00fcndmuskohale", "sattunud", "amat\u00f6\u00f6ri"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juuresolev fotogi on juhuslikult s\u00fcndmuskohale sattunud amat\u00f6\u00f6ri tehtud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 46, "text": ["s\u00fcndmuskohale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aga siis , kui vaene \u0160migun talvel lennuki pealt tuli , olid k\u00fcll k\u00f5ik nagu hagijad koos !", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 34, "text": ["talvel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aga siis , kui vaene \u0160migun talvel lennuki pealt tuli , olid k\u00fcll k\u00f5ik nagu hagijad koos !", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 48, "text": ["lennuki", "pealt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "27. aprilli hommikul l\u00e4ks AS Liviko m\u00fc\u00fcgijuht Arno Voika t\u00f6\u00f6le .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 20, "text": ["27.", "aprilli", "hommikul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "27. aprilli hommikul l\u00e4ks AS Liviko m\u00fc\u00fcgijuht Arno Voika t\u00f6\u00f6le .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 57, "end": 62, "text": ["t\u00f6\u00f6le"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5ni tund hiljem n\u00e4hti teda Tartus veel asju ajamas .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["M\u00f5ni", "tund"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5ni tund hiljem n\u00e4hti teda Tartus veel asju ajamas .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 34, "text": ["Tartus"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sama p\u00e4eva p\u00e4rastl\u00f5unast teda aga n\u00e4htud pole , mist\u00f5ttu otsib meest taga Tartu politsei .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 24, "text": ["Sama", "p\u00e4eva", "p\u00e4rastl\u00f5unast"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Voikal oli seljas sinine jope kirjaga \" Viru Valge \" ja s\u00e4rk kirjaga \" Liivi Vodka \" .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 17, "text": ["seljas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ringi liikus ta riiklikku numbrim\u00e4rki 32 MBU kandva Toyota Corollaga , mille k\u00fclgedel samuti kiri \" Viru Valge \" .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 44, "text": ["riiklikku", "numbrim\u00e4rki", "32", "MBU"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ringi liikus ta riiklikku numbrim\u00e4rki 32 MBU kandva Toyota Corollaga , mille k\u00fclgedel samuti kiri \" Viru Valge \" .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 112, "text": ["riiklikku", "numbrim\u00e4rki", "32", "MBU", "kandva", "Toyota", "Corollaga", ",", "mille", "k\u00fclgedel", "samuti", "kiri", "\"", "Viru", "Valge", "\""], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Ekspress l\u00e4heb Islandile uurima Evald Miksonist mahaj\u00e4\u00e4nud pabereid , mis on arvatavasti tema m\u00e4lestused .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 30, "text": ["Islandile"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Ekspress l\u00e4heb Islandile uurima Evald Miksonist mahaj\u00e4\u00e4nud pabereid , mis on arvatavasti tema m\u00e4lestused .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 53, "text": ["Evald", "Miksonist"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pakk pabereid asub Reykjaviki panga salajases seifis , mida Miksoni lapsed pole veel avanud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 91, "text": ["Reykjaviki", "panga", "salajases", "seifis", ",", "mida", "Miksoni", "lapsed", "pole", "veel", "avanud"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ta teadis palju nii Konstantin P\u00e4tsi l\u00e4hikonnast kui ka 1941 arreteeritud kompartei juhi Karl S\u00e4re \u00fclekuulamistest . \"", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 116, "text": ["nii", "Konstantin", "P\u00e4tsi", "l\u00e4hikonnast", "kui", "ka", "1941", "arreteeritud", "kompartei", "juhi", "Karl", "S\u00e4re", "\u00fclekuulamistest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ta teadis palju nii Konstantin P\u00e4tsi l\u00e4hikonnast kui ka 1941 arreteeritud kompartei juhi Karl S\u00e4re \u00fclekuulamistest . \"", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 58, "end": 62, "text": ["1941"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mikson suri 1993. aastal Islandil .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 24, "text": ["1993.", "aastal"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mikson suri 1993. aastal Islandil .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 33, "text": ["Islandil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Natside j\u00e4litamisega tegelev Simon Wiesenthali keskus s\u00fc\u00fcdistas teda elu l\u00f5puni s\u00f5jakuritegudes .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 20, "text": ["Natside", "j\u00e4litamisega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Natside j\u00e4litamisega tegelev Simon Wiesenthali keskus s\u00fc\u00fcdistas teda elu l\u00f5puni s\u00f5jakuritegudes .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 69, "end": 79, "text": ["elu", "l\u00f5puni"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Natside j\u00e4litamisega tegelev Simon Wiesenthali keskus s\u00fc\u00fcdistas teda elu l\u00f5puni s\u00f5jakuritegudes .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 80, "end": 95, "text": ["s\u00f5jakuritegudes"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ajaloolase Mart Laari s\u00f5nul pole see kinnitust leidnud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 27, "text": ["Ajaloolase", "Mart", "Laari", "s\u00f5nul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "6. mai Sakala kirjutas , kuidas Alvi M\u00e4rtens ootas Viljandi \u00dchispanga kontoris leti ette p\u00e4\u00e4semist .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 51, "end": 78, "text": ["Viljandi", "\u00dchispanga", "kontoris"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tema ees seisis \u00fcks inimene .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["Tema", "ees"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" T\u00fckk aega vaatasin , et kaua see mees seal seisab , \" r\u00e4\u00e4kis pension\u00e4r p\u00e4rast Sakalale .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 11, "text": ["T\u00fckk", "aega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" T\u00fckk aega vaatasin , et kaua see mees seal seisab , \" r\u00e4\u00e4kis pension\u00e4r p\u00e4rast Sakalale .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 80, "end": 88, "text": ["Sakalale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti ajalehtede liidu tegevdirektori Tarmu Tammerki s\u00f5nul noppis Sakala uudise \u00fcles Agence France-Press .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 58, "text": ["Eesti", "ajalehtede", "liidu", "tegevdirektori", "Tarmu", "Tammerki", "s\u00f5nul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sealt liikus see edasi \u00fcle maailma .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 34, "text": ["\u00fcle", "maailma"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kiikingust ehk \u00fcle v\u00f5lli kiikumisest ja naisekandmisest saavad Eestis t\u00f5sised v\u00f5istlusalad , mille edendamise on enda peale v\u00f5tnud V\u00e4ike-Maarja vald .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 55, "text": ["Kiikingust", "ehk", "\u00fcle", "v\u00f5lli", "kiikumisest", "ja", "naisekandmisest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kiikingust ehk \u00fcle v\u00f5lli kiikumisest ja naisekandmisest saavad Eestis t\u00f5sised v\u00f5istlusalad , mille edendamise on enda peale v\u00f5tnud V\u00e4ike-Maarja vald .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 63, "end": 69, "text": ["Eestis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kiikingust ehk \u00fcle v\u00f5lli kiikumisest ja naisekandmisest saavad Eestis t\u00f5sised v\u00f5istlusalad , mille edendamise on enda peale v\u00f5tnud V\u00e4ike-Maarja vald .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 113, "end": 123, "text": ["enda", "peale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esimene v\u00f5istlus toimub 29. mail V\u00e4ike-Maarjas .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 32, "text": ["29.", "mail"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esimene v\u00f5istlus toimub 29. mail V\u00e4ike-Maarjas .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 46, "text": ["V\u00e4ike-Maarjas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcks etappidest on kavas korraldada ka Tallinnas .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 49, "text": ["\u00dcks", "etappidest", "ka", "Tallinnas", "."], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "12. juunil toimuvad V\u00e4ike-Maarjas j\u00e4rjekordsed Eesti lahtised meistriv\u00f5istlused naisekandmises , kus mehed l\u00e4bivad kiiruse peale sajameetrise distantsi , naine kukil .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["12.", "juunil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "12. juunil toimuvad V\u00e4ike-Maarjas j\u00e4rjekordsed Eesti lahtised meistriv\u00f5istlused naisekandmises , kus mehed l\u00e4bivad kiiruse peale sajameetrise distantsi , naine kukil .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 33, "text": ["V\u00e4ike-Maarjas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "12. juunil toimuvad V\u00e4ike-Maarjas j\u00e4rjekordsed Eesti lahtised meistriv\u00f5istlused naisekandmises , kus mehed l\u00e4bivad kiiruse peale sajameetrise distantsi , naine kukil .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 115, "end": 128, "text": ["kiiruse", "peale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kolm paremat paari saadetakse Soome Sonkaj\u00e4rvel ( V\u00e4ike-Maarja s\u00f5prusvald ) toimuvale naisekandmise MMile .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 35, "text": ["Soome"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kolm paremat paari saadetakse Soome Sonkaj\u00e4rvel ( V\u00e4ike-Maarja s\u00f5prusvald ) toimuvale naisekandmise MMile .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 75, "text": ["Sonkaj\u00e4rvel", "(", "V\u00e4ike-Maarja", "s\u00f5prusvald", ")"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kolm paremat paari saadetakse Soome Sonkaj\u00e4rvel ( V\u00e4ike-Maarja s\u00f5prusvald ) toimuvale naisekandmise MMile .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 105, "text": ["Sonkaj\u00e4rvel", "(", "V\u00e4ike-Maarja", "s\u00f5prusvald", ")", "toimuvale", "naisekandmise", "MMile"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4ike-Maarja vallavanem Sven Kesler ise osales 1997. aastal Sonkaj\u00e4rvel oma abikaasaga naisekandmise v\u00f5istlusel ja tuli 11. kohale .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 47, "end": 59, "text": ["1997.", "aastal"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4ike-Maarja vallavanem Sven Kesler ise osales 1997. aastal Sonkaj\u00e4rvel oma abikaasaga naisekandmise v\u00f5istlusel ja tuli 11. kohale .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 60, "end": 71, "text": ["Sonkaj\u00e4rvel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4ike-Maarja vallavanem Sven Kesler ise osales 1997. aastal Sonkaj\u00e4rvel oma abikaasaga naisekandmise v\u00f5istlusel ja tuli 11. kohale .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 72, "end": 86, "text": ["oma", "abikaasaga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4ike-Maarja vallavanem Sven Kesler ise osales 1997. aastal Sonkaj\u00e4rvel oma abikaasaga naisekandmise v\u00f5istlusel ja tuli 11. kohale .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 87, "end": 111, "text": ["naisekandmise", "v\u00f5istlusel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4ike-Maarja vallavanem Sven Kesler ise osales 1997. aastal Sonkaj\u00e4rvel oma abikaasaga naisekandmise v\u00f5istlusel ja tuli 11. kohale .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 120, "end": 130, "text": ["11.", "kohale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Naisekandmisv\u00f5istlustel toimub ka kiikingu demonstratsioonesinemine ja katse p\u00e4\u00e4seda Guinnessi rekorditeraamatusse , kus \u00fcle v\u00f5lli lendab valitsev maailmameister Raigo Valmsen .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 23, "text": ["Naisekandmisv\u00f5istlustel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Naisekandmisv\u00f5istlustel toimub ka kiikingu demonstratsioonesinemine ja katse p\u00e4\u00e4seda Guinnessi rekorditeraamatusse , kus \u00fcle v\u00f5lli lendab valitsev maailmameister Raigo Valmsen .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 85, "end": 94, "text": ["Guinnessi"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Naisekandmisv\u00f5istlustel toimub ka kiikingu demonstratsioonesinemine ja katse p\u00e4\u00e4seda Guinnessi rekorditeraamatusse , kus \u00fcle v\u00f5lli lendab valitsev maailmameister Raigo Valmsen .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 95, "end": 114, "text": ["rekorditeraamatusse"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Naisekandmisv\u00f5istlustel toimub ka kiikingu demonstratsioonesinemine ja katse p\u00e4\u00e4seda Guinnessi rekorditeraamatusse , kus \u00fcle v\u00f5lli lendab valitsev maailmameister Raigo Valmsen .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 121, "end": 130, "text": ["\u00fcle", "v\u00f5lli"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4ike-Maarja kooli 11. klassi \u00f5pilase nimel olev maailmarekord on praegu 6 meetrit ja 30 sentimeetrit .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 43, "text": ["V\u00e4ike-Maarja", "kooli", "11.", "klassi", "\u00f5pilase", "nimel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kiikingul on Eestis \u00fcle 60 harrastaja .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["Kiikingul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Statsionaarsed kiiged on \u00fcleval Viljandis , P\u00e4rnus ja V\u00e4ike-Maarjas .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 67, "text": ["Viljandis", ",", "P\u00e4rnus", "ja", "V\u00e4ike-Maarjas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Narvas tegutsevad fa\u0161istid -- nii v\u00e4idab 14. mai ajaleht Molodj\u017e Estoni .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Narvas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lehe v\u00e4itel karjusid 8. mail ligi 40 noort Narvas Daumani t\u00e4naval loosungit \" Sieg Heil \" .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Lehe", "v\u00e4itel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lehe v\u00e4itel karjusid 8. mail ligi 40 noort Narvas Daumani t\u00e4naval loosungit \" Sieg Heil \" .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 28, "text": ["8.", "mail"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lehe v\u00e4itel karjusid 8. mail ligi 40 noort Narvas Daumani t\u00e4naval loosungit \" Sieg Heil \" .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 49, "text": ["Narvas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lehe v\u00e4itel karjusid 8. mail ligi 40 noort Narvas Daumani t\u00e4naval loosungit \" Sieg Heil \" .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 50, "end": 65, "text": ["Daumani", "t\u00e4naval"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lehe v\u00e4itel olid neonatsid peamiselt 14 kuni 18 aasta vanused l\u00fchikeste soengutega noorukid .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Lehe", "v\u00e4itel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lehe v\u00e4itel olid neonatsid peamiselt 14 kuni 18 aasta vanused l\u00fchikeste soengutega noorukid .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 37, "end": 53, "text": ["14", "kuni", "18", "aasta"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Umbes tunni-pooleteistk\u00fcmne p\u00e4rast saabus politsei ja grupp l\u00e4ks laiali , kirjutas Molodjo\u017e Estoni .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 34, "text": ["Umbes", "tunni-pooleteistk\u00fcmne", "p\u00e4rast"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lehe v\u00e4itel tegutsevad neonatsid Narvas juba viis aastat .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Lehe", "v\u00e4itel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lehe v\u00e4itel tegutsevad neonatsid Narvas juba viis aastat .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 39, "text": ["Narvas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lehe v\u00e4itel tegutsevad neonatsid Narvas juba viis aastat .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 56, "text": ["juba", "viis", "aastat"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Esimest korda kuulen , \" imestas Narva politsei pressiesindaja Jevgeni Solovjov .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 15, "text": ["Esimest", "korda"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00e4ev hiljem teatas Solovjov , et vesteldud on k\u00f5igi 8. mail t\u00f6\u00f6l olnud politseinikega ning keegi ei tea s\u00fcndmusest midagi .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["P\u00e4ev"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00e4ev hiljem teatas Solovjov , et vesteldud on k\u00f5igi 8. mail t\u00f6\u00f6l olnud politseinikega ning keegi ei tea s\u00fcndmusest midagi .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 85, "text": ["k\u00f5igi", "8.", "mail", "t\u00f6\u00f6l", "olnud", "politseinikega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00e4ev hiljem teatas Solovjov , et vesteldud on k\u00f5igi 8. mail t\u00f6\u00f6l olnud politseinikega ning keegi ei tea s\u00fcndmusest midagi .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 64, "text": ["8.", "mail", "t\u00f6\u00f6l"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00e4ev hiljem teatas Solovjov , et vesteldud on k\u00f5igi 8. mail t\u00f6\u00f6l olnud politseinikega ning keegi ei tea s\u00fcndmusest midagi .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 104, "end": 114, "text": ["s\u00fcndmusest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ka s\u00fcndmuste raamatusse pole sellist juhtumit sisse kantud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 23, "text": ["Ka", "s\u00fcndmuste", "raamatusse"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Sel p\u00e4eval t\u00f6\u00f6l olnud korrapidaja s\u00f5itis \u00e4ra ja on linnas tagasi neljap\u00e4eval , siis kuulame ta \u00fcle , \" lausus Solovjov .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 17, "text": ["Sel", "p\u00e4eval", "t\u00f6\u00f6l"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Sel p\u00e4eval t\u00f6\u00f6l olnud korrapidaja s\u00f5itis \u00e4ra ja on linnas tagasi neljap\u00e4eval , siis kuulame ta \u00fcle , \" lausus Solovjov .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 47, "end": 78, "text": ["ja", "on", "linnas", "tagasi", "neljap\u00e4eval"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Sel p\u00e4eval t\u00f6\u00f6l olnud korrapidaja s\u00f5itis \u00e4ra ja on linnas tagasi neljap\u00e4eval , siis kuulame ta \u00fcle , \" lausus Solovjov .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 67, "end": 78, "text": ["neljap\u00e4eval"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lisaks lubas Solovjov kindlaks teha ka Molodjo\u017e Estoni korrespondendi ning temaga vestelda .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Lisaks"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lisaks lubas Solovjov kindlaks teha ka Molodjo\u017e Estoni korrespondendi ning temaga vestelda .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 75, "end": 81, "text": ["temaga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rahvusvahelistele rahumissioonidele s\u00f5itvate Eesti s\u00f5jav\u00e4elaste auastmeid tuleb vahel ajutiselt t\u00f5sta , sest vastav ametikoht n\u00f5uab k\u00f5rgemat auastet .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 35, "text": ["Rahvusvahelistele", "rahumissioonidele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nii n\u00e4iteks andis president Lennart Meri leitnant Urmas Rannale kapteni s\u00f5jav\u00e4elise auastme kuni 2000. aasta maikuuni .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 41, "end": 63, "text": ["leitnant", "Urmas", "Rannale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nii n\u00e4iteks andis president Lennart Meri leitnant Urmas Rannale kapteni s\u00f5jav\u00e4elise auastme kuni 2000. aasta maikuuni .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 92, "end": 117, "text": ["kuni", "2000.", "aasta", "maikuuni"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Just nii kaua viibib \" ajutine kapten \" vaatlejana \u00dcRO L\u00e4his-Ida rahuvalvemissioonil .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 50, "text": ["vaatlejana"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Just nii kaua viibib \" ajutine kapten \" vaatlejana \u00dcRO L\u00e4his-Ida rahuvalvemissioonil .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 51, "end": 84, "text": ["\u00dcRO", "L\u00e4his-Ida", "rahuvalvemissioonil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vastavalt seadusele annab missioonide ajaks selliseid tiitleid president kaitsev\u00e4e juhataja ettepanekul .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 19, "text": ["Vastavalt", "seadusele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vastavalt seadusele annab missioonide ajaks selliseid tiitleid president kaitsev\u00e4e juhataja ettepanekul .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 43, "text": ["missioonide", "ajaks"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vastavalt seadusele annab missioonide ajaks selliseid tiitleid president kaitsev\u00e4e juhataja ettepanekul .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 103, "text": ["kaitsev\u00e4e", "juhataja", "ettepanekul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ka hiljutiselt Bosnia rahuvalvemissioonilt tagasip\u00f6\u00f6rdunud s\u00f5durite hulgas oli neid , kelle president missiooni ajaks majoriteks tegi .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 3, "end": 42, "text": ["hiljutiselt", "Bosnia", "rahuvalvemissioonilt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ka hiljutiselt Bosnia rahuvalvemissioonilt tagasip\u00f6\u00f6rdunud s\u00f5durite hulgas oli neid , kelle president missiooni ajaks majoriteks tegi .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 92, "end": 117, "text": ["president", "missiooni", "ajaks"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kas maailma globaliseerumine toob Eestile \u00f5nne ja majanduskasvu ?", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 41, "text": ["Eestile"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Ekspressi algatusel vaidlevad selle \u00fcle poliitikud Edgar Savisaar ja Kristiina Ojuland , \u00e4rimees Allan Martinson , m\u00f5tleja Andrei Hvostov ning ajakirjanik Paavo Kangur .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 25, "text": ["Eesti", "Ekspressi", "algatusel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Ekspressi algatusel vaidlevad selle \u00fcle poliitikud Edgar Savisaar ja Kristiina Ojuland , \u00e4rimees Allan Martinson , m\u00f5tleja Andrei Hvostov ning ajakirjanik Paavo Kangur .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 45, "text": ["selle", "\u00fcle"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Diskussiooni aluseks on \u00e4sja eesti keeles ilmunud Hans-Peter Martini ja Harald Schumanni raamat \" Globaliseerumisl\u00f5ks \" .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 41, "text": ["eesti", "keeles"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcritus toimub reedel 21. mail algusega kell 12 hotelli Grand Mercure Tallinn konverentsisaalis Mercure .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 20, "text": ["reedel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcritus toimub reedel 21. mail algusega kell 12 hotelli Grand Mercure Tallinn konverentsisaalis Mercure .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 29, "text": ["21.", "mail"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcritus toimub reedel 21. mail algusega kell 12 hotelli Grand Mercure Tallinn konverentsisaalis Mercure .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 46, "text": ["algusega", "kell", "12"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcritus toimub reedel 21. mail algusega kell 12 hotelli Grand Mercure Tallinn konverentsisaalis Mercure .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 47, "end": 102, "text": ["hotelli", "Grand", "Mercure", "Tallinn", "konverentsisaalis", "Mercure"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pirita hotellis elav riigikogu liige Ingvar P\u00e4rnam\u00e4e ( pildil ) ei hoia enam toiduaineid r\u00f5dul , kus linnud neid r\u00fcndavad .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["Pirita", "hotellis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pirita hotellis elav riigikogu liige Ingvar P\u00e4rnam\u00e4e ( pildil ) ei hoia enam toiduaineid r\u00f5dul , kus linnud neid r\u00fcndavad .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 89, "end": 121, "text": ["r\u00f5dul", ",", "kus", "linnud", "neid", "r\u00fcndavad"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" \u00dchel p\u00e4eval leidsin oma toast k\u00fclmkapi , see oli v\u00e4ga meeldiv \u00fcllatus , \" \u00fctles P\u00e4rnam\u00e4e .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 13, "text": ["\u00dchel", "p\u00e4eval"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" \u00dchel p\u00e4eval leidsin oma toast k\u00fclmkapi , see oli v\u00e4ga meeldiv \u00fcllatus , \" \u00fctles P\u00e4rnam\u00e4e .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 31, "text": ["oma", "toast"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00fclmiku toimetas P\u00e4rnam\u00e4e tuppa riigikantselei .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 31, "text": ["P\u00e4rnam\u00e4e", "tuppa"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ajendiks oli Eesti Ekspressis ilmunud artikkel , mis kirjeldas poliitiku muret toidu v\u00e4rskuse s\u00e4ilitamisel .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 29, "text": ["Eesti", "Ekspressis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00fclmkapid said ka k\u00f5ik teised Pirita hotellis elavad riigikogu liikmed .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 45, "text": ["Pirita", "hotellis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Tegelikult olid need k\u00fclmkapid hotellis olemas , aga me ei teadnud k\u00fcsida , \" lisas P\u00e4rnam\u00e4e", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 41, "text": ["hotellis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pealinna \u00fche rentaablima ettev\u00f5tte Tallinna Vesi juht Enno Pere l\u00e4ks volikogu esimehe Edgar Savisaarega t\u00fclli ja kaotas t\u00f6\u00f6koha .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 69, "end": 103, "text": ["volikogu", "esimehe", "Edgar", "Savisaarega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "S\u00fcndinud 1938 Tallinnas .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 13, "text": ["1938"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "S\u00fcndinud 1938 Tallinnas .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 23, "text": ["Tallinnas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kooliteed alustanud Muhu algkoolis .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 34, "text": ["Muhu", "algkoolis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00f6\u00f6tanud juhtivatel ametikohtadel Maardu Keemiakombinaadi ja Tallinna Veepuhastusjaama ehitusel , Tallinna linnavalitsuses , Ehituskomitees , Tallinna Sadamas .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 158, "text": ["juhtivatel", "ametikohtadel", "Maardu", "Keemiakombinaadi", "ja", "Tallinna", "Veepuhastusjaama", "ehitusel", ",", "Tallinna", "linnavalitsuses", ",", "Ehituskomitees", ",", "Tallinna", "Sadamas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "1994--1999 Tallinna Vee juhatuse esimees .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["1994--1999"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui panna kirsikivi kahe s\u00f5rme vahele ja pigistada , siis lendab see sealt v\u00e4lja .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 37, "text": ["kahe", "s\u00f5rme", "vahele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nii on ka inimestega .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 20, "text": ["ka", "inimestega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui inimene j\u00e4\u00e4b organisatsioonis \u00fclemuste ja alluvate surve vahele , siis v\u00f5ib ta sealt v\u00e4lja lennata nagu lupsti .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 33, "text": ["organisatsioonis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui inimene j\u00e4\u00e4b organisatsioonis \u00fclemuste ja alluvate surve vahele , siis v\u00f5ib ta sealt v\u00e4lja lennata nagu lupsti .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 67, "text": ["\u00fclemuste", "ja", "alluvate", "surve", "vahele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teeneka Tallinna Vee juhatuse esimehe Enno Perega ( 60 ) juhtus nimelt nii .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 56, "text": ["Teeneka", "Tallinna", "Vee", "juhatuse", "esimehe", "Enno", "Perega", "(", "60", ")"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pere suhted Tallinna linnavolikogu esimehe Edgar Savisaarega on olnud aastaid teravad .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 70, "end": 77, "text": ["aastaid"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kunagi viisteist aastat tagasi , kui Savisaar oli veel Tallinna Mererajooni plaanikomisjoni esimees , tegin talle m\u00e4rkuse , et miks ta tuleb tossudega linnavalitsuse ette . \"", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 32, "text": ["viisteist", "aastat", "tagasi"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kunagi viisteist aastat tagasi , kui Savisaar oli veel Tallinna Mererajooni plaanikomisjoni esimees , tegin talle m\u00e4rkuse , et miks ta tuleb tossudega linnavalitsuse ette . \"", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 110, "end": 115, "text": ["talle"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kunagi viisteist aastat tagasi , kui Savisaar oli veel Tallinna Mererajooni plaanikomisjoni esimees , tegin talle m\u00e4rkuse , et miks ta tuleb tossudega linnavalitsuse ette . \"", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 143, "end": 152, "text": ["tossudega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kunagi viisteist aastat tagasi , kui Savisaar oli veel Tallinna Mererajooni plaanikomisjoni esimees , tegin talle m\u00e4rkuse , et miks ta tuleb tossudega linnavalitsuse ette . \"", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 153, "end": 172, "text": ["linnavalitsuse", "ette"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ehk seet\u00f5ttu , et 90ndate hakul kutsus Savisaar teda Keskerakonda astuma .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 31, "text": ["90ndate", "hakul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ehk seet\u00f5ttu , et 90ndate hakul kutsus Savisaar teda Keskerakonda astuma .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 53, "end": 65, "text": ["Keskerakonda"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Must kass on ka edaspidi mitmel korral Pere ja Savisaare vahelt l\u00e4bi jooksnud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 38, "text": ["mitmel", "korral"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Must kass on ka edaspidi mitmel korral Pere ja Savisaare vahelt l\u00e4bi jooksnud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 63, "text": ["Pere", "ja", "Savisaare", "vahelt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja nii ei tulnud emissioonist midagi v\u00e4lja .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 29, "text": ["emissioonist"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00fc\u00fcd ei ole Savisaarel enne kohalike omavalitsuste valimisi rahvale muud pakkuda kui veidi odavamat vett .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 59, "text": ["enne", "kohalike", "omavalitsuste", "valimisi"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00fc\u00fcd ei ole Savisaarel enne kohalike omavalitsuste valimisi rahvale muud pakkuda kui veidi odavamat vett .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 60, "end": 67, "text": ["rahvale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5itlus k\u00e4ib p\u00e4tsi leiva p\u00e4rast kuus , sest rohkem ei ole v\u00f5imalik vee hinda alandada , leiab Pere .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 31, "text": ["p\u00e4tsi", "leiva", "p\u00e4rast"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5itlus k\u00e4ib p\u00e4tsi leiva p\u00e4rast kuus , sest rohkem ei ole v\u00f5imalik vee hinda alandada , leiab Pere .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 36, "text": ["kuus"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seekordne l\u00fc\u00fcasaamine Savisaarelt teeb aga Pere eriti s\u00f5jakaks : \" Mul oli infot poliitiliste r\u00fchmituste rahastamise kohta .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 63, "end": 122, "text": [":", "\"", "Mul", "oli", "infot", "poliitiliste", "r\u00fchmituste", "rahastamise", "kohta"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ma oleks pidanud esimesena l\u00f6\u00f6ma , aga j\u00e4in hiljaks .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 26, "text": ["esimesena"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinna linnavolikogu n\u00f5unik Jakko V\u00e4li \u00fctleb aga , et see ei olnud Savisaare ja Pere vaheline konflikt .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 69, "end": 86, "text": ["Savisaare", "ja", "Pere"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pere tahtis olla keiser oma riigis , unustades , et tegemist on linnale kuuluva ettev\u00f5ttega .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 34, "text": ["oma", "riigis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pere tahtis olla keiser oma riigis , unustades , et tegemist on linnale kuuluva ettev\u00f5ttega .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 64, "end": 71, "text": ["linnale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ta kaotas ammu reaalsustaju ja ei saanud aru , et vee tarbimine v\u00e4heneb ja investeeringuid ei saa finantseerida veehinna t\u00f5usu arvel .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 114, "end": 134, "text": ["veehinna", "t\u00f5usu", "arvel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Pere muutus liiga jultunuks ja l\u00e4ks isiklikke solvangute peale , seahulgas ka Savisaare aadressil . \"", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 64, "text": ["isiklikke", "solvangute", "peale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Pere muutus liiga jultunuks ja l\u00e4ks isiklikke solvangute peale , seahulgas ka Savisaare aadressil . \"", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 65, "end": 99, "text": [",", "seahulgas", "ka", "Savisaare", "aadressil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Enno Perel oli probleeme ka enda juhitavas ettev\u00f5ttes .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 53, "text": ["ka", "enda", "juhitavas", "ettev\u00f5ttes"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Enno Perel oli probleeme ka enda juhitavas ettev\u00f5ttes .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 32, "text": ["enda"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta ei saanud h\u00e4sti l\u00e4bi \u00f6konoomikadirektoriga ja veel m\u00f5ne kolleegiga .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 69, "text": ["\u00f6konoomikadirektoriga", "ja", "veel", "m\u00f5ne", "kolleegiga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Alalhoidlikumad leidsid , et firma laenukoormus on niigi suur ja entusiastlikust Perest tuleks vabaneda ning veehinna edasine t\u00f5us tuleb peatada .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 65, "end": 87, "text": ["entusiastlikust", "Perest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "L\u00e4inud neljap\u00e4eva \u00f5htul v\u00f5ttis Tallinna Vee n\u00f5ukogu Pere \u00fche hoobiga maha .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 23, "text": ["L\u00e4inud", "neljap\u00e4eva", "\u00f5htul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "L\u00e4inud neljap\u00e4eva \u00f5htul v\u00f5ttis Tallinna Vee n\u00f5ukogu Pere \u00fche hoobiga maha .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 57, "end": 68, "text": ["\u00fche", "hoobiga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juba reedel andis ta kahe tunniga ettev\u00f5tte \u00fcle .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Juba", "reedel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juba reedel andis ta kahe tunniga ettev\u00f5tte \u00fcle .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 33, "text": ["kahe", "tunniga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "1987 v\u00f5eti sama mees sama kiirelt maha Tallinna Elamuehituskombinaadi eesotsast .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["1987"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "1987 v\u00f5eti sama mees sama kiirelt maha Tallinna Elamuehituskombinaadi eesotsast .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 79, "text": ["Tallinna", "Elamuehituskombinaadi", "eesotsast"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ainult et siis anti kaks p\u00e4eva aega asjade pakkimiseks , \" muigab mees .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 56, "text": ["asjade", "pakkimiseks"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ka tol ajal oli Pere suur isem\u00f5tleja .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Ka", "tol", "ajal"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Arvestamata seda , et N\u00f5ukogude Eesti juhid said preemiat k\u00e4ikuantud elamuehitusruutmeetrite ja piimatoodangu eest , kauples ta Moskvast v\u00e4lja \u00f5iguse tootmise v\u00e4hendamiseks .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 128, "end": 136, "text": ["Moskvast"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Perele on iseloomulik m\u00f5elda globaalselt .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Perele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Just oma rahvusvahelisele imagole ei m\u00f5tle Eestis keegi .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 35, "text": ["Just", "oma", "rahvusvahelisele", "imagole"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Just oma rahvusvahelisele imagole ei m\u00f5tle Eestis keegi .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 51, "text": ["Eestis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Minul \u00f5nnestus luua Tallinna Veele usaldusv\u00e4\u00e4rne rahvusvaheline maine .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Minul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Minul \u00f5nnestus luua Tallinna Veele usaldusv\u00e4\u00e4rne rahvusvaheline maine .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 34, "text": ["Tallinna", "Veele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00f5epoolest -- paar aastat tagasi p\u00e4lvis ettev\u00f5te Eesti k\u00f5ige rentaablima ettev\u00f5tte tiitli ja ilutses \u00c4rip\u00e4eva veergudel .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 32, "text": ["paar", "aastat", "tagasi"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00f5epoolest -- paar aastat tagasi p\u00e4lvis ettev\u00f5te Eesti k\u00f5ige rentaablima ettev\u00f5tte tiitli ja ilutses \u00c4rip\u00e4eva veergudel .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 101, "end": 119, "text": ["\u00c4rip\u00e4eva", "veergudel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "1998. aastal oli firma k\u00e4ive 492 miljonit krooni ja puhaskasum 47 miljonit krooni .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 12, "text": ["1998.", "aastal"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seejuures laenude teenindamiseks kulus 39 miljonit krooni aastas .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 32, "text": ["laenude", "teenindamiseks"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seejuures laenude teenindamiseks kulus 39 miljonit krooni aastas .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 58, "end": 64, "text": ["aastas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pere ei ole Eestis toimuvast vaimustatud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 18, "text": ["Eestis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Talle on j\u00e4\u00e4nud mulje , et \u00fchel hetkel hakatakse n\u00f5udma liiga lihtsaid lahendusi .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Talle"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Talle on j\u00e4\u00e4nud mulje , et \u00fchel hetkel hakatakse n\u00f5udma liiga lihtsaid lahendusi .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 38, "text": ["\u00fchel", "hetkel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Eesti on j\u00f5udnud arengufaasi , kus isiksust peedistatakse igal tasandil .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 73, "text": ["arengufaasi", ",", "kus", "isiksust", "peedistatakse", "igal", "tasandil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Eesti on j\u00f5udnud arengufaasi , kus isiksust peedistatakse igal tasandil .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 60, "end": 73, "text": ["igal", "tasandil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4nases Eestis ei austata ei isiksust ega professionaalsust .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 14, "text": ["T\u00e4nases", "Eestis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Eestis s\u00fcveneb tarkade ja haritud juhtide puudus .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 8, "text": ["Eestis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja l\u00f5pptulemusena v\u00f5etakse Eesti ettev\u00f5tted lihtsalt \u00fcle . \"", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 3, "end": 17, "text": ["l\u00f5pptulemusena"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Enno Pere on Tallinnas s\u00fcndinud saarlane .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 22, "text": ["Tallinnas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Poeg on 27 , 29aastane t\u00fctar \u00f5pib Toronto \u00dclikoolis .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 51, "text": ["Toronto", "\u00dclikoolis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Isa Enno ei soovita t\u00fctrel praegu Eestisse tagasi p\u00f6\u00f6rduda .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 26, "text": ["t\u00fctrel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Isa Enno ei soovita t\u00fctrel praegu Eestisse tagasi p\u00f6\u00f6rduda .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 42, "text": ["Eestisse"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Perel endal on valida kas Br\u00fcssel v\u00f5i m\u00f5ni kinnisvara-arendusega tegelev firma .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 64, "text": ["kinnisvara-arendusega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuuek\u00fcmnese kohta on ta veel suurep\u00e4rases vormis .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 17, "text": ["Kuuek\u00fcmnese", "kohta"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Keegi ei tegele Eesti jaoks raha v\u00e4ljapumpamisega Br\u00fcsselist . \"", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 62, "text": ["Eesti", "jaoks", "raha", "v\u00e4ljapumpamisega", "Br\u00fcsselist"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta usub , et alla 70 miljoni krooni projekti kohta ei tasu k\u00fcsima minna ja kogu Eesti kanaliseerimiseks ja veevarustuse viimiseks Euroopa tasandile on v\u00f5imalik saada tasuta abi 4,8 miljardi krooni eest .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 75, "end": 147, "text": ["kogu", "Eesti", "kanaliseerimiseks", "ja", "veevarustuse", "viimiseks", "Euroopa", "tasandile"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcks minu tuttav noorepoolne abielupaar on Hansapanga peale \u00fcsna pahane .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 4, "end": 8, "text": ["minu"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcks minu tuttav noorepoolne abielupaar on Hansapanga peale \u00fcsna pahane .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 58, "text": ["Hansapanga", "peale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vanasti oli mehel konto Hoiupangas ja naisel Hansapangas .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 34, "text": ["Hoiupangas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vanasti oli mehel konto Hoiupangas ja naisel Hansapangas .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 56, "text": ["Hansapangas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seltskondlikel koosviibimistel oli nende m\u00e4ngulist pangateemalist n\u00e4\u00e4klemist lausa nauding kuulata .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 30, "text": ["Seltskondlikel", "koosviibimistel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00fc\u00fcd on m\u00f5lemal konto Hansapangas , kuid kumbki pole rahul .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 33, "text": ["Hansapangas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Panga teenindustase on ju hea , kuid see erip\u00e4ra , mis pangast peaaegu et s\u00f5bra tegi , on kadunud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 62, "text": ["pangast"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Veel enne suurt suve t\u00e4idab t\u00e4navaid ja ajalehti Hansapanga reklaam .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 20, "text": ["enne", "suurt", "suve"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuulduste j\u00e4rgi muutub tublisti panga logo , aga muutuvad ka v\u00e4rvid .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["Kuulduste", "j\u00e4rgi"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Praeguste rahulike toonide asemele peaks tulema midagi hoopis v\u00e4rvilist ja k\u00e4rtsu .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 34, "text": ["Praeguste", "rahulike", "toonide", "asemele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lisaks sellele \u00fcritatakse mingil moel jagada klientuuri , eristades rikkamaid ja v\u00e4hemrikkaid .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 14, "text": ["Lisaks", "sellele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lisaks sellele \u00fcritatakse mingil moel jagada klientuuri , eristades rikkamaid ja v\u00e4hemrikkaid .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 37, "text": ["mingil", "moel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui kliente on liiga palju , tuleb neid jagada ning eri seltskonda eri moel teenindada .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 67, "end": 75, "text": ["eri", "moel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Olen ise aastaid ostnud Polrisest nii elu kui ka varakindlustust .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 8, "text": ["ise"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Olen ise aastaid ostnud Polrisest nii elu kui ka varakindlustust .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 16, "text": ["aastaid"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Olen ise aastaid ostnud Polrisest nii elu kui ka varakindlustust .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 33, "text": ["Polrisest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Just sellep\u00e4rast , et saan m\u00f5lemad \u00fche inimese k\u00e4est .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 52, "text": ["\u00fche", "inimese", "k\u00e4est"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esimesel v\u00f5imalusel loobun ma \u00fchest v\u00f5i m\u00f5lemast .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 19, "text": ["Esimesel", "v\u00f5imalusel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esimesel v\u00f5imalusel loobun ma \u00fchest v\u00f5i m\u00f5lemast .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 48, "text": ["\u00fchest", "v\u00f5i", "m\u00f5lemast"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kliendina huvitab mind mugavus ja asjaajamise selgus .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["Kliendina"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mulle ei meeldi , et mind jagatakse .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Mulle"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Olen tellinud Teie lehte 6 aastat , aga n\u00fc\u00fcd j\u00e4\u00e4b 1999 vist viimaseks , sest selline sopaloopimine on lihtkodanlikule arusaamatu .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 33, "text": ["6", "aastat"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Olen tellinud Teie lehte 6 aastat , aga n\u00fc\u00fcd j\u00e4\u00e4b 1999 vist viimaseks , sest selline sopaloopimine on lihtkodanlikule arusaamatu .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 102, "end": 117, "text": ["lihtkodanlikule"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "L\u00f5bustusasutusi on k\u00fcllaga , kus v\u00f5ite fantaseerida oma seksm\u00e4nge ja sel teemal diskuteerida .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 69, "end": 79, "text": ["sel", "teemal"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seep\u00e4rast soovitame Teil minna seksodroomile , kui selleks on juba nii suur vajadus .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 24, "text": ["Teil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seep\u00e4rast soovitame Teil minna seksodroomile , kui selleks on juba nii suur vajadus .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 44, "text": ["seksodroomile"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seksfantaasiate k\u00e4es vaevlev rahulolematu toimetaja ei peaks k\u00fcll oma sekstundeid ja illusioone peaministri kaela valama .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 20, "text": ["Seksfantaasiate", "k\u00e4es"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seksfantaasiate k\u00e4es vaevlev rahulolematu toimetaja ei peaks k\u00fcll oma sekstundeid ja illusioone peaministri kaela valama .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 96, "end": 113, "text": ["peaministri", "kaela"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mina ja minu s\u00f5brannad oleksime v\u00e4ga t\u00e4nulikud , kui ei r\u00e4\u00e4gitaks k\u00f5ikide naiste ja avalikkuse nimel , sest meie pole Teid k\u00fcll selleks volitanud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 100, "text": ["k\u00f5ikide", "naiste", "ja", "avalikkuse", "nimel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peale selle see rumal ja kasimatu inimene teeb kriitikat ka teiste riikide poliitikute arvel .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Peale", "selle"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tekib k\u00fcsimus , kas mehe v\u00e4\u00e4rtust tuleb hinnata ainult seksikusega ?", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 66, "text": ["ainult", "seksikusega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Arvame , et riigi juhtimiseks on vaja hoopis palju muid omadusi .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 29, "text": ["riigi", "juhtimiseks"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Soome meedia on v\u00e4itnud , et hiljuti olevat keegi Martin Pomm kirjutanud EEs halvustavalt Soome peaministrist , kes lausa ajavat soomlased jooma oma masendunud olemusega .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 76, "text": ["EEs"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Soome meedia on v\u00e4itnud , et hiljuti olevat keegi Martin Pomm kirjutanud EEs halvustavalt Soome peaministrist , kes lausa ajavat soomlased jooma oma masendunud olemusega .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 90, "end": 169, "text": ["Soome", "peaministrist", ",", "kes", "lausa", "ajavat", "soomlased", "jooma", "oma", "masendunud", "olemusega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Soome meedia on v\u00e4itnud , et hiljuti olevat keegi Martin Pomm kirjutanud EEs halvustavalt Soome peaministrist , kes lausa ajavat soomlased jooma oma masendunud olemusega .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 139, "end": 144, "text": ["jooma"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Soome meedia on v\u00e4itnud , et hiljuti olevat keegi Martin Pomm kirjutanud EEs halvustavalt Soome peaministrist , kes lausa ajavat soomlased jooma oma masendunud olemusega .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 145, "end": 169, "text": ["oma", "masendunud", "olemusega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuna olen kirjutamas pikemat k\u00e4sitlust Eesti ja Soome suhetest ning meedia rollist selles , palun mind valgustada , kas sellise nime all on keegi \u00fclepea kunagi EEs hiljuti midagi kirjutanud ja kui , siis millises numbris .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 120, "end": 136, "text": ["sellise", "nime", "all"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuna olen kirjutamas pikemat k\u00e4sitlust Eesti ja Soome suhetest ning meedia rollist selles , palun mind valgustada , kas sellise nime all on keegi \u00fclepea kunagi EEs hiljuti midagi kirjutanud ja kui , siis millises numbris .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 160, "end": 163, "text": ["EEs"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Avaliku S\u00f5na N\u00f5ukogu arutas Vello Kulla kaebust Eesti Ekspressi kirjutise \" Marbella koloonia \" ( Meelis Hiiob , Mihkel K\u00e4rmas ; 18.12.98 ) ja \" Marahhovski suhtleb komissar Kulla vennaga \" ( Madis J\u00fcrgen , 15.01.99 ) kohta .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 165, "end": 187, "text": ["komissar", "Kulla", "vennaga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samuti on ajaleht avaldanud vastulause juures oma kommentaari ( 08.01.99 ) .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 45, "text": ["vastulause", "juures"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samuti heidab kaebuse esitaja ajalehele ette soovimatust suhelda ja allikate mitteavaldamist .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 39, "text": ["ajalehele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Ekspressi toimetaja Aavo Kokk teatas vastulauses , et toimetus peab kirjutises toodud fakte t\u00f5esteks .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 54, "text": ["vastulauses"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Ekspressi toimetaja Aavo Kokk teatas vastulauses , et toimetus peab kirjutises toodud fakte t\u00f5esteks .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 74, "end": 84, "text": ["kirjutises"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aavo Kokk v\u00e4idab , et on pikalt suhelnud Vello Kullaga .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 41, "end": 54, "text": ["Vello", "Kullaga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Avaliku S\u00f5na N\u00f5ukogu asus seisukohale , et k\u00e4esoleval juhul ei ole ASNil v\u00f5imalust hinnata kirjutises toodud faktide t\u00f5ep\u00e4rasust .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 128, "text": ["seisukohale", ",", "et", "k\u00e4esoleval", "juhul", "ei", "ole", "ASNil", "v\u00f5imalust", "hinnata", "kirjutises", "toodud", "faktide", "t\u00f5ep\u00e4rasust"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Avaliku S\u00f5na N\u00f5ukogu asus seisukohale , et k\u00e4esoleval juhul ei ole ASNil v\u00f5imalust hinnata kirjutises toodud faktide t\u00f5ep\u00e4rasust .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 67, "end": 72, "text": ["ASNil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Avaliku S\u00f5na N\u00f5ukogu asus seisukohale , et k\u00e4esoleval juhul ei ole ASNil v\u00f5imalust hinnata kirjutises toodud faktide t\u00f5ep\u00e4rasust .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 91, "end": 101, "text": ["kirjutises"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vaidlusaluste faktide \u00f5iendamiseks on Vello Kulla saanud kasutada v\u00f5imalust vastulauseks ( 08.01.99 ) .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 34, "text": ["Vaidlusaluste", "faktide", "\u00f5iendamiseks"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "ASNi hinnangul ei saa seda pidada hea ajakirjandustava rikkumiseks .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 14, "text": ["ASNi", "hinnangul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti suurima tiraa\u017eiga ja m\u00f5jukas ajaleht , uuriva ajakirjanduse lipulaev on v\u00f5tnud ette kampaania 18aastase koolipoisi vastu .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Eesti"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selle asemel , et avaldada vabandus oma t\u00f6\u00f6taja eba\u00f5nnestunud nalja p\u00e4rast , asub toimetus Tanel Padarit edasi sarjama , tellides moekunstnikult artikli , millistest naljadest niimoodi riietuv ( kammiv ja raseeriv ) laulja peab solvumata aru saama .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 74, "text": ["Selle", "asemel", ",", "et", "avaldada", "vabandus", "oma", "t\u00f6\u00f6taja", "eba\u00f5nnestunud", "nalja", "p\u00e4rast"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selle asemel , et avaldada vabandus oma t\u00f6\u00f6taja eba\u00f5nnestunud nalja p\u00e4rast , asub toimetus Tanel Padarit edasi sarjama , tellides moekunstnikult artikli , millistest naljadest niimoodi riietuv ( kammiv ja raseeriv ) laulja peab solvumata aru saama .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 130, "end": 144, "text": ["moekunstnikult"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selle asemel , et avaldada vabandus oma t\u00f6\u00f6taja eba\u00f5nnestunud nalja p\u00e4rast , asub toimetus Tanel Padarit edasi sarjama , tellides moekunstnikult artikli , millistest naljadest niimoodi riietuv ( kammiv ja raseeriv ) laulja peab solvumata aru saama .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 155, "end": 175, "text": ["millistest", "naljadest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lii Undi selgitused riietuse l\u00e4bi saadetavatest alateadvusele suunatud signaalidest on muidugi huvitavad , aga vaevalt on nendel nii \u00fchene t\u00f5lgendus .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 33, "text": ["riietuse", "l\u00e4bi"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lii Undi selgitused riietuse l\u00e4bi saadetavatest alateadvusele suunatud signaalidest on muidugi huvitavad , aga vaevalt on nendel nii \u00fchene t\u00f5lgendus .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 61, "text": ["alateadvusele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lii Undi selgitused riietuse l\u00e4bi saadetavatest alateadvusele suunatud signaalidest on muidugi huvitavad , aga vaevalt on nendel nii \u00fchene t\u00f5lgendus .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 105, "end": 148, "text": [",", "aga", "vaevalt", "on", "nendel", "nii", "\u00fchene", "t\u00f5lgendus"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Padari v\u00e4ljan\u00e4gemine esindab \u00fcht t\u00fc\u00fcpi ameerika poisteb\u00e4ndi imagost , kus \u00fcks poistest on salkusp\u00e4ine britt , teine latiino , kolmas blond puhastverd aarialane jne .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 163, "text": ["ameerika", "poisteb\u00e4ndi", "imagost", ",", "kus", "\u00fcks", "poistest", "on", "salkusp\u00e4ine", "britt", ",", "teine", "latiino", ",", "kolmas", "blond", "puhastverd", "aarialane", "jne"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja tingimata on poisteb\u00e4ndi poisid n\u00e4gusad ja armsad , meeldides samaaegselt nii t\u00fctarlastele , daamidele kui ka ( vanadele ) meestele .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 77, "end": 134, "text": ["nii", "t\u00fctarlastele", ",", "daamidele", "kui", "ka", "(", "vanadele", ")", "meestele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Antud k\u00fcsimuses laiema kultuurilise hoiaku ( mis asi see on ? ) saavutamiseks peab EE k\u00fcll palju artikleid kirjutama ja katseliselt solvama mitmesuguseid inimesi , kes oma soengu ja s\u00e4rgiga saadavad v\u00e4lja signaale .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["Antud", "k\u00fcsimuses"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Antud k\u00fcsimuses laiema kultuurilise hoiaku ( mis asi see on ? ) saavutamiseks peab EE k\u00fcll palju artikleid kirjutama ja katseliselt solvama mitmesuguseid inimesi , kes oma soengu ja s\u00e4rgiga saadavad v\u00e4lja signaale .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 77, "text": ["laiema", "kultuurilise", "hoiaku", "(", "mis", "asi", "see", "on", "?", ")", "saavutamiseks"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Antud k\u00fcsimuses laiema kultuurilise hoiaku ( mis asi see on ? ) saavutamiseks peab EE k\u00fcll palju artikleid kirjutama ja katseliselt solvama mitmesuguseid inimesi , kes oma soengu ja s\u00e4rgiga saadavad v\u00e4lja signaale .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 168, "end": 189, "text": ["oma", "soengu", "ja", "s\u00e4rgiga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4ike gaystiili \u00f5pik oleks hea , saaks end \u00fcle vaadata ja iseendas selgusele j\u00f5uda .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 58, "end": 66, "text": ["iseendas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4ike gaystiili \u00f5pik oleks hea , saaks end \u00fcle vaadata ja iseendas selgusele j\u00f5uda .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 67, "end": 76, "text": ["selgusele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Isegi riietusstiile tundmata ja gaypulmade fotodega kursis olemata on inimesel \u00f5igus solvuda .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 51, "text": ["gaypulmade", "fotodega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Isegi riietusstiile tundmata ja gaypulmade fotodega kursis olemata on inimesel \u00f5igus solvuda .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 58, "text": ["kursis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Filmi \" Georgica \" levitab Eestis firma Q-film , mitte F-Seitse , nagu kirjutas eelmine EE .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 33, "text": ["Eestis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mitme s\u00f5naga ma vastama pean ?", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 12, "text": ["Mitme", "s\u00f5naga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ma v\u00f5iksin sellest umbes tund aega r\u00e4\u00e4kida ...", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 18, "text": ["sellest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ma v\u00f5iksin sellest umbes tund aega r\u00e4\u00e4kida ...", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 34, "text": ["umbes", "tund", "aega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vaatan parema puudumisel .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 24, "text": ["parema", "puudumisel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Muu programm ei sobi minu vanusele , sihtgrupile , huvidele .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 59, "text": ["minu", "vanusele", ",", "sihtgrupile", ",", "huvidele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Olen lapsep\u00f5lvest peale harjunud seda vaatama .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 23, "text": ["lapsep\u00f5lvest", "peale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hehee , \u00fclej\u00e4\u00e4nud kanalid on ju \u00fcleni seepi t\u00e4is .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 43, "text": ["seepi"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Minu jaoks oleks ainuke p\u00f5hjus selle mittevaatamiseks , kui see muutuks kommertskanalite sarnaseks .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 72, "end": 88, "text": ["kommertskanalite"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Miks ei vaata v\u00e4 ?", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 16, "text": ["v\u00e4"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Miks vaatan v\u00e4 ?", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 14, "text": ["v\u00e4"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "No m\u00f5nikord ikka \u00fcht-teist ... ega seal vist tegelt midagi vaadata pole ...", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 51, "text": ["tegelt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Paljud lugejaist on kindlasti v\u00e4hemalt korra s\u00f5itnud autoga maja ette v\u00f5i parkimiskohta , kus kolmel viimasel vabal parkimiskohal laiutab sinna risti-p\u00f5iki seisma j\u00e4etud s\u00f5iduvahend .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 44, "text": ["v\u00e4hemalt", "korra"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Paljud lugejaist on kindlasti v\u00e4hemalt korra s\u00f5itnud autoga maja ette v\u00f5i parkimiskohta , kus kolmel viimasel vabal parkimiskohal laiutab sinna risti-p\u00f5iki seisma j\u00e4etud s\u00f5iduvahend .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 53, "end": 59, "text": ["autoga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Paljud lugejaist on kindlasti v\u00e4hemalt korra s\u00f5itnud autoga maja ette v\u00f5i parkimiskohta , kus kolmel viimasel vabal parkimiskohal laiutab sinna risti-p\u00f5iki seisma j\u00e4etud s\u00f5iduvahend .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 60, "end": 181, "text": ["maja", "ette", "v\u00f5i", "parkimiskohta", ",", "kus", "kolmel", "viimasel", "vabal", "parkimiskohal", "laiutab", "sinna", "risti-p\u00f5iki", "seisma", "j\u00e4etud", "s\u00f5iduvahend"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Paljud lugejaist on kindlasti v\u00e4hemalt korra s\u00f5itnud autoga maja ette v\u00f5i parkimiskohta , kus kolmel viimasel vabal parkimiskohal laiutab sinna risti-p\u00f5iki seisma j\u00e4etud s\u00f5iduvahend .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 94, "end": 129, "text": ["kolmel", "viimasel", "vabal", "parkimiskohal"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5nel puhul on s\u00f5idukis sees ka omanik , kes teid teie palve peale koomale v\u00f5tta lihtsalt pikalt saadab .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["M\u00f5nel", "puhul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5nel puhul on s\u00f5idukis sees ka omanik , kes teid teie palve peale koomale v\u00f5tta lihtsalt pikalt saadab .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 50, "end": 80, "text": ["teie", "palve", "peale", "koomale", "v\u00f5tta"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mida sellisel juhul teha ?", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 19, "text": ["sellisel", "juhul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui tegemist on tagatipuks veel autos lihtsalt juttu vestvate ja suitsu t\u00f5mbavate nolkidega , siis v\u00f5ib nii m\u00f5nelgi inimesel ( siinkirjutaja kaasa arvatud ) esmareaktsiooniks olla soov neid nii-\u00f6elda f\u00fc\u00fcsiliselt \u00f5petada .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 37, "text": ["autos"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui tegemist on tagatipuks veel autos lihtsalt juttu vestvate ja suitsu t\u00f5mbavate nolkidega , siis v\u00f5ib nii m\u00f5nelgi inimesel ( siinkirjutaja kaasa arvatud ) esmareaktsiooniks olla soov neid nii-\u00f6elda f\u00fc\u00fcsiliselt \u00f5petada .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 104, "end": 156, "text": ["nii", "m\u00f5nelgi", "inimesel", "(", "siinkirjutaja", "kaasa", "arvatud", ")"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuid kes on sellisel juhul j\u00e4rgnevas v\u00f5imalikus kehavigastuste tekitamises s\u00fc\u00fcdlane ?", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 26, "text": ["sellisel", "juhul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuid kes on sellisel juhul j\u00e4rgnevas v\u00f5imalikus kehavigastuste tekitamises s\u00fc\u00fcdlane ?", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 74, "text": ["j\u00e4rgnevas", "v\u00f5imalikus", "kehavigastuste", "tekitamises"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kunagi esitasin selle k\u00fcsimuse \u00fchele Eesti politseijuhile , kes vastas \u00fchem\u00f5tteliselt -- s\u00fc\u00fcdi on see , kes esimesena kasutab f\u00fc\u00fcsilist v\u00e4givalda .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 145, "text": ["\u00fchele", "Eesti", "politseijuhile", ",", "kes", "vastas", "\u00fchem\u00f5tteliselt", "--", "s\u00fc\u00fcdi", "on", "see", ",", "kes", "esimesena", "kasutab", "f\u00fc\u00fcsilist", "v\u00e4givalda"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kunagi esitasin selle k\u00fcsimuse \u00fchele Eesti politseijuhile , kes vastas \u00fchem\u00f5tteliselt -- s\u00fc\u00fcdi on see , kes esimesena kasutab f\u00fc\u00fcsilist v\u00e4givalda .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 108, "end": 117, "text": ["esimesena"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seega -- kui teid solvatakse s\u00f5nadega , siis peab ka teiepoolne vastus piirduma verbaalsusega .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 37, "text": ["s\u00f5nadega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seega -- kui teid solvatakse s\u00f5nadega , siis peab ka teiepoolne vastus piirduma verbaalsusega .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 80, "end": 93, "text": ["verbaalsusega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5ju on k\u00f5igi eelduste kohaselt null v\u00f5i miinusm\u00e4rgiga -- teie auto j\u00e4etakse meelde ja p\u00e4rast ei \u00f5iendata arveid mitte teie , vaid teie s\u00f5idukiga .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 31, "text": ["k\u00f5igi", "eelduste", "kohaselt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5ju on k\u00f5igi eelduste kohaselt null v\u00f5i miinusm\u00e4rgiga -- teie auto j\u00e4etakse meelde ja p\u00e4rast ei \u00f5iendata arveid mitte teie , vaid teie s\u00f5idukiga .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 77, "end": 83, "text": ["meelde"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5ju on k\u00f5igi eelduste kohaselt null v\u00f5i miinusm\u00e4rgiga -- teie auto j\u00e4etakse meelde ja p\u00e4rast ei \u00f5iendata arveid mitte teie , vaid teie s\u00f5idukiga .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 113, "end": 145, "text": ["mitte", "teie", ",", "vaid", "teie", "s\u00f5idukiga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Politseijuhi soovitus oli kutsuda korravalvurid , kes juhiksid t\u00e4helepanu parkimiseeskirjade rikkumisele v\u00f5i millelegi sellisele .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 74, "end": 128, "text": ["parkimiseeskirjade", "rikkumisele", "v\u00f5i", "millelegi", "sellisele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuigi ka sellel juhul v\u00f5ib laiutaja v\u00e4ita , et \" siin pole maas mingeid jooni , j\u00e4relikult peatun-pargin , nagu tahan \" .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 6, "end": 21, "text": ["ka", "sellel", "juhul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pealegi ei pruugi laiutajad politseid \u00e4ra oodata , kui too \u00fcldse niiv\u00f5rd t\u00fchise asja peale vaevub kohale tulema .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 65, "end": 90, "text": ["niiv\u00f5rd", "t\u00fchise", "asja", "peale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sama lugu v\u00f5ib teiega juhtuda ka teie elumaja trepikojas , kus kari nolke n\u00e4iteks \u00f5lut joob , suitsetab , p\u00f5randale s\u00fclitab ja konid maha viskab .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 21, "text": ["teiega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sama lugu v\u00f5ib teiega juhtuda ka teie elumaja trepikojas , kus kari nolke n\u00e4iteks \u00f5lut joob , suitsetab , p\u00f5randale s\u00fclitab ja konid maha viskab .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 144, "text": ["ka", "teie", "elumaja", "trepikojas", ",", "kus", "kari", "nolke", "n\u00e4iteks", "\u00f5lut", "joob", ",", "suitsetab", ",", "p\u00f5randale", "s\u00fclitab", "ja", "konid", "maha", "viskab"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sama lugu v\u00f5ib teiega juhtuda ka teie elumaja trepikojas , kus kari nolke n\u00e4iteks \u00f5lut joob , suitsetab , p\u00f5randale s\u00fclitab ja konid maha viskab .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 106, "end": 115, "text": ["p\u00f5randale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tihti lisandub veel midagi , mis j\u00e4rgneb \u00f5llejoomisele .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 41, "end": 54, "text": ["\u00f5llejoomisele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui p\u00f6\u00f6rdute kaebusega \u00f5iguskaitse poole , on ainus soovitus t\u00f5en\u00e4oliselt v\u00e4lisukse lukustamine ja lukushoidmine .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 22, "text": ["kaebusega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui p\u00f6\u00f6rdute kaebusega \u00f5iguskaitse poole , on ainus soovitus t\u00f5en\u00e4oliselt v\u00e4lisukse lukustamine ja lukushoidmine .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 40, "text": ["\u00f5iguskaitse", "poole"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcldjoontes taandub k\u00fcsimus osa inimeste kultuuritusele .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["\u00dcldjoontes"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcldjoontes taandub k\u00fcsimus osa inimeste kultuuritusele .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 54, "text": ["osa", "inimeste", "kultuuritusele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kultuursus ( v\u00f5i selle puudumine ) p\u00e4rineb juba kodust , ja kui \u00f5iget kodu ei ole , siis pole ka midagi oodata-loota .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 54, "text": ["kodust"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "J\u00e4\u00e4b aga k\u00fcsimus -- kuidas peaks k\u00e4ituma tsiviliseeritud inimene , kes \u00fcha sagedamini ( nagu mulle tundub ) p\u00f5rkub argielus pehmelt \u00f6eldes molkustega ?", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 93, "end": 98, "text": ["mulle"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "J\u00e4\u00e4b aga k\u00fcsimus -- kuidas peaks k\u00e4ituma tsiviliseeritud inimene , kes \u00fcha sagedamini ( nagu mulle tundub ) p\u00f5rkub argielus pehmelt \u00f6eldes molkustega ?", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 115, "end": 123, "text": ["argielus"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "J\u00e4\u00e4b aga k\u00fcsimus -- kuidas peaks k\u00e4ituma tsiviliseeritud inimene , kes \u00fcha sagedamini ( nagu mulle tundub ) p\u00f5rkub argielus pehmelt \u00f6eldes molkustega ?", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 124, "end": 149, "text": ["pehmelt", "\u00f6eldes", "molkustega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui meenutada mitmeid ajakirjandusse j\u00f5udnud politsei- ja kohtulugusid , siis n\u00e4ib pilt olevat paljuski samasugune -- p\u00e4tid lastakse vabadusse ja veel vabandatakse nende ees .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 36, "text": ["ajakirjandusse"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui meenutada mitmeid ajakirjandusse j\u00f5udnud politsei- ja kohtulugusid , siis n\u00e4ib pilt olevat paljuski samasugune -- p\u00e4tid lastakse vabadusse ja veel vabandatakse nende ees .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 95, "end": 103, "text": ["paljuski"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui meenutada mitmeid ajakirjandusse j\u00f5udnud politsei- ja kohtulugusid , siis n\u00e4ib pilt olevat paljuski samasugune -- p\u00e4tid lastakse vabadusse ja veel vabandatakse nende ees .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 133, "end": 142, "text": ["vabadusse"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui meenutada mitmeid ajakirjandusse j\u00f5udnud politsei- ja kohtulugusid , siis n\u00e4ib pilt olevat paljuski samasugune -- p\u00e4tid lastakse vabadusse ja veel vabandatakse nende ees .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 164, "end": 173, "text": ["nende", "ees"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Iseenda kui kodaniku argi\u00f5iguste kaitseks k\u00e4e t\u00f5stnud inimene j\u00e4\u00e4b aga igal juhul s\u00fc\u00fcdlaseks , kuna ta ei hakka toimunu kohta isegi valetama ning tunnistab k\u00f5ik ausalt \u00fcles .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 41, "text": ["Iseenda", "kui", "kodaniku", "argi\u00f5iguste", "kaitseks"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Iseenda kui kodaniku argi\u00f5iguste kaitseks k\u00e4e t\u00f5stnud inimene j\u00e4\u00e4b aga igal juhul s\u00fc\u00fcdlaseks , kuna ta ei hakka toimunu kohta isegi valetama ning tunnistab k\u00f5ik ausalt \u00fcles .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 71, "end": 81, "text": ["igal", "juhul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Iseenda kui kodaniku argi\u00f5iguste kaitseks k\u00e4e t\u00f5stnud inimene j\u00e4\u00e4b aga igal juhul s\u00fc\u00fcdlaseks , kuna ta ei hakka toimunu kohta isegi valetama ning tunnistab k\u00f5ik ausalt \u00fcles .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 112, "end": 125, "text": ["toimunu", "kohta"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Heal juhul aitab patukahetsus karistust kergendada , p\u00e4tt aga irvitab r\u00f5\u00f5msalt ja haub k\u00e4ttemaksu , mis kindlasti tulemata ei j\u00e4\u00e4 .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["Heal", "juhul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5ni aeg tagasi helistas mulle \u00fcks raadiokuulaja , kes oli juba mitmendat korda oma korterist tabanud \u00fche ja sama alaealise varga .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["M\u00f5ni", "aeg", "tagasi"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5ni aeg tagasi helistas mulle \u00fcks raadiokuulaja , kes oli juba mitmendat korda oma korterist tabanud \u00fche ja sama alaealise varga .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 30, "text": ["mulle"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5ni aeg tagasi helistas mulle \u00fcks raadiokuulaja , kes oli juba mitmendat korda oma korterist tabanud \u00fche ja sama alaealise varga .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 64, "end": 79, "text": ["mitmendat", "korda"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5ni aeg tagasi helistas mulle \u00fcks raadiokuulaja , kes oli juba mitmendat korda oma korterist tabanud \u00fche ja sama alaealise varga .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 80, "end": 93, "text": ["oma", "korterist"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mees oli mures ja tige nagu herilane , kuna oli veendunud , et vargaga t\u00f5esti midagi ei juhtu .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 63, "end": 70, "text": ["vargaga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui ausalt \u00f6elda , siis soovitasin tal lihtsalt iga kord , kui ta selle p\u00e4ti veel k\u00e4tte peaks saama , poiss ise trepist alla politsei k\u00e4tte viia .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 38, "text": ["tal"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui ausalt \u00f6elda , siis soovitasin tal lihtsalt iga kord , kui ta selle p\u00e4ti veel k\u00e4tte peaks saama , poiss ise trepist alla politsei k\u00e4tte viia .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 56, "text": ["iga", "kord"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui ausalt \u00f6elda , siis soovitasin tal lihtsalt iga kord , kui ta selle p\u00e4ti veel k\u00e4tte peaks saama , poiss ise trepist alla politsei k\u00e4tte viia .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 82, "end": 87, "text": ["k\u00e4tte"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui ausalt \u00f6elda , siis soovitasin tal lihtsalt iga kord , kui ta selle p\u00e4ti veel k\u00e4tte peaks saama , poiss ise trepist alla politsei k\u00e4tte viia .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 108, "end": 111, "text": ["ise"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui ausalt \u00f6elda , siis soovitasin tal lihtsalt iga kord , kui ta selle p\u00e4ti veel k\u00e4tte peaks saama , poiss ise trepist alla politsei k\u00e4tte viia .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 112, "end": 124, "text": ["trepist", "alla"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui ausalt \u00f6elda , siis soovitasin tal lihtsalt iga kord , kui ta selle p\u00e4ti veel k\u00e4tte peaks saama , poiss ise trepist alla politsei k\u00e4tte viia .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 125, "end": 139, "text": ["politsei", "k\u00e4tte"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mees ei saanud algul aru , kuid siis hakkas koitma -- ikkagi mitu trepik\u00e4iku alla minna , ja kui p\u00e4tt iga kord \u00fclemisel astmel lahti rabeleb ning alla kukub , siis ei saa tema ju sinna midagi parata .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 102, "end": 126, "text": ["iga", "kord", "\u00fclemisel", "astmel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta on abitu sellesama seaduse ees , mis on m\u00f5eldud k\u00f5igi kaitseks , kuid pahatihti kaitseb kurjategijat rohkem kui ohvrit .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 121, "text": ["sellesama", "seaduse", "ees", ",", "mis", "on", "m\u00f5eldud", "k\u00f5igi", "kaitseks", ",", "kuid", "pahatihti", "kaitseb", "kurjategijat", "rohkem", "kui", "ohvrit"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ohvril puudub \u00f5igus \u00f5igusem\u00f5istmise enese k\u00e4tte v\u00f5tmiseks ja seaduskuuleka inimesena j\u00e4\u00e4bki ta kannatajaks , pargib oma auto teise kohta , l\u00e4heb p\u00e4tikambast vaikides m\u00f6\u00f6da ja ei pane peatselt t\u00e4hele isegi seda , kui tema silma all kedagi pekstakse v\u00f5i r\u00f6\u00f6vitakse v\u00f5i tapetakse .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Ohvril"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ohvril puudub \u00f5igus \u00f5igusem\u00f5istmise enese k\u00e4tte v\u00f5tmiseks ja seaduskuuleka inimesena j\u00e4\u00e4bki ta kannatajaks , pargib oma auto teise kohta , l\u00e4heb p\u00e4tikambast vaikides m\u00f6\u00f6da ja ei pane peatselt t\u00e4hele isegi seda , kui tema silma all kedagi pekstakse v\u00f5i r\u00f6\u00f6vitakse v\u00f5i tapetakse .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 61, "end": 84, "text": ["seaduskuuleka", "inimesena"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ohvril puudub \u00f5igus \u00f5igusem\u00f5istmise enese k\u00e4tte v\u00f5tmiseks ja seaduskuuleka inimesena j\u00e4\u00e4bki ta kannatajaks , pargib oma auto teise kohta , l\u00e4heb p\u00e4tikambast vaikides m\u00f6\u00f6da ja ei pane peatselt t\u00e4hele isegi seda , kui tema silma all kedagi pekstakse v\u00f5i r\u00f6\u00f6vitakse v\u00f5i tapetakse .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 125, "end": 136, "text": ["teise", "kohta"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ohvril puudub \u00f5igus \u00f5igusem\u00f5istmise enese k\u00e4tte v\u00f5tmiseks ja seaduskuuleka inimesena j\u00e4\u00e4bki ta kannatajaks , pargib oma auto teise kohta , l\u00e4heb p\u00e4tikambast vaikides m\u00f6\u00f6da ja ei pane peatselt t\u00e4hele isegi seda , kui tema silma all kedagi pekstakse v\u00f5i r\u00f6\u00f6vitakse v\u00f5i tapetakse .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 216, "end": 230, "text": ["tema", "silma", "all"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta on lihtsalt viisakas inimene , tsiviliseeritud \u00fchiskonna produkt , kes kannatab seaduskuulekuse s\u00fcndroomi all .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 83, "end": 112, "text": ["seaduskuulekuse", "s\u00fcndroomi", "all"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4ike-Munam\u00e4e suusakeskuse omanikud otsivad l\u00e4\u00e4nest investoreid .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 44, "end": 51, "text": ["l\u00e4\u00e4nest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Potentsiaalsed eesti ostjad kahtlustavad , et firma vara turuv\u00e4\u00e4rtus on v\u00e4iksem kui bilansis n\u00e4idatud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 84, "end": 92, "text": ["bilansis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Suusakeskust ehitava AS V\u00e4ike-Munam\u00e4e Arenduse ( VMA ) l\u00f5id 1996. aasta s\u00fcgisel vennad Jaan , Priit ja Teet Jagom\u00e4gi ning Aare Tamme .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 60, "end": 79, "text": ["1996.", "aasta", "s\u00fcgisel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Neli kuud hiljem palgati direktoriks praegune kaitseministri n\u00f5unik Valev Plato .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["Neli", "kuud"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Projekti k\u00e4ivitamiseks v\u00f5eti Forekspangast 3miljoniline laen .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 22, "text": ["Projekti", "k\u00e4ivitamiseks"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Projekti k\u00e4ivitamiseks v\u00f5eti Forekspangast 3miljoniline laen .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 42, "text": ["Forekspangast"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esimesest p\u00e4evast peale ehitas peat\u00f6\u00f6v\u00f5tjana m\u00e4ge AS Feer .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 23, "text": ["Esimesest", "p\u00e4evast", "peale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esimesest p\u00e4evast peale ehitas peat\u00f6\u00f6v\u00f5tjana m\u00e4ge AS Feer .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 44, "text": ["peat\u00f6\u00f6v\u00f5tjana"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Suusakeskus hakkas poolest talvest t\u00f6\u00f6le ja muutus \u00fcsna ruttu populaarseks .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 34, "text": ["poolest", "talvest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Suusakeskus hakkas poolest talvest t\u00f6\u00f6le ja muutus \u00fcsna ruttu populaarseks .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 40, "text": ["t\u00f6\u00f6le"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "1997. aasta suvel ostis Feer suure osa Jagom\u00e4gede aktsiatest ja viis l\u00e4bi aktsiakapitali laiendamise .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 17, "text": ["1997.", "aasta", "suvel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tehingu tulemusena sai Feer VMAs enamusosaluse ehk 51 protsenti .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 18, "text": ["Tehingu", "tulemusena"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tehingu tulemusena sai Feer VMAs enamusosaluse ehk 51 protsenti .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 32, "text": ["VMAs"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kohe loobus aktiivsest tegutsemisest suusakeskuses ka v\u00e4ikeaktsion\u00e4ri ossa j\u00e4\u00e4nud Aare Tamme .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 50, "text": ["aktiivsest", "tegutsemisest", "suusakeskuses"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kohe loobus aktiivsest tegutsemisest suusakeskuses ka v\u00e4ikeaktsion\u00e4ri ossa j\u00e4\u00e4nud Aare Tamme .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 54, "end": 74, "text": ["v\u00e4ikeaktsion\u00e4ri", "ossa"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Tulin \u00e4ra , sest minu huvid ei kattunud uue suuromaniku omadega .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 65, "text": ["uue", "suuromaniku", "omadega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sellel , mis n\u00fc\u00fcd m\u00e4e peal lahti l\u00e4ks , pole midagi \u00fchist suusabisnisega , \" p\u00f5hjendas Tamme .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 26, "text": ["m\u00e4e", "peal"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sellel , mis n\u00fc\u00fcd m\u00e4e peal lahti l\u00e4ks , pole midagi \u00fchist suusabisnisega , \" p\u00f5hjendas Tamme .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 58, "end": 72, "text": ["suusabisnisega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aare Tamme s\u00f5nul ei olnud VMA 1997. aasta suvel erilistes raskustes .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 67, "text": ["erilistes", "raskustes"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Keegi ei ostaks pankrotis olevat firmat , \" kommenteeris Tamme .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 27, "text": ["pankrotis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "VMA oli Feerile ehitust\u00f6\u00f6de eest v\u00f5lgu .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 15, "text": ["Feerile"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "VMA oli Feerile ehitust\u00f6\u00f6de eest v\u00f5lgu .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 32, "text": ["ehitust\u00f6\u00f6de", "eest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "R\u00e4ih\u00e4 tegi koost\u00f6\u00f6s Ruka suusakeskuse spetsialistidega ettev\u00f5ttele uue \u00e4riplaani .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 54, "text": ["koost\u00f6\u00f6s", "Ruka", "suusakeskuse", "spetsialistidega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "R\u00e4ih\u00e4 tegi koost\u00f6\u00f6s Ruka suusakeskuse spetsialistidega ettev\u00f5ttele uue \u00e4riplaani .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 66, "text": ["ettev\u00f5ttele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ilmselt ei olnud Feer teadlik m\u00f5nedest Jagom\u00e4gede v\u00f5lgadest -- osa suusakeskuse varast moodustas puhkebaas , mille eest oli erastamisagentuurile tasumata 200 000 krooni pluss sama palju EVPdes .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 59, "text": ["m\u00f5nedest", "Jagom\u00e4gede", "v\u00f5lgadest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ilmselt ei olnud Feer teadlik m\u00f5nedest Jagom\u00e4gede v\u00f5lgadest -- osa suusakeskuse varast moodustas puhkebaas , mille eest oli erastamisagentuurile tasumata 200 000 krooni pluss sama palju EVPdes .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 109, "end": 119, "text": ["mille", "eest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ilmselt ei olnud Feer teadlik m\u00f5nedest Jagom\u00e4gede v\u00f5lgadest -- osa suusakeskuse varast moodustas puhkebaas , mille eest oli erastamisagentuurile tasumata 200 000 krooni pluss sama palju EVPdes .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 124, "end": 144, "text": ["erastamisagentuurile"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ilmselt ei olnud Feer teadlik m\u00f5nedest Jagom\u00e4gede v\u00f5lgadest -- osa suusakeskuse varast moodustas puhkebaas , mille eest oli erastamisagentuurile tasumata 200 000 krooni pluss sama palju EVPdes .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 169, "end": 174, "text": ["pluss"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ilmselt ei olnud Feer teadlik m\u00f5nedest Jagom\u00e4gede v\u00f5lgadest -- osa suusakeskuse varast moodustas puhkebaas , mille eest oli erastamisagentuurile tasumata 200 000 krooni pluss sama palju EVPdes .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 169, "end": 192, "text": ["pluss", "sama", "palju", "EVPdes"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teine komistuskivi oli 300tuhandene v\u00f5lg L\u00f5una-Eesti \u00e4rimeestele Jaan Mugrale ja Andres Maserile , kes samuti Jagom\u00e4gede k\u00e4est aktsiaid tahtsid osta , p\u00e4rast ettemaksu tegemist m\u00f5tlesid aga \u00fcmber ja et aktsiad olid veel m\u00e4rkimata , n\u00f5udsid nad raha tagasi .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 110, "end": 126, "text": ["Jagom\u00e4gede", "k\u00e4est"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teine komistuskivi oli 300tuhandene v\u00f5lg L\u00f5una-Eesti \u00e4rimeestele Jaan Mugrale ja Andres Maserile , kes samuti Jagom\u00e4gede k\u00e4est aktsiaid tahtsid osta , p\u00e4rast ettemaksu tegemist m\u00f5tlesid aga \u00fcmber ja et aktsiad olid veel m\u00e4rkimata , n\u00f5udsid nad raha tagasi .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 151, "end": 176, "text": ["p\u00e4rast", "ettemaksu", "tegemist"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kohtuliku lahendi saamisel raha siiski tagastati .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 26, "text": ["Kohtuliku", "lahendi", "saamisel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teine v\u00f5imalus oleks olnud VMA pankrotti lasta , kuid siis ei oleks me t\u00f5en\u00e4oliselt oma raha k\u00e4tte saanud . \"", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 40, "text": ["pankrotti"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00e4lli s\u00f5nul ei osanud Feer arvestada , et klimaatiliste ja sotsiaalsete tingimuste erinevusest tulenev m\u00f5ju \u00e4riplaanile on nii oluline .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["M\u00e4lli", "s\u00f5nul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00e4lli s\u00f5nul ei osanud Feer arvestada , et klimaatiliste ja sotsiaalsete tingimuste erinevusest tulenev m\u00f5ju \u00e4riplaanile on nii oluline .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 94, "text": ["klimaatiliste", "ja", "sotsiaalsete", "tingimuste", "erinevusest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Feer j\u00e4tkas Munam\u00e4el majutuse arendamist .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 20, "text": ["Munam\u00e4el"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ik t\u00f6\u00f6d pidi V\u00e4ike-Munam\u00e4e Arendus tellima l\u00e4bi emafirma , kes palkas allt\u00f6\u00f6v\u00f5tjad .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 84, "text": ["l\u00e4bi", "emafirma", ",", "kes", "palkas", "allt\u00f6\u00f6v\u00f5tjad"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kokkuv\u00f5ttes maksis Munam\u00e4gi Feerile suuri summasid : t\u00f6\u00f6raha pluss Feeri poolt lisatud protsendid .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Kokkuv\u00f5ttes"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kokkuv\u00f5ttes maksis Munam\u00e4gi Feerile suuri summasid : t\u00f6\u00f6raha pluss Feeri poolt lisatud protsendid .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 35, "text": ["Feerile"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kokkuv\u00f5ttes maksis Munam\u00e4gi Feerile suuri summasid : t\u00f6\u00f6raha pluss Feeri poolt lisatud protsendid .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 61, "end": 66, "text": ["pluss"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kokkuv\u00f5ttes maksis Munam\u00e4gi Feerile suuri summasid : t\u00f6\u00f6raha pluss Feeri poolt lisatud protsendid .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 67, "end": 78, "text": ["Feeri", "poolt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Iga kuu lisandusid paarik\u00fcmnetuhandelised arved juhtimisteenuse eest .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": ["Iga", "kuu"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Viimase l\u00f6\u00f6gi andis suusakeskusele nelja v\u00e4ikese palkmaja ehitamine .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 34, "text": ["suusakeskusele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Esialgsete plaanide j\u00e4rgi pidi puhkek\u00fclla tulema maju \u00fcle tosina ning v\u00e4listrasse rajades sellega ka arvestati .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 27, "text": ["Esialgsete", "plaanide", "j\u00e4rgi"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Esialgsete plaanide j\u00e4rgi pidi puhkek\u00fclla tulema maju \u00fcle tosina ning v\u00e4listrasse rajades sellega ka arvestati .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 43, "text": ["puhkek\u00fclla"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Esialgsete plaanide j\u00e4rgi pidi puhkek\u00fclla tulema maju \u00fcle tosina ning v\u00e4listrasse rajades sellega ka arvestati .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 56, "end": 66, "text": ["\u00fcle", "tosina"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Esialgsete plaanide j\u00e4rgi pidi puhkek\u00fclla tulema maju \u00fcle tosina ning v\u00e4listrasse rajades sellega ka arvestati .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 92, "end": 99, "text": ["sellega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seep\u00e4rast hindas Feer majade v\u00e4\u00e4rtuse kokku kolmele miljonile , \" r\u00e4\u00e4kis M\u00e4ll .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 61, "text": ["kokku", "kolmele", "miljonile"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selle hinnaga on onnikesi aga aegan\u00f5udev ja peaaegu v\u00f5imatu maha m\u00fc\u00fca .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 13, "text": ["Selle", "hinnaga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Munam\u00e4e ainus lahendus oli m\u00fc\u00fca majad liisingfirmale ( \u00dchisliising -- G.V-S. ) ja pikema aja v\u00e4ltel v\u00e4lja osta , \" \u00fctles M\u00e4ll .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 80, "text": ["liisingfirmale", "(", "\u00dchisliising", "--", "G.V-S.", ")"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Munam\u00e4e ainus lahendus oli m\u00fc\u00fca majad liisingfirmale ( \u00dchisliising -- G.V-S. ) ja pikema aja v\u00e4ltel v\u00e4lja osta , \" \u00fctles M\u00e4ll .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 84, "end": 101, "text": ["pikema", "aja", "v\u00e4ltel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "1998. aasta l\u00f5pus m\u00fc\u00fcs Feer oma osa V\u00e4ike-Munam\u00e4e Arendusest firmale Panthera Unica , praeguse nimega O\u00dc Baltic International Services , j\u00e4\u00e4des ise v\u00f5lausaldaja rolli .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 17, "text": ["1998.", "aasta", "l\u00f5pus"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "1998. aasta l\u00f5pus m\u00fc\u00fcs Feer oma osa V\u00e4ike-Munam\u00e4e Arendusest firmale Panthera Unica , praeguse nimega O\u00dc Baltic International Services , j\u00e4\u00e4des ise v\u00f5lausaldaja rolli .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 61, "end": 134, "text": ["firmale", "Panthera", "Unica", ",", "praeguse", "nimega", "O\u00dc", "Baltic", "International", "Services"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "1998. aasta l\u00f5pus m\u00fc\u00fcs Feer oma osa V\u00e4ike-Munam\u00e4e Arendusest firmale Panthera Unica , praeguse nimega O\u00dc Baltic International Services , j\u00e4\u00e4des ise v\u00f5lausaldaja rolli .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 144, "end": 147, "text": ["ise"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "1998. aasta l\u00f5pus m\u00fc\u00fcs Feer oma osa V\u00e4ike-Munam\u00e4e Arendusest firmale Panthera Unica , praeguse nimega O\u00dc Baltic International Services , j\u00e4\u00e4des ise v\u00f5lausaldaja rolli .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 148, "end": 166, "text": ["v\u00f5lausaldaja", "rolli"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Praeguse seisuga on suusakeskusel laene kokku 13,4 miljonit krooni , vara bilansiline v\u00e4\u00e4rtus on 18 miljonit .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 16, "text": ["Praeguse", "seisuga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Praeguse seisuga on suusakeskusel laene kokku 13,4 miljonit krooni , vara bilansiline v\u00e4\u00e4rtus on 18 miljonit .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 33, "text": ["suusakeskusel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "IMG Investeeringukontrolli juhataja Margus Maspanovi s\u00f5nul osteti Feeri osalus V\u00e4ike-Munam\u00e4est l\u00fchiajalise investeeringuna , eesm\u00e4rk on aktsiad kiiresti edasi m\u00fc\u00fca .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 58, "text": ["IMG", "Investeeringukontrolli", "juhataja", "Margus", "Maspanovi", "s\u00f5nul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "IMG Investeeringukontrolli juhataja Margus Maspanovi s\u00f5nul osteti Feeri osalus V\u00e4ike-Munam\u00e4est l\u00fchiajalise investeeringuna , eesm\u00e4rk on aktsiad kiiresti edasi m\u00fc\u00fca .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 95, "end": 122, "text": ["l\u00fchiajalise", "investeeringuna"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta ei kommenteerinud , kas Munam\u00e4e tegelik vara vastab bilansis n\u00e4idatule .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 73, "text": ["bilansis", "n\u00e4idatule"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "See on V\u00e4ike-Munam\u00e4el kindlasti olemas , \" \u00fctles Maspanov .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 21, "text": ["V\u00e4ike-Munam\u00e4el"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta lisas , et 13 miljonit on v\u00e4ikese ettev\u00f5tte jaoks t\u00f5epoolest suur laenukoorem , kuid samas pole see summa l\u00e4\u00e4ne investoritele probleemiks .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 52, "text": ["v\u00e4ikese", "ettev\u00f5tte", "jaoks"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Raskest majanduslikust seisust hoolimata oli 1998./1999. aasta talvine hooaeg V\u00e4ike-Munam\u00e4e suusakeskusele edukas .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 30, "text": ["Raskest", "majanduslikust", "seisust"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Raskest majanduslikust seisust hoolimata oli 1998./1999. aasta talvine hooaeg V\u00e4ike-Munam\u00e4e suusakeskusele edukas .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 78, "end": 106, "text": ["V\u00e4ike-Munam\u00e4e", "suusakeskusele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00e4gi on suusaf\u00e4nnide seas j\u00e4rjest populaarsem , eelmise hooajaga v\u00f5rreldes k\u00e4ive kahekordistus ja t\u00f5usis 2,6 miljoni kroonini .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 25, "text": ["suusaf\u00e4nnide", "seas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00e4gi on suusaf\u00e4nnide seas j\u00e4rjest populaarsem , eelmise hooajaga v\u00f5rreldes k\u00e4ive kahekordistus ja t\u00f5usis 2,6 miljoni kroonini .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 64, "text": ["eelmise", "hooajaga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00e4gi on suusaf\u00e4nnide seas j\u00e4rjest populaarsem , eelmise hooajaga v\u00f5rreldes k\u00e4ive kahekordistus ja t\u00f5usis 2,6 miljoni kroonini .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 105, "end": 125, "text": ["2,6", "miljoni", "kroonini"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Suusakeskuse direktori Taimo Turi s\u00f5nul oleks m\u00f5ningate investeeringute abil v\u00f5imalik t\u00f5sta k\u00e4ive paari aastaga viie miljoni kroonini .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 39, "text": ["Suusakeskuse", "direktori", "Taimo", "Turi", "s\u00f5nul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Suusakeskuse direktori Taimo Turi s\u00f5nul oleks m\u00f5ningate investeeringute abil v\u00f5imalik t\u00f5sta k\u00e4ive paari aastaga viie miljoni kroonini .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 76, "text": ["m\u00f5ningate", "investeeringute", "abil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Suusakeskuse direktori Taimo Turi s\u00f5nul oleks m\u00f5ningate investeeringute abil v\u00f5imalik t\u00f5sta k\u00e4ive paari aastaga viie miljoni kroonini .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 98, "end": 111, "text": ["paari", "aastaga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Suusakeskuse direktori Taimo Turi s\u00f5nul oleks m\u00f5ningate investeeringute abil v\u00f5imalik t\u00f5sta k\u00e4ive paari aastaga viie miljoni kroonini .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 112, "end": 133, "text": ["viie", "miljoni", "kroonini"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Praeguses olukorras aga ei suuda m\u00e4gi juba peale v\u00f5etud laenegi teenindada .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 19, "text": ["Praeguses", "olukorras"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti investorid on VMAst huvitatud vaid siis , kui nad kogu laenukoormat enda \u00f5lule ei pea v\u00f5tma .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 25, "text": ["VMAst"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti investorid on VMAst huvitatud vaid siis , kui nad kogu laenukoormat enda \u00f5lule ei pea v\u00f5tma .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 74, "end": 84, "text": ["enda", "\u00f5lule"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ka kogenud l\u00e4\u00e4ne suusa\u00e4rimehed ei ole rumalad ja teavad v\u00e4ga h\u00e4sti , kus on ettev\u00f5tte taluvuspiir , millest alates investeeringud enam tagasi ei teeni .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 100, "end": 114, "text": ["millest", "alates"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ostja pilguga k\u00e4is m\u00e4ge vaatamas ka n\u00e4iteks \u00e4rimees Rein Kilk .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 13, "text": ["Ostja", "pilguga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Praegusel hetkel pole see suusakeskus valmisprodukt , mida v\u00f5iks osta v\u00f5i m\u00fc\u00fca , seal on liiga suur sasipundar , \" \u00fctles Kilk .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 18, "text": ["Praegusel", "hetkel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Nii palju raha v\u00f5is keskusele kulutada siis , kui see m\u00e4gi oleks k\u00e4sitsi kokku kantud .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 31, "text": ["keskusele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juhul , kui ma peaksin m\u00e4e \u00fcles ostma , aktsepteerin ainult Optiva Panga n\u00f5udeid .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 37, "text": ["Juhul", ",", "kui", "ma", "peaksin", "m\u00e4e", "\u00fcles", "ostma"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "10 miljoni eest peaks m\u00e4gi juba valmis olema . \"", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["10", "miljoni", "eest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4nase Tempo kaanelugu \" \u00dcleinvesteeritud Munam\u00e4gi \" p\u00f5hjustas paar n\u00e4dalat valusaid \u00fcleelamisi noorele ajakirjanikule Gea Velthut-Sokkale .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 63, "end": 75, "text": ["paar", "n\u00e4dalat"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4nase Tempo kaanelugu \" \u00dcleinvesteeritud Munam\u00e4gi \" p\u00f5hjustas paar n\u00e4dalat valusaid \u00fcleelamisi noorele ajakirjanikule Gea Velthut-Sokkale .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 96, "end": 138, "text": ["noorele", "ajakirjanikule", "Gea", "Velthut-Sokkale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta valis enda jaoks riskantse teema -- pankrotiohus Munam\u00e4e suusakeskuse .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 19, "text": ["enda", "jaoks"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Toimetusele oli teada , et suusakeskuses t\u00f6\u00f6tab ka kaks tema sugulast .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Toimetusele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Toimetusele oli teada , et suusakeskuses t\u00f6\u00f6tab ka kaks tema sugulast .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 40, "text": ["suusakeskuses"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kogenud ajakirjanik v\u00e4ldiks sellistest firmadest kirjutamist -- inimlikust vaatepunktist liiga keeruline .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 64, "end": 88, "text": ["inimlikust", "vaatepunktist"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti on juba ammu \u00fcleerutatud seisundis : lugege p\u00e4evauudiseid ja teil tuleb tahtmine peast kinni haarata ning k\u00fcsida : mis toimub ?", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 67, "end": 71, "text": ["teil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti on juba ammu \u00fcleerutatud seisundis : lugege p\u00e4evauudiseid ja teil tuleb tahtmine peast kinni haarata ning k\u00fcsida : mis toimub ?", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 87, "end": 92, "text": ["peast"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kas selle eest v\u00f5itlesid meie isad ?", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 4, "end": 14, "text": ["selle", "eest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Inimestele viirastub \u00fcha enam , et kuskil on vaenlane .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["Inimestele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keegi tellib nende vastu lugusid .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 24, "text": ["nende", "vastu"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ajakirjanikud m\u00f5tlevad v\u00e4lja valesid jne .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 37, "end": 40, "text": ["jne"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kaanel olev hr HS lubas endale kahem\u00f5ttelisusi , millest noor ajakirjanik luges v\u00e4lja selgeid \u00e4hvardusi oma l\u00e4hedaste aadressil .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Kaanel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kaanel olev hr HS lubas endale kahem\u00f5ttelisusi , millest noor ajakirjanik luges v\u00e4lja selgeid \u00e4hvardusi oma l\u00e4hedaste aadressil .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 30, "text": ["endale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kaanel olev hr HS lubas endale kahem\u00f5ttelisusi , millest noor ajakirjanik luges v\u00e4lja selgeid \u00e4hvardusi oma l\u00e4hedaste aadressil .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 49, "end": 56, "text": ["millest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kaanel olev hr HS lubas endale kahem\u00f5ttelisusi , millest noor ajakirjanik luges v\u00e4lja selgeid \u00e4hvardusi oma l\u00e4hedaste aadressil .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 104, "end": 127, "text": ["oma", "l\u00e4hedaste", "aadressil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Gea m\u00f5istis , et tema kallal rakendatakse piitsa ja pr\u00e4\u00e4niku meetodit .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 28, "text": ["tema", "kallal"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta ei olnud varem sellise r\u00fcnnakuga kokku puutunud ja k\u00fcsis n\u00f5u peatoimetajalt .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 35, "text": ["sellise", "r\u00fcnnakuga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta ei olnud varem sellise r\u00fcnnakuga kokku puutunud ja k\u00fcsis n\u00f5u peatoimetajalt .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 64, "end": 78, "text": ["peatoimetajalt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Leiti , et Eesti Ekspress ei kaota midagi , kui artikkel \u00fche n\u00e4dala v\u00f5rra edasi l\u00fckata ja lisainfot koguda .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 57, "end": 73, "text": ["\u00fche", "n\u00e4dala", "v\u00f5rra"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seda aega kasutas vastaspool kaitse t\u00f5hustamiseks .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 49, "text": ["kaitse", "t\u00f5hustamiseks"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Laenu on kerge v\u00f5tta , aga elada pidevas finantssurutises on m\u00e4rgatavalt keerulisem .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 57, "text": ["pidevas", "finantssurutises"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja ei ole m\u00f5tet selles ajakirjanikke s\u00fc\u00fcdistada .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 22, "text": ["selles"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00d5HIKLIK M\u00dc\u00dcK - Tallinna linn soovib Admirali basseini \u00e4\u00e4rse maa koos ladudega m\u00fc\u00fca tuvastamata firmale .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 37, "end": 54, "text": ["Admirali", "basseini"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00d5HIKLIK M\u00dc\u00dcK - Tallinna linn soovib Admirali basseini \u00e4\u00e4rse maa koos ladudega m\u00fc\u00fca tuvastamata firmale .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 84, "end": 103, "text": ["tuvastamata", "firmale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Briti firma pakkus Tallinnale kesklinna sadama Admirali basseini \u00e4\u00e4rse maa eest ligi 24 miljonit krooni , linn keeldus pakkumisest .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 29, "text": ["Tallinnale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Briti firma pakkus Tallinnale kesklinna sadama Admirali basseini \u00e4\u00e4rse maa eest ligi 24 miljonit krooni , linn keeldus pakkumisest .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 64, "text": ["kesklinna", "sadama", "Admirali", "basseini"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Briti firma pakkus Tallinnale kesklinna sadama Admirali basseini \u00e4\u00e4rse maa eest ligi 24 miljonit krooni , linn keeldus pakkumisest .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 79, "text": ["kesklinna", "sadama", "Admirali", "basseini", "\u00e4\u00e4rse", "maa", "eest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Briti firma pakkus Tallinnale kesklinna sadama Admirali basseini \u00e4\u00e4rse maa eest ligi 24 miljonit krooni , linn keeldus pakkumisest .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 119, "end": 130, "text": ["pakkumisest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sama maat\u00fckk soovitakse anda tuvastamatule USA kinnisvarafirmale .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 64, "text": ["tuvastamatule", "USA", "kinnisvarafirmale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f6\u00f6dunud aastal soovis Briti firma M Baker Group osta Admirali basseini k\u00f5rval seisvad mahaj\u00e4etud laod miljoni Inglise naelsterlingi ( ligi 24 milj Eesti krooni ) eest .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["M\u00f6\u00f6dunud", "aastal"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f6\u00f6dunud aastal soovis Briti firma M Baker Group osta Admirali basseini k\u00f5rval seisvad mahaj\u00e4etud laod miljoni Inglise naelsterlingi ( ligi 24 milj Eesti krooni ) eest .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 54, "end": 78, "text": ["Admirali", "basseini", "k\u00f5rval"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f6\u00f6dunud aastal soovis Briti firma M Baker Group osta Admirali basseini k\u00f5rval seisvad mahaj\u00e4etud laod miljoni Inglise naelsterlingi ( ligi 24 milj Eesti krooni ) eest .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 103, "end": 167, "text": ["miljoni", "Inglise", "naelsterlingi", "(", "ligi", "24", "milj", "Eesti", "krooni", ")", "eest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinna linnavalitsus keeldus pakkumisest , selle p\u00f5hjuseid t\u00e4psemalt selgitamata .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 42, "text": ["pakkumisest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Inglaste idee oli rajada vanasse angaari tehasev\u00e4ljam\u00fc\u00fcgi ( factory outlet ingl k ) t\u00fc\u00fcpi kauplus .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 40, "text": ["vanasse", "angaari"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Inglaste idee oli rajada vanasse angaari tehasev\u00e4ljam\u00fc\u00fcgi ( factory outlet ingl k ) t\u00fc\u00fcpi kauplus .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 75, "end": 79, "text": ["ingl"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Poe \u00fcmber oleks aga rajatud korralik park .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["Poe", "\u00fcmber"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Linnavalitsus eelistas Hain Karu poolt Cannes'i kinnisvaramessil leitud v\u00e4idetavalt USAs asuvat firmat Global Real Estate Investment Co. of New York .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 38, "text": ["Hain", "Karu", "poolt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Linnavalitsus eelistas Hain Karu poolt Cannes'i kinnisvaramessil leitud v\u00e4idetavalt USAs asuvat firmat Global Real Estate Investment Co. of New York .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 64, "text": ["Cannes'i", "kinnisvaramessil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Linnavalitsus eelistas Hain Karu poolt Cannes'i kinnisvaramessil leitud v\u00e4idetavalt USAs asuvat firmat Global Real Estate Investment Co. of New York .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 72, "end": 88, "text": ["v\u00e4idetavalt", "USAs"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" See firma teatas k\u00f5igile Cannes'i kinnisvaramessil osalenutele , et tegutseb USAs New Yorgis ning et nende aastak\u00e4ive on 200 miljonit USA dollarit .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 64, "text": ["k\u00f5igile", "Cannes'i", "kinnisvaramessil", "osalenutele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" See firma teatas k\u00f5igile Cannes'i kinnisvaramessil osalenutele , et tegutseb USAs New Yorgis ning et nende aastak\u00e4ive on 200 miljonit USA dollarit .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 79, "end": 83, "text": ["USAs"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" See firma teatas k\u00f5igile Cannes'i kinnisvaramessil osalenutele , et tegutseb USAs New Yorgis ning et nende aastak\u00e4ive on 200 miljonit USA dollarit .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 84, "end": 94, "text": ["New", "Yorgis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinna sadama \u00fcmbrusse on nad valmis investeerima 5--7 miljonit Eesti krooni , \" r\u00e4\u00e4gib Karu .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 24, "text": ["Tallinna", "sadama", "\u00fcmbrusse"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "EE palus USA saatkonnalt Tallinnas abi nimetatud firma leidmisel .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 34, "text": ["USA", "saatkonnalt", "Tallinnas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "EE palus USA saatkonnalt Tallinnas abi nimetatud firma leidmisel .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 64, "text": ["nimetatud", "firma", "leidmisel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ainuke firma , mille USA infoteenistus leidis ja mille nimi enim sarnane Hain Karu poolt \u00f6eldule , on Trans Global Real Estate Investment Corp .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 96, "text": ["Hain", "Karu", "poolt", "\u00f6eldule"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "See firma asub aga hoopiski Clevelandis Ohio osariigis .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 39, "text": ["hoopiski", "Clevelandis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "See firma asub aga hoopiski Clevelandis Ohio osariigis .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 54, "text": ["Ohio", "osariigis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "USA infoteenistus ei v\u00e4lista , et Hain Karu poolt nimetatud firma eksisteeris , kuid m\u00f6\u00f6nab , et kui on tegu 200 miljoni dollarilise k\u00e4ibega firmaga , ei saa see neile m\u00e4rkamatuks j\u00e4\u00e4da .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 49, "text": ["Hain", "Karu", "poolt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "USA infoteenistus ei v\u00e4lista , et Hain Karu poolt nimetatud firma eksisteeris , kuid m\u00f6\u00f6nab , et kui on tegu 200 miljoni dollarilise k\u00e4ibega firmaga , ei saa see neile m\u00e4rkamatuks j\u00e4\u00e4da .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 109, "end": 120, "text": ["200", "miljoni"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "USA infoteenistus ei v\u00e4lista , et Hain Karu poolt nimetatud firma eksisteeris , kuid m\u00f6\u00f6nab , et kui on tegu 200 miljoni dollarilise k\u00e4ibega firmaga , ei saa see neile m\u00e4rkamatuks j\u00e4\u00e4da .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 162, "end": 167, "text": ["neile"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Cannes'i kinnisvaramess ei ole maailmas ja eriti USAs arvestatavate kinnsvaraarenduse firmade k\u00fclastusnimekirjas .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 55, "text": ["maailmas", "ja", "eriti", "USAs"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mitmed Inglise kinnisvaraarendajad pole Cannes'i kinnisvaramessist kuulnudki , k\u00fcll aga filmimessist , \" lausub M Baker Groupi Eesti esindaja John Slade .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 66, "text": ["Cannes'i", "kinnisvaramessist"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mitmed Inglise kinnisvaraarendajad pole Cannes'i kinnisvaramessist kuulnudki , k\u00fcll aga filmimessist , \" lausub M Baker Groupi Eesti esindaja John Slade .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 79, "end": 100, "text": ["k\u00fcll", "aga", "filmimessist"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Inglased \u00fcritasid ka ise Karu poolt nimetatud firmat leida , otsimaks koost\u00f6\u00f6v\u00f5imalusi , kuid ei suutnud firma asukohta tuvastada .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 35, "text": ["Karu", "poolt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Minule helistas USAst aprilli l\u00f5pul nimetatud firmast keegi neiu ja uuris minu Tallinnas oleku aegu .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 8, "text": ["Minule"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Minule helistas USAst aprilli l\u00f5pul nimetatud firmast keegi neiu ja uuris minu Tallinnas oleku aegu .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 23, "text": ["USAst"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Minule helistas USAst aprilli l\u00f5pul nimetatud firmast keegi neiu ja uuris minu Tallinnas oleku aegu .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 37, "text": ["aprilli", "l\u00f5pul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Minule helistas USAst aprilli l\u00f5pul nimetatud firmast keegi neiu ja uuris minu Tallinnas oleku aegu .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 55, "text": ["nimetatud", "firmast"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nad tahtsid siia tulla olukorraga tutvuma , \" lausub Karu ja loetleb veel terve rea firmasid , mis Cannes'i kinnisvaramessil Tallinna sadamapiirkonna vastu huvi tundsid .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 33, "text": ["olukorraga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nad tahtsid siia tulla olukorraga tutvuma , \" lausub Karu ja loetleb veel terve rea firmasid , mis Cannes'i kinnisvaramessil Tallinna sadamapiirkonna vastu huvi tundsid .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 99, "end": 124, "text": ["Cannes'i", "kinnisvaramessil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nad tahtsid siia tulla olukorraga tutvuma , \" lausub Karu ja loetleb veel terve rea firmasid , mis Cannes'i kinnisvaramessil Tallinna sadamapiirkonna vastu huvi tundsid .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 125, "end": 155, "text": ["Tallinna", "sadamapiirkonna", "vastu"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Cannes'i kinnisvaramess ei ole t\u00f5siselt v\u00f5etav , see on m\u00f5eldud peamiselt riigiametnikele ilusa puhkuse veetmise kohaks , kuid mitte arvestatavate kontaktide loomiseks , \" lisab Slade .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 91, "text": ["peamiselt", "riigiametnikele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Cannes'i kinnisvaramess ei ole t\u00f5siselt v\u00f5etav , see on m\u00f5eldud peamiselt riigiametnikele ilusa puhkuse veetmise kohaks , kuid mitte arvestatavate kontaktide loomiseks , \" lisab Slade .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 92, "end": 169, "text": ["ilusa", "puhkuse", "veetmise", "kohaks", ",", "kuid", "mitte", "arvestatavate", "kontaktide", "loomiseks"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kogu sadama\u00fcmbruse planeerimist on juba esimesest p\u00e4evast valesti juhitud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 59, "text": ["esimesest", "p\u00e4evast"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tulet\u00f5rje on omakorda pidanud k\u00fcmmekond korda k\u00f5nealuseid angaare kustutamas k\u00e4ima .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 45, "text": ["k\u00fcmmekond", "korda"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00f6\u00f6tud saavad riigilt oma \u00e4ri alustamiseks 10 000 krooni suuruse stardiraha , kuid mitte k\u00f5igi projektid ei \u00f5nnestu .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 21, "text": ["riigilt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00f6\u00f6tud saavad riigilt oma \u00e4ri alustamiseks 10 000 krooni suuruse stardiraha , kuid mitte k\u00f5igi projektid ei \u00f5nnestu .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 42, "text": ["oma", "\u00e4ri", "alustamiseks"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00f6\u00f6tud saavad riigilt oma \u00e4ri alustamiseks 10 000 krooni suuruse stardiraha , kuid mitte k\u00f5igi projektid ei \u00f5nnestu .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 56, "text": ["10", "000", "krooni"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui t\u00f6\u00f6tuks registreeritud isik l\u00e4bib kursused v\u00f5i on tal juba varem teadmised majandusest , saab ta esitada \u00e4riplaani , mille alusel makstakse talle 10 000 krooni t\u00f6\u00f6turutoetust ettev\u00f5tluse alustamiseks .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 121, "end": 133, "text": ["mille", "alusel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui t\u00f6\u00f6tuks registreeritud isik l\u00e4bib kursused v\u00f5i on tal juba varem teadmised majandusest , saab ta esitada \u00e4riplaani , mille alusel makstakse talle 10 000 krooni t\u00f6\u00f6turutoetust ettev\u00f5tluse alustamiseks .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 144, "end": 149, "text": ["talle"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui t\u00f6\u00f6tuks registreeritud isik l\u00e4bib kursused v\u00f5i on tal juba varem teadmised majandusest , saab ta esitada \u00e4riplaani , mille alusel makstakse talle 10 000 krooni t\u00f6\u00f6turutoetust ettev\u00f5tluse alustamiseks .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 150, "end": 163, "text": ["10", "000", "krooni"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui t\u00f6\u00f6tuks registreeritud isik l\u00e4bib kursused v\u00f5i on tal juba varem teadmised majandusest , saab ta esitada \u00e4riplaani , mille alusel makstakse talle 10 000 krooni t\u00f6\u00f6turutoetust ettev\u00f5tluse alustamiseks .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 179, "end": 203, "text": ["ettev\u00f5tluse", "alustamiseks"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Osa t\u00f6\u00f6tute projektid jooksevad ummikusse ja t\u00f6\u00f6turuamet n\u00f5uab raha tagasi .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 41, "text": ["ummikusse"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vahel kaovad \u00e4pardunud ettev\u00f5tjad \u00e4ra , mist\u00f5ttu tuleb neilt raha v\u00e4lja n\u00f5uda kohtu teel .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 60, "text": ["neilt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vahel kaovad \u00e4pardunud ettev\u00f5tjad \u00e4ra , mist\u00f5ttu tuleb neilt raha v\u00e4lja n\u00f5uda kohtu teel .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 78, "end": 88, "text": ["kohtu", "teel"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Reeglina siiski \u00f5nnestub meil varem kokkuleppele j\u00f5uda , \" \u00fctles Oja .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 10, "text": ["Reeglina"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Reeglina siiski \u00f5nnestub meil varem kokkuleppele j\u00f5uda , \" \u00fctles Oja .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 31, "text": ["meil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Reeglina siiski \u00f5nnestub meil varem kokkuleppele j\u00f5uda , \" \u00fctles Oja .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 50, "text": ["kokkuleppele"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Paljud ilmuvad kohe p\u00e4rast seda v\u00e4lja , kui saavad teada , et neid on kohtusse kaevatud . \"", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 33, "text": ["p\u00e4rast", "seda"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Paljud ilmuvad kohe p\u00e4rast seda v\u00e4lja , kui saavad teada , et neid on kohtusse kaevatud . \"", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 72, "end": 80, "text": ["kohtusse"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nii n\u00e4iteks n\u00f5uti kohtu kaudu ettev\u00f5tlustoetust tagasi plehku pannud t\u00f6\u00f6tult", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 29, "text": ["kohtu", "kaudu"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nii n\u00e4iteks n\u00f5uti kohtu kaudu ettev\u00f5tlustoetust tagasi plehku pannud t\u00f6\u00f6tult", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 76, "text": ["plehku", "pannud", "t\u00f6\u00f6tult"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "A.K-lt , kuid mees ilmus v\u00e4lja juba enne seda , kui tema kohtusse kaebamise otsus Riigi Teatajas ilmuda j\u00f5udis .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 110, "text": ["juba", "enne", "seda", ",", "kui", "tema", "kohtusse", "kaebamise", "otsus", "Riigi", "Teatajas", "ilmuda", "j\u00f5udis"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "A.K-lt , kuid mees ilmus v\u00e4lja juba enne seda , kui tema kohtusse kaebamise otsus Riigi Teatajas ilmuda j\u00f5udis .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 82, "end": 96, "text": ["Riigi", "Teatajas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui majandustingimused ei parane , l\u00e4heb ta pankrotti .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 44, "end": 53, "text": ["pankrotti"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Inimesi , keda meelitati maale isatalu tagasi v\u00f5tma , on petetud .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 32, "text": ["maale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nad ahvatleti oma elukutse juurest suurte lubadustega maale .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 34, "text": ["oma", "elukutse", "juurest"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nad ahvatleti oma elukutse juurest suurte lubadustega maale .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 53, "text": ["suurte", "lubadustega"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nad ahvatleti oma elukutse juurest suurte lubadustega maale .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 54, "end": 59, "text": ["maale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00fc\u00fcd on nad k\u00fcmme aastat puhkuseta rabanud ja nende tervis ei pea enam vastu .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 24, "text": ["k\u00fcmme", "aastat"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00fc\u00fcd on nad k\u00fcmme aastat puhkuseta rabanud ja nende tervis ei pea enam vastu .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 34, "text": ["puhkuseta"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Need , kes hakkasid rajama t\u00fchjale kohale , investeerisid hoonetesse , on t\u00e4iesti \" puusse pannud \" . \"", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 41, "text": ["t\u00fchjale", "kohale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Need , kes hakkasid rajama t\u00fchjale kohale , investeerisid hoonetesse , on t\u00e4iesti \" puusse pannud \" . \"", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 58, "end": 68, "text": ["hoonetesse"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Need , kes hakkasid rajama t\u00fchjale kohale , investeerisid hoonetesse , on t\u00e4iesti \" puusse pannud \" . \"", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 84, "end": 90, "text": ["puusse"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rein Riga ei kuulu otseselt maale meelitatute hulka .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 51, "text": ["maale", "meelitatute", "hulka"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" N\u00e4gin , et keegi ei tahtnud \u00fcle v\u00f5tta koduk\u00fclas olevaid lehmalautu , ja nii ma nad siis ise \u00fcle v\u00f5tsin .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 49, "text": ["koduk\u00fclas"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" N\u00e4gin , et keegi ei tahtnud \u00fcle v\u00f5tta koduk\u00fclas olevaid lehmalautu , ja nii ma nad siis ise \u00fcle v\u00f5tsin .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 90, "end": 93, "text": ["ise"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vastasel juhul oleks elu muutunud siin v\u00f5imatuks .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 14, "text": ["Vastasel", "juhul"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui inimestel pole kuskil t\u00f6\u00f6tada ja endale elatist teenida , siis hakkavad nad varastama . \"", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 37, "end": 43, "text": ["endale"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Riga talu p\u00f5hik\u00e4ibe annab piimatootmine -- sada tonni kuus .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 58, "text": ["sada", "tonni", "kuus"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Piima hind t\u00f5usis kuue aastaga 90 sendilt 3.30ni .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 30, "text": ["kuue", "aastaga"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Piima hind t\u00f5usis kuue aastaga 90 sendilt 3.30ni .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 41, "text": ["90", "sendilt"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Piima hind t\u00f5usis kuue aastaga 90 sendilt 3.30ni .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 48, "text": ["3.30ni"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kuid siis tuli Vene kriis ja kombinaadid ei suutnud enam piima eest maksta .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 59, "end": 64, "text": ["piima"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4navu 1. m\u00e4rtsil said p\u00f5llumehed lehmatoetuse k\u00e4tte .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 17, "text": ["1.", "m\u00e4rtsil"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00e4rast seda langetasid kombinaadid piima hinda .", "eval": "possibly unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["P\u00e4rast", "seda"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lacto maksab talle n\u00fc\u00fcd 1.60 krooni piimaliitrist .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 18, "text": ["talle"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lacto maksab talle n\u00fc\u00fcd 1.60 krooni piimaliitrist .", "eval": "probably not unnatural"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 49, "text": ["piimaliitrist"], "labels": ["obl_phrases"]}}]}]}]