[
  {
    "data": {
      "text": "Esindatud oli ka kaitsev\u00e4gi P\u00e4rnu pataljoni \u00fche kompaniiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Erinevalt eelmise aasta analoogsest esinemisest \u00f5hkub Christopheri t\u00e4nasest k\u00f5nest veendumust, et USA liidripositsioon maailmas on kindel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui New Yorgi ja Washingtoni r\u00fcnnakute korraldaja oleks olnud sisemaine, oleks USA reaktsioon ja tagaj\u00e4rjed olnud hoopis teistsugused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgmine beatifikatsioon toimub 28. mail, kui \u00f5ndsaks kuulutatakse Portugali jutlustaja Rita Amanda De Jesus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks on veel kolm suuremat rolli,\" tutvustas N\u00f5gene Egiptuses areneva tegevustikuga muusikali sisu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii kommenteerib mootorlaeva Estonia hukku uurinud rahvusvahelise komisjoni soomlasest liige Kari Lehtola kapten Pihti ja temaga tol traagilisel \u00f6\u00f6l koos olnute salap\u00e4rast kadumist (vt \u00d5L 19.08)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ACNielseni uuringu aluseks oli 47 P\u00f5hja-Ameerika, Euroopa, L\u00e4his-Ida, Aafrika ja Vaikse ookeani piirkonna ning Aafrika riigi jaem\u00fc\u00fcgistatistika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ib ette kujutada, et umbes sama pikkade n\u00e4gudega vaataksid soomlasedki m\u00f5nda Senegali suusah\u00fcppajat, kes treeningutel Ari-Pekka Nikkolast v\u00f5i Janne Ahosest kaugemale lendab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sama \u00f5hulaevaga saabunud FIS Marathon Cupi liider ja Tartu Maratoni suursoosik Stanislav Rezac seisis eemal vaikses \u00fcksinduses, t\u00e4helepanuta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Huvi festivali vastu oli tohutu, infot toimuva kohta k\u00fcsiti L\u00f5una-Aafrikast ja Hispaaniast, viimase hetkeni olid osav\u00f5tjate hulgas n\u00e4iteks Iisraeli, Horvaatia ja K\u00fcprose koorid, kes l\u00f5puks siiski oma loobumisest teatasid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" \u00d5ppep\u00e4evast 10. - 11. augustini v\u00f5ttis osa Tallinna Garnisoni haigla kogu isikkooseis, 28 v\u00e4lja\u00f5ppe saanud meedikut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ma laulan endale ujumise ajal - n\u00e4iteks Madonnat,\" vastas ta k\u00fcsimusele, kuidas ta oma maratoni ajal tuju \u00fcleval hoidis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saksofoni, vibrafoni, klaverit, l\u00f6\u00f6kpille ja kontrabassi \u00f5ppis ta omal k\u00e4el."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lindmaa Soome Soome II divisjoni klubi Salon Pallo otsustas v\u00f5tta Meelis Lindmaa rendile kuni k\u00e4esoleva hooaja l\u00f5puni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu kombeks Tallinna vanalinna p\u00e4evadel, peetakse ka Taaralinna festivali k\u00f5ikv\u00f5imalikes vaatamisv\u00e4\u00e4rsetes paikades, loomulikult ka Emaj\u00f5el."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimene autopomm plahvatas politseijaoskonna ees Bagdadi kaguosas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast mitmendat koputamist tulevad naabrid koridori."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti taasiseseisvumisel seisis kaitsej\u00f5udude taasloomise ees m\u00e4\u00e4ratu \u00fclesanne luua \u00fcheaegselt toimivad kaitsej\u00f5ud ja samal ajal koolitada neidsamu mehi, kes neid kaitsej\u00f5udusid l\u00f5id, anda neile ohvitseri v\u00e4lja\u00f5pet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 195,
              "end": 204,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siis s\u00f5ideti Siguldasse, ja sedagi kord aastas, n\u00fc\u00fcd s\u00f5idetakse paari kuu tagant Sigtunasse ja Singapuri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa tehnoloogiasektorisse investeeriva riskikapitalifondi Trigon Venture Partners \u00fche looja Allan Martinsoni hinnangul m\u00fc\u00fcakse Skype kas m\u00f5ne aja p\u00e4rast maha v\u00f5i viiakse b\u00f6rsile, ent suure t\u00f5en\u00e4osusega pole aeg selleks veel k\u00fcps."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "x J\u00e4rgmisest aastast kannab turniir uue peasponsori j\u00e4rgi Ericssoni nime."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna nad aga \u00fcht riigieksamit, milleks oli emakeele kirjand, ei sooritanud, pole nad ametlikult g\u00fcmnaasiumi siiani l\u00f5petanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valitsus asutas eile sihtasutuse P\u00f5hja-Eesti Regionaalhaigla, millest peab saama teine Eesti tipphaigla Tartu \u00dclikooli Kliinikumi k\u00f5rval."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kirikuorganisatsioon t\u00f5stis filmi esile temaatika poolest, Loach jutustab lugu Inglise t\u00f6\u00f6tutest, kes vaevlevad narkootikumide ja alkoholi k\u00fc\u00fcsis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 138,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Christopheri r\u00f5huasetused viitasid \u00fcldse sellele, et USA ja Euroopa mured seoses Venemaaga ei pruugi tingimata \u00fcldse olla samasugused, arvustas Vaahtoranta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajalehes Verdens Gang ilmunud kirjutise j\u00e4rgi tegutses kaksikagendina omavalitsuste ministeeriumi n\u00f5unik Svein Lamark, kes andis spioonidena tegutsenud Vene diplomaatidele salajasi dokumente mitme valdkonna kohta, eriti aga NATO-sse, Norra naftapoliitikasse ja Norra-Vene suhetega seonduvaid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Handelsblatt m\u00e4rgib, et Baltikumi suurima b\u00f6rsiettev\u00f5tte Eesti Telekomi tulusus rajaneb suurel turuosal ja kiirelt kasvaval Eesti mobiiltelefoniturul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui m\u00f5ne valitsusasutuse v\u00f5i ministeeriumi s\u00fcsteem v\u00e4lja langeb, siis v\u00e4ga suuri majanduskaotusi sellest ei teki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ametlikult on Karabahhia endiselt Aserbaidzhaani koosseisus, kuid tegelikult kontrollivad Karabahhi v\u00e4e\u00fcksused kogu territooriumi ja ka ulatuslikke maa-alasid Karabahhia \u00fcmber."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 129,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sel aastal on 7. veebruari seisuga HI-viirus diagnoositud 17 kinnipeetaval, mullu oli vastav arv 77."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osa seltskonnast koos klubi presidendi James Hernega s\u00f5itis samal ajal T\u00f5rva g\u00fcmnaasiumi juures slaalomit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kontaktikatse kukkus l\u00e4bi Ilma mingite eeltingimusteta soovis Tshetsheenia presidendi Aslan Mashadoviga r\u00e4\u00e4kida Dagestani liider Magomedali Magomedov, kuid nende eilseks planeeritud kohtumine kukkus l\u00e4bi kohaliku rahva vastuseisu t\u00f5ttu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peaaegu kogu toimuvat saaks suurep\u00e4raselt edasi anda \u00fcksnes mikrofoni kaudu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta lootis, et edaspidi tulevad nii \u00e4rimehed kui ka teised raplalased l\u00f5unastama uude Elegantsi restorani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kasahstani naftaekspordi kasv ei destabiliseeri olukorda Venemaa naftaturul ning ei m\u00f5juta toorainehindu maailma k\u00fctuseturul, kinnitas Venemaa peaminister Mihhail Kasjanov t\u00e4na Euraasia majandus\u00fchenduse riikidevahelise n\u00f5ukogu istungil Moskvas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja leiab n\u00e4iteks olevat huvitava \u00fche 85-aastase veterani ettepaneku, et eakatele inimestel v\u00f5iks nende elamislubade pikendamist (rutiin, mis kordub tihti) toimetada veidi inimlikemas tingimustes, n\u00e4iteks mingil kindlal p\u00e4eval vene kultuurikeskuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Leedu Riigivarafondi peadirektor Povilas Milasauskas \u00fctles, et fond tahab viia panga erastamise l\u00f5pule veebruari keskpaigaks ehk aasta p\u00e4rast erastamisprotsessi alustamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma pean vist komisjoni kokku v\u00f5tma, muidu ma otsustan ainuisikuliselt?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "India v\u00e4hendas esmasp\u00e4eval taas tuumas\u00f5ja ohtu, lubades Pakistani kommertslennukitel taas hakata oma \u00f5huruumi kasutama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Borax hakanud kogu oma uut materjali \u00fcmber tegema, kui mind n\u00e4gi!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kriminaaltalituse komissari Ahti Oleski s\u00f5nul on nii m\u00f5nigi asi seinalt maha krabatud ja koera n\u00e4ritud palmist t\u00f5en\u00e4oliselt asja ei saa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui artikli 1 l\u00f5igetes 1 ja 2 m\u00e4\u00e4ratletud liikmesriigi kodanikud v\u00f5i laeva\u00fchingud on olukorras v\u00f5i neid \u00e4hvardab olukord, kus nad ei saa t\u00f5husalt tegutseda teatud kolmandas riigis, informeerib asjaomane liikmesriik viivitamatult teisi liikmesriike ja komisjoni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 251,
              "end": 260,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pealinna t\u00e4navail ringi uidates tungisid neist kolm restorani, kus l\u00fckkasid \u00fcmber laudu ja toole ning mugisid porgandeid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soome ja Rootsi on valmis koost\u00f6\u00f6ks NATOga, kuid selge piir jookseb praegu oma territooriumi kaitsmise ning julgeolekugarantiide juures."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Restorani v\u00e4limen\u00fc\u00fc kalleim roog on soomlaste lemmik piprabiifsteek, mille eest tuleb v\u00e4lja k\u00e4ia ligi 200 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kantsleri toob uus valitsus N\u00fc\u00fcd, jaanuari keskel, sattus valitsus tupikseisu : Taal surus kantsleriks Looti, teised ministrid puiklesid vastu, kuid kellelgi neist ei olnud alternatiivseid kandidaate."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pantvangi v\u00f5tmise vastane rahvusvaheline konventsioon Peaassamblee, v\u00f5ttes arvesse, et rahvusvahelise \u00f5iguse j\u00e4rkj\u00e4rguline areng ja kodifitseerimine aitab kaasa \u00dchinenud Rahvaste Organisatsiooni p\u00f5hikirja artiklites 1 ja 2 s\u00e4testatud eesm\u00e4rkide ja p\u00f5him\u00f5tete rakendamisele, pidades meeles vajadust \u00dchinenud Rahvaste Organisatsiooni egiidi all s\u00f5lmida pantvangi v\u00f5tmise vastane konventsioon, tuletades meelde 15. detsembri 1976. aasta resolutsiooni 31/103, millega \u00dcRO asutas ajutise komisjoni pantvangi v\u00f5tmise vastase rahvusvahelise konventsiooni eeln\u00f5u koostamiseks ja kellelt ta n\u00f5udis nii kiiresti kui v\u00f5imalik pantvangi v\u00f5tmise vastase rahvusvahelise konventsiooni eeln\u00f5u koostamist, tuletades veel meelde 16. detsembri 1977. aasta resolutsiooni 32/148 ja 29. novembri 1978. aasta resolutsiooni 33/19, olles arvesse v\u00f5tnud ajutise komisjoni eespool nimetatud resolutsioonide kohaselt ettevalmistatud konventsiooni eeln\u00f5u, 1 v\u00f5tab vastu ja avab allakirjutamiseks ja ratifitseerimiseks v\u00f5i \u00fchinemiseks pantvangi v\u00f5tmise vastase konventsiooni, mille tekst on lisatud k\u00e4esolevale resolutsioonile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 836,
              "end": 845,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valitsus otsustas t\u00f5sta ka doktoriv\u00e4itekirja kirjutajatele makstavaid toetusi seitsme baaspalgani kuus, samas kui doktorikraadi omajad saavad j\u00e4rgmisest aastast stipendiumi 8,1 baaspalka kuus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 172,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4inud reedel Rock Caf\u00e9's Baltikumi suurima festivali \"Rabarock 2005\" esimesel soojendus\u00fcritusel k\u00e4inud rokij\u00fcngrid v\u00f5isid esinejate l\u00f5plikku nimekirja lugeda festivali pressiesindaja Aivar Meosi seljalt, kes laval uhiuue festivalis\u00e4rgiga uhkeldas ja korraks publikulgi oma seljale pilgu heita lubas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "B-gruppi kuuluvad Tel Avivi Maccabi, Ateena Panathi-naikos, Malaga Unicaja, Zagrebi Cibona, Ljubljana Olimpija, Belgradi Partizan, Rooma Lottomatica ja Badalona Joventut ning C-gruppi Moskva CSKA, FC Barcelona, Treviso Benetton, Istanbuli Fenerbahce \u00dclker, Kaunase \u017dalgiris, Pau-Orthez, Saloniki Aris ja Napoli Eldo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 229,
              "end": 238,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veingold ohverdas keskm\u00e4ngus materjali, kuid r\u00fcnnak vajus kokku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Suure t\u00f6\u00f6 ja rohke viina asemel v\u00f5iks eestlane harrastada pigem pidu ja \u00f5llejoomist,\" leidsid \u00f5lles\u00f5brad, tunnistades \u00f5lle kui lahja alkoholi aeglast, kuid kindlat v\u00f5iduk\u00e4iku vene viina k\u00fctkes olnud Eestis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu osutab aga Euroopa Komisjoni uus plaan, soovib \u00fchendus ette v\u00f5tta maailmaruumipoliitika laiemalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alkoholi ja alkohoolsete jookide puhul, v\u00e4lja arvatud \u00f5lu, tuleb m\u00e4rkida alkoholi kangus (mahuprotsent 20 \u00b0 C juures)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jaapani \u00e4rimees Masahito Otsuka kulutas oma unelmale, maailma tuntuimate kunstiteoste reprodutseerimisele ja nende ebatavalisse uude muuseumi koondamisele, 400 miljonit dollarit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegevusriskide auditiga p\u00f6\u00f6ratakse suurt t\u00e4helepanu riigihangetele, auditeerides neid nii ministeeriumide kui ka teemade kaupa, h\u00f5lmates mitut ministeeriumi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui 65aastane mees ja sutikene noorem naine juhtuvadki voodist v\u00e4lja kukkuma, siis ekspertide hinnangul kannatab suurema t\u00f5en\u00e4osusega naine, sest naissuguhormooni v\u00e4henemine organismis p\u00e4rsib kaltsiumi ainevahetust ning muudab luud h\u00f5redamaks ja hapramaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 192,
              "end": 201,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USA s\u00fc\u00fcdistas eelmise aasta alguses Hiinat Pakistani varustamises tuumarelva tootmiseks vajaliku tehnoloogiaga ja peatas terve rea relvatarneid Islamabadile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4ituse p\u00f5hir\u00f5hk on kubistlikul ja art decolikul maaliloomingul, teatas muuseumi teadur Maire Toom."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd n\u00e4ib ajalugu korduvat, sest m\u00f6\u00f6dunud n\u00e4dalal teatas Edison Internationali t\u00fctarfirma Edison EV saja avaliku elektriautode \"tankla\" ehitamisest Californias."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Otsesele spordit\u00f6\u00f6le - puuduvate baaside \u00fc\u00fcrile, v\u00f5istluss\u00f5itudele, inventari ja riietuse soetamisele, v\u00f5istluste korraldamisele - j\u00e4\u00e4b v\u00e4hem kui miljon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Noobli prantsuse restorani asemel on v\u00f5imalik minna \u00fchte Port Vila umbes 70st ni- vanuatude majakesest, kus \u00f5htuti tegutseb kavabaar."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahek\u00fcmne enam t\u00e4helepanu all oleva korteritehingu seas on ekspeaminister Tiit V\u00e4hi t\u00fctre korteri, v\u00e4lisminister Toomas Hendrik Ilvese, V\u00e4hi kunagise n\u00f5uniku Peeter Jakovlevi ja endise kodakondsusameti peadirektori M\u00e4rt Piiskopi korterisaamislood."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 174,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"\u00dche Euroopa s\u00f5idu ajal, kui arvati, et see idarahvas on natuke rumal, ja taheti presidendile t\u00f5lki, \u00fctles Meri mikrofoni inglise keeles, et tal on vaja k\u00fcsimusi, mitte t\u00f5lki!\" lausub 7. klassi poiss T\u00f5nis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nagu \u00fctles ETAle liikluspolitsei b\u00fcroo direktor M\u00e4rt Mikkov, on veebruari alguses olukord liikluses muutunud lausa katastroofiliseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aasta l\u00f5pus sai \u00fchele poole Treffneri g\u00fcmnaasiumi esimese j\u00e4rgu uuenduskuur."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" 31. jaanuari seisuga oli Tallinnas erastatud mitteeluruume 327 ja erastamata ruume 286."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Portugali alaliit soovis 300 piletit kui k\u00fclalised lepivad v\u00e4hemaga, pannakse \u00fclej\u00e4\u00e4k samuti vabam\u00fc\u00fcki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Portreede juurde on otsitud eluloolist materjali neil kujutatud inimeste kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kallaletungi tagaj\u00e4rjel sai Harrisoni rindkerehaava ja raske kopsuvigastuse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1999. aasta jaanuaris toimunud (KM\u00dc valitsuse kaheksanda) pensionit\u00f5usuga viis Mart Siimanni valitsus pensioni 45 protsendini netopalgast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ringh\u00e4\u00e4linguloakomisjoni liige ja kultuuriministeeriumi ekspert Marju Laur kinnitas eile \"Postimehele\" laekunud informatsiooni, et komisjoni liikmete h\u00e4\u00e4led jagunesid istungil vahekorras 5 : 3 AS Trio kasuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enamus ehituseks j\u00e4\u00e4nud rahast kulub staadionile veel \u00fche korruse juurdeehitamiseks, samuti staadioni \u00fcmbrusesse korraliku infrastruktuuri rajamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ombudsmani puudumine Eestis pole seletatav v\u00e4\u00e4rhalduse v\u00e4hesusega, pigem vastupidi, seda on liigagi palju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaitsev\u00e4gi j\u00e4\u00e4b brigaadikindral M\u00e4rt Tiru m\u00e4letama kui ettev\u00f5tlikku ja intelligentset ohvitseri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas on k\u00f5ik uue kodu l\u00e4histel asuvad koolid sellised, mis v\u00f5tavad g\u00fcmnaasiumi vastu katsetega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Haapsalu linn ja Ridala vald kavatsevad keelata \u00f6ise alkoholi jaem\u00fc\u00fcgi, et ohjeldada piiramatu alkoholitarbimisega kaasnevat kuritegevust, kirjutab t\u00e4nane L\u00e4\u00e4ne Elu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Registreerimisankeete saab Eesti Tantsuagentuurist, samuti on v\u00f5imalik registreeruda festivali kodulehek\u00fcljel City Festival \"Koolitants 2002\" 8.02-25.03 erinevais Eesti paigus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Staadioni ametnikud kaevasid vastava koha murust v\u00e4lja ning viisid kaheks n\u00e4dalaks kuivama, et eemaldada kahju tekitada v\u00f5iv niiskus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Istun siin seni, kuni ta mulle honorari \u00e4ra maksab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti ja Rootsi vaated langesid t\u00e4ielikult kokku selles, et EL-i komisjoni poolt v\u00e4lja pakutud t\u00f6\u00f6plaani tuleb vaadelda miinimum\u00fclesandena."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lahi on v\u00e4lja arvutanud, et hinnanguliselt tooks s\u00fcsteemi rakendamine t\u00e4iendava aktsiisilaekumisena sisse kange alkoholi puhul 189 miljonit ning tubaka puhul 177 miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 120,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta oli Euroopa \u00fche tunnustatuma festivali, Kuhmo Kammermuusikafestivali peamine asutaja ning on praegugi selle kunstiline direktor."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Transiitteede kulgedes l\u00e4bi kahtlase maine ja ebaselge otsustusloogikata s\u00f5jalise liidu liikmesriikide territooriumi on Venemaa jaoks m\u00f5istagi oluline end ebameeldivate \u00fcllatuste eest kaitsta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta tappis Tallinnas restorani K\u00e4nnu Kukk l\u00e4hedal kruvikeerajat kasutades taksojuhi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5imalik k\u00fclastada Tartu \u00dclikooli zooloogiamuuseumi, botaanikaaeda, linnamuuseumi, m\u00e4nguasjade muuseumi, Tartu t\u00e4hetorni, T\u00f5ravere observatooriumi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seega kaotab ta eelviimasele maratoni l\u00f5petanule kuue p\u00e4evaga, sest Lloyd Scott, kes vedas enda taga kivikuuli, l\u00f5petas jooksus 24 tunniga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Vaatab leebe m\u00f5istvusega v\u00e4ljaspool tema stsenaariumi vanadele meestele tekitatud episoodidele -\" improviseeringutele teemadel, mis nende soole ja vanusele sobivad \"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "George Washingtoni \u00dclikooli religiooniprofessor Harry Yeide paneb imeks, et ainus k\u00fcsimus, mis katoliku kirikut seksuaalskandaalide puhul paistab huvitavat, on see, mis kohtuprotsessid maksma v\u00f5iksid minna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni arutelul osalenud transpordiameti, liikluskorralduskeskuse ja kesk- linna politsei asjamehed leidsid, et kui n\u00f5ukogude ajal oli \u00fcheks autoliikluse piiramise p\u00f5hjuseks heitgaaside ja m\u00fcra rohkus, siis praegu on autod teised ning saaste maht oluliselt v\u00e4iksem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Dirigeeris mitut orkestrit, konservatooriumi l\u00f5petamise j\u00e4rel 27 aastat V\u00f5ru s\u00fcmfooniaorkestrit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tepperi hinnangul soetatakse H\u00fcvitusfondi emissioonides osalemiseks tavaliselt 60-100 miljonit EVPd ning need v\u00f5iksid ka halvima stsenaariumi kohaselt m\u00fc\u00fcki tulla ja EVP hinna taas alla 50 sendi viia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et v\u00f5rgu saaks v\u00f5imalikult kiiresti ja t\u00f5husalt luua, teatavad liikmesriigid kuue kuu jooksul k\u00e4esoleva m\u00e4\u00e4ruse j\u00f5ustumisest agentuurile oma siseriiklike keskkonnateabe v\u00f5rkude p\u00f5hiosadest, eriti artikli 3 l\u00f5ikes 2 viidatud esmat\u00e4htsates valdkondades, sealhulgas mis tahes institutsioonidest, mis liikmesriikide hinnangul v\u00f5iksid agentuuri tegevusele kaasa aidata, v\u00f5ttes arvesse vajadust tagada oma territooriumi v\u00f5imalikult lai geograafiline h\u00f5lmatus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 400,
              "end": 413,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suured hooned n\u00f5uavad ju tohutuid kulutusi,\" nendib Pauluse \u00f5petaja Joel Luhamets, kelle vastutada on ka kogu konsistooriumi majandusasjad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6dunud aasta detsembris teatasid kaitseministeerium ja riigikogu riigikaitse komisjoni aseesimees Trivimi Velliste, et riike, kust Eesti v\u00f5iks saada h\u00e4id tanke Leopard 1, on piisavalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa koondislane Vladimir Legotin edestas Rootsis elavat ja Kasahstani esindavat venelast Vladimir Smirnovi 2,1, \u00fcllatavalt s\u00fcdilt jooksnud Andrus Veerpalut 2,8 ja meeskonnakaaslast Mihhail Botvinovi 9,2 sekundiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ministeeriumi hinnangul t\u00f5stab haridus-n\u00f5ude juurutamine juhtimise kvaliteeti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00fchap\u00e4eval n\u00e4hti teda kasiinos juba uue br\u00fcneti kaunitari seltsis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pedagoogit\u00f6\u00f6d on Elva g\u00fcmnaasiumi uus direktor teinud kogu elu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4ituste paviljoni t\u00fchjas angaaris on \u00fcles seatud vinge tehnika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teiseks poolajaks paiskas Senegali peatreener Bruno Metsu edurivvi neli r\u00fcndajat ja see l\u00f5i taanlaste kaitse sassi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Norras laup\u00e4eval s\u00f5idetud pikamaasuusatamise Worldloppeti hooaja viimase maratoni, Birkebenierrenneti, v\u00f5itis norralane Erling Jevne."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui korraga oli kolm monitori k\u00e4igus, kas keegi valis siis puldist selle \u00fche, mis linti l\u00e4ks?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestimaalaste valik on p\u00f5hjendatav, sest lisaks oma elu kindlustamisele kasvatab klient selle kindlustusliigi valikul ka oma rahalist kapitali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "CNNi teatel kinnitas Pakistani siseminister, et uurijatel on teada nende terroristide nimed, kes Pearli r\u00f6\u00f6visid ja tapsid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hja-Korea katsetas eile kaheastmelist ballistilist raketti, mis lendas \u00fcle Jaapani territooriumi, teatas Jaapani Kaitseagentuuri ametiisik, lisades, et tegemist on selge n\u00e4itega stalinismikantsi relvastumisprogrammi arengust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See on rohkem siiski juhuse asi, kas tohtrid telefoni juures on,\" lisas Pauklin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Palliv\u00e4gi n\u00f5ustub realistliku m\u00f5ttek\u00e4iguga : Eestil seisab ees neljanda koha duell K\u00fcprosega, kuna Portugali, Iirimaa ja Hollandi vastu hammas ei hakka."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Thierry Henry vihastas ja l\u00f5i kaks v\u00e4ravat H\u00e4sti k\u00e4is teisegi Inglismaa klubi, Londoni Arsenali k\u00e4si."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ma arvan, et ministeeriumi juhtkond on komplekteeritud v\u00e4ga professionaalsetest t\u00f6\u00f6tajatest,\" \u00fctles Mikser ajakirjanikele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isegi v\u00e4rske Amsterdami lepe n\u00e4eb ette komisjoni suuruse maksimaalselt 20 liikmesriigi tarvis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00fcndmused n\u00e4itavad, et sel n\u00e4dalal astutud sammud on otsustava t\u00e4htsusega ja Baltikumi suurim finantsettev\u00f5te H-pank ikkagi s\u00fcnnib."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uus rektor valitakse Tartu \u00dclikoolile hiljemalt veebruari l\u00f5pus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ministrina on Ilvesel kahtlemata ka v\u00f5imalik kasutada oma ministeeriumi v\u00f5imalusi valimisstaabina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui \u00fche k\u00e4ega n\u00e4idata keskmist s\u00f5rme ja teisega hoida telefoni, kuidas siis \u00f5nnestub samal ajal veel pitsat s\u00fc\u00fca ja rooli keerata?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcRO leidis, et L\u00e4\u00e4ne-Saharas oleks tulnud korraldada referendum selle territooriumi tulevase staatuse \u00fcle."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuis ka ei oleks, Hawkinsi fossiilid on siiani \u00fched loodusajaloo muuseumi populaarsemaid vaatamisv\u00e4\u00e4rsusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Inspektorid lubasid moodustada komisjoni, mis otsiks enamaid dokumente ja j\u00e4relej\u00e4\u00e4nud relvi, samuti lubas Blix, et saadud dokumente uuritakse, selgitamaks v\u00e4lja nende v\u00e4\u00e4rtust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jaanuari keskel kirjutati maanteeameti ning transpordi- ja teet\u00f6\u00f6tajate ameti\u00fchingu vahel alla \u00fcldkokkuleppele, mis m\u00e4\u00e4rab kindlaks palga (miinimumpalk on 1. jaanuarist 1430 krooni kuus), t\u00f6\u00f6- ja puhkeaja, t\u00f6\u00f6lepingu l\u00f5petamise tingimused ja h\u00fcvitiste maksmise t\u00f6\u00f6taja tervisekahjustuse v\u00f5i surma korral."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid juhtides Riigikogu t\u00f6\u00f6d, ei v\u00f5i nad juhtida komisjoni t\u00f6\u00f6d."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnavalitsus asutas lausa komisjoni, mis uurib linlaste arvu kasvu aeglustumist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viia riigi majanduspotentsiaal, eriti eksport nendesamade eriteenistuste kontrolli alla, rakendamaks majandushoobasid impeeriumi taastamise huvides."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Heitnud tusase pilgu k\u00e4put\u00e4iele k\u00fclmetavatele \"kaunitar Moskva\" k\u00fclalistele, kes olid alistunud tema veenmisele ning juba maksnud iga\u00fcks 70 rubla, lausus ta n\u00fc\u00fcd ilma megafoni appi v\u00f5tmata : \"S\u00f5it Luzhniki vaateplatsile ja Novodevit\u0161e kalmistule ekskursioonijuhi saatel.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 167,
              "end": 175,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kas mu poiss saab ikka sisse g\u00fcmnaasiumi, kuhu soovis?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaadake Hispaaniat ja Portugali, kui kiiresti seal majandus p\u00e4rast \u00fchinemist t\u00f5usma hakkas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eriolukordade ministeeriumi teatel sai granaadir\u00fcnnakus v\u00e4hemalt kaheksa inimest viga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu elab linnas rahvastikuregistri 1. oktoobri seisuga 21 923 elanikku ning linnas on umbes 8500 telefoni, mis teeb umbes 39 telefoni saja elaniku kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Reuters MOSKVA, 19. mai (EPLO) - Moskva Me\u0161t\u0161anski kohus v\u00e4hendas \u00fcht Jukose endise juhi Mihhail Hodorkovski ja tema kaaskohtualuse, Menatep grupi juhi Platon Lebedevi vastu esitatud s\u00fc\u00fcdistust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 166,
              "end": 174,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta lisas siiski, et see, kas Tartust v\u00f5iks saada festivali pidev toimumispaik, on veel otsustamata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1940 abiellus ta noore lootustandva n\u00e4itlejatari Jane Wymaniga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kahtlustasin siis tugevasti komisjoni ebaobjektiivsust, andku komisjoni liikmed andeks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Restorani juht Marek Demjanov \u00fctles ETAle, et restorani kolmandal korrusele tuleb kuue numbritoaga majutuskoht."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kavas on ka kaks rahvus\u00f5htut, kus festivali k\u00fclalistele tutvustavad l\u00e4hemalt oma maa kombeid ja pakuvad rahvustoite Salty Sali (Inglismaa) ja I Bej (Itaalia) esinejad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kontserte lubavad Rasmus ja Maarjos Solid Faceiga anda siis, kui on olemas juba plaadit\u00e4is uut materjali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Otep\u00e4\u00e4 k\u00f5rvustt\u00f5stvad leiud Innsbrucki \u00fclikooli ja L\u00f5una-Tirooli muuseumi organiseeritud teadus\u00fcritusel polnud vaatluse all siiski kahemastilised purjelaevad, vaid \u00fcks huvitav keskaegne kaitser\u00fc\u00fc t\u00fc\u00fcp, mis kannab purjelaevadega sama nimetust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esmalt tutvutakse Eestis kasutusel olnud puitaedade ajalooga, seej\u00e4rel tehakse ise puit- aeda (alates materjali ettevalmistusest kuni aia valmimiseni)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vietnami laevastikuga on Hiina vaidlusaluse territooriumi p\u00e4rast merelahinguid pidanud kaks korda, 1974. ja 1988. aastal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00fcrgensoni h\u00e4daks nimetavad isegi heatahtlikud poliitikud tema soovi kellegi n\u00f5u uskuda ning seda kriitikavabalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali vaimu parim v\u00e4ljendus oli Vaba Lava kesklinnas, kus iga\u00fcks, kes soovis, v\u00f5is esineda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcksteise j\u00e4rel hakkas pudenema s\u00fc\u00fcdistusi, et Clintonid on p\u00fc\u00fcdnud Whitewateri kinnisvaraaf\u00e4\u00e4ri abil rikastuda ; et nad on ebaseaduslikult vallandanud Bushi ajast Valgesse Majja t\u00f6\u00f6le j\u00e4\u00e4nud reisib\u00fcroo t\u00f6\u00f6tajad ; et president on p\u00fc\u00fcdnud poliitiliste vastaste kohta kompromiteerivat materjali koguda, tellides F\u00f6deraalsest Juurdlusb\u00fcroost v\u00e4lja nende isiklikud toimikud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 282,
              "end": 291,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Need inimesed astuvad palju t\u00f5en\u00e4olisemalt sisse ka n\u00e4iteks muuseumi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : IRL Riigikogu Euroopa Liidu komisjoni esimehe Marko Mihkelsoni s\u00f5nul loobus Venemaa tavarelvastusleppest p\u00f5hjusel, et kaitsealliansis n\u00e4hakse endiselt suurimat ohtu Venemaa julgeolekule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isamaaliit kaalub Mihkel P\u00e4rnoja ja Toivo J\u00fcrgensoni asendamist peaministri majandusn\u00f5uniku Kersti Kaljulaidiga, kes asuks juhtima \u00fchendatud ministeeriumi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Onnes sai \u00fclijuhtivuse avastada, sest oli suutnud esimesena veeldada heeliumi, mis n\u00f5udis j\u00f5udmist 269 p\u00fcgala s\u00fcgavuse k\u00fclmani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Serbia jalgpallikooli tugevusest sai mullu aimu FC Flora, Belgradi Partizanile kaotati 0 : 6 ja 1 : 4."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tal on \u00f5igus komisjoni liikmete m\u00e4\u00e4ramisel kaasa r\u00e4\u00e4kida, tal on \u00f5igus nende t\u00f6\u00f6jaotust muuta ja komisjoni s\u00f5ltumatus liikmesriikidest on m\u00f5nes k\u00fcsimuses suurem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maitsesta vahukoor kardemoni ja siirupiga ning s\u00e4ti igasse tassi kohviportsjoni pinnale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5igil uutel telefonidel on v\u00e4rviline ekraan, paljudel on Java tugi ehk v\u00f5imalus telefoni ise programme ja m\u00e4nge lisada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ministeeriumi v\u00e4itel saab sadamale nime anda ja akvatooriumi taotleda s\u00f5ltumatult."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ite pommitamise l\u00f5petada,\" kirjutas ta Belgradi tagasi saadetud teates."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "AS Roma alistas v\u00f5\u00f5rsil Kiievi D\u00fcnamo 4 : 1 ja kuigi Manchester United j\u00e4i kodus Lissaboni Sportingi vastu 0 : 1 kaotusseisu, siis portugallastele kingitust ei tehtud \u2013 m\u00e4ng l\u00f5ppes t\u00e4nu Cristiano Ronaldo 92. minuti v\u00e4ravale ManU 2 : 1 v\u00f5iduga, mis aitas Roma kaheksandikfinaali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"T\u00e4na hommikul Lepiksoni vabastamisest kuuldes olin siiralt \u00fcllatunud,\" tunnistas Opmann eile Eesti P\u00e4evalehele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5itjad : I koht : Alla Kva\u0161nina, Tallinna Mustam\u00e4e reaalg\u00fcmnaasiumi 12. kl II koht : Moonika Oll, Kose g\u00fcmnaasiumi 11. kl III koht : Urmas L\u00fc\u00fcs, Haapsalu g\u00fcmnaasiumi 10. kl K\u00f5ik kolm kirjutasid teemal \"Kelleks tahan saada\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5nuainete pruukimist alustavad Eesti teismelised \u00fcha nooremalt \u2013 15-aastastest poistest ja t\u00fcdrukutest ei ole alkoholi proovinud ainult neli protsenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valga g\u00fcmnaasiumi infojuht Pille Juurikas \u00fctles, et seal on liitunud praegu \u00fcheksandad, seitsmendad ja kaheksandad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOMISJONI M\u00c4\u00c4RUS (E\u00dc) nr 439/2001, millega parandatakse m\u00e4\u00e4rust (E\u00dc) nr 1174/2000, millega avatakse t\u00f6\u00f6tlemiseks etten\u00e4htud k\u00fclmutatud veiseliha imporditariifikvoot ja s\u00e4testatakse selle haldamine (1.juulist 2000 kuni 30. juunini 2001) 2. m\u00e4rts 2001 EUROOPA \u00dcHENDUSTE KOMISJON, v\u00f5ttes arvesse Euroopa \u00dchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 17. mai 1999. aasta m\u00e4\u00e4rust (E\u00dc) nr 1254/1999 veise- ja vasikalihaturu \u00fchise korralduse kohta, 1 eriti selle artikli 32 l\u00f5iget 1, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 18. juuni 1996. aasta m\u00e4\u00e4rust (E\u00dc) nr 1095/96 vastavalt GATTi artikli XXIV l\u00f5ikele 6 toimunud l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimiste tulemusena koostatud CXL-loendis s\u00e4testatud kontsessioonide rakendamise kohta, 2 eriti selle artikli 1 l\u00f5iget 1, ning arvestades, et : 1) komisjoni 31. mai 2000. aasta m\u00e4\u00e4ruse (E\u00dc) nr 1174/2000 (millega avatakse t\u00f6\u00f6tlemiseks etten\u00e4htud k\u00fclmutatud veiseliha imporditariifikvoot ja s\u00e4testatakse selle haldamine (1. juulist 2000 kuni 30. juunini 2001) ning muudetakse teatavaid muid veiselihasektori m\u00e4\u00e4rusi) 3 saksa-, prantsus-, soome-, rootsi- ja taanikeelse teksti artikli 4 l\u00f5ike 4 esimeses l\u00f5igus on vigu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Algamas on keerukad puhastusrituaalid, milles kasutatakse nii tuld, lampi, puhast vett, riisi, kuivatatud p\u00fchvliliha kui ka alkoholi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Itaalia peaminister Romano Prodi moodustas nende \"\u00fclimalt t\u00f5siste etteheidete\" uurimiseks komisjoni ohvitseridest ja kohtunikest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaatamata Tarmeko territooriumi \u00fcmbritsevale k\u00f5rgele raudaiale virutatakse k\u00fcll kallist nahka, k\u00fcll m\u00f6\u00f6bli puitdetaile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehkki filmis n\u00f5iakooli \u00f5petajat kehastav Wanamaker ei n\u00f5ustu honorari v\u00e4lja \u00fctlema, on see tema s\u00f5nul kohutav."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" L\u00f5puks ei j\u00e4\u00e4nud muud \u00fcle kui Maido koos laulu\u00f5petaja Katrin Rebasega (sel ajal oli Leel ka lauluansambel) said kaks mikrofoni ja laulsid : kaerajaan, kaerajaan, karga v\u00e4lja kaema... \"Mul oli sihuke tunne, et ma vajun maamuna pealt minema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Seal saab \u00fcritusi korraldada, s\u00fc\u00fca teha, s\u00fcnnip\u00e4eva pidada,\" loetles L\u00e4\u00e4nemaa muuseumi direktor Rea Raus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Turismiameti peadirektor Silvi Bljumovit\u0161 r\u00f5hutas, et meil tasub \u00f5ppida Singapuri kogemustest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "piiratud aja jooksul v\u00f5ib v\u00e4ljaspool \u00fchenduse riike asuvate t\u00f6\u00f6kohtade personali, kes tegeleb eespool loetlemata \u00fclesannetega, mida teenistuse huvides ei saa m\u00e4\u00e4rata muu kategooria ametniku v\u00f5i teenistuja p\u00e4devusse, k\u00e4sitleda kohaliku personalina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hiline, mis selle stsenaariumi tegelikkuseks saamist takistada v\u00f5ib, on majanduskasvu aeglustumine euroliidus - v\u00f5imalus, millega maailm on viimase kuu aja jooksul t\u00f5sisemalt arvestama hakanud kui kevadel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna puuduvad p\u00f5hjalikud k\u00fcsitlused ja kokkulepped kohapeal ning plusse ja miinuseid on k\u00f5igil haldusterritoriaalsetel muutustel, siis pakub Tartu maavalitsus v\u00e4lja kolme stsenaariumi, teatas ETAle Tartu maavalitsuse avalike suhete peaspetsialist Siiri Sinij\u00e4rv."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 171,
              "end": 183,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnavolikogu viimase istungi ajal protesteerisid raekoja ees P\u00e4rnu t\u00e4iskasvanute g\u00fcmnaasiumi \u00f5pilased, kelle kooli \u00e4hvardab sulgemine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna kolmandate klasside \u00f5pilaste ujumise alg\u00f5petust viiakse l\u00e4bi Lasnam\u00e4e g\u00fcmnaasiumi, Tallinna Laagna g\u00fcmnaasiumi, Tallinna J\u00e4rveotsa g\u00fcmnaasiumi, Tallinna Arte g\u00fcmnaasiumi, Tallinna Saksa g\u00fcmnaasiumi, Tallinna 21. kooli, Tallinna Inglise kolled\u017ei, Meriv\u00e4lja kooli, MT\u00dc Maardu ujumisklubi ning Pirita Purjespordikeskuse ujulates ja N\u00f5mme ujulas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 195,
              "end": 206,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii Piirsalu kui ka Laansalu on otsetoetuste maksmise komisjoni liikmed ka praegu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uuringute tulemused viitavad taas kord t\u00f5siasjale, et alkoholi k\u00e4ttesaadavus, tarbimine ja suremus on v\u00f5rdelises seoses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siis kutsus kunagine Kuperjanovi pataljoni \u00fclem Kert mehe \u00fches madratsiga enda poole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hariduspreemia p\u00e4lvisid \u00dclenurme g\u00fcmnaasiumi \u00f5petaja-metoodik Tarmo Kerstna silmapaistva koolikorraldusliku tegevuse eest summas 50 000 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma ju ei hakka sulle alkoholi pakkuma, ma ju tean, et sa alkoholi ei salli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5rnalt oli kuulda saksofoni, need helid k\u00e4isid must soojade lainetena l\u00e4bi, taustaks kanalis loksuva vee sulin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alkoholi tarbimine ja suitsetamine on kasvanud pidevalt vaatamata aastak\u00fcmneid kestnud selgitust\u00f6\u00f6le nende kahjulikkusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ameerika \u00fclikoolid p\u00fc\u00fcavad kaitsta verisulis elluastujaid alkoholi uppumast, Eesti k\u00f5rgkoolid seni mitte"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hugo : Vaata, k\u00e4isin j\u00e4lle kuraatori ja kuberneri juures."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Kasahstani esindav Vladimir Smirnov v\u00e4lja j\u00e4tta, polnud vene meesmurdmaasuusataja Venemaa lipu all v\u00f5isteldes kuni eilseni veel tiitliv\u00f5istlustel kuldmedalit v\u00f5itnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lennoni lesk avaldas s\u00fcgavat kaastunnet Harrisoni lesele Oliviale ja pojale Dhanile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Panga omakapital suurenes jaanuaris aktsiaemissiooni ja jaanuari kasumi arvel 22 miljoni krooni v\u00f5rra ehk 25, 4, j\u00f5udes 108, 7 miljoni kroonini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Juba eelmise festivaliga selgus optimaalne filmifestivali programmi maht, mida Eesti publik on v\u00f5imeline vastu v\u00f5tma, seega j\u00e4\u00e4b festivali filmide arv sama suureks kui m\u00f6\u00f6dunud aastal,\" on \u00f6elnud festivali kunstiline juht Tiina Lokk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 197,
              "end": 206,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Portugal vajab selle aasta l\u00f5pul v\u00e4hemalt 20 000 v\u00f5\u00f5rt\u00f6\u00f6list, teatas Lissaboni ajakirjandus viitega riigi t\u00f6\u00f6ministeeriumi ametlikule avaldusele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Otep\u00e4\u00e4 g\u00fcmnaasiumi 3.b 3."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu p\u00e4\u00e4stet\u00f6\u00f6tajad leidsid Raineri (23) kodu keldrist Raadio P\u00e4rnule teadaolevalt veel l\u00f5hkekehade valmistamiseks vajalikku materjali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suure Reede \u00f5htul kogunes sinna t\u00f5eliselt rahvusvaheline seltskond : laudkond v\u00e4lissaatkondade esindajaid, lapsega uusvenelaste pere, restorani belglannast omanik s\u00f5pradega, m\u00f5ned soome turistid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 143,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ametnik peab m\u00f5istma, et raha, millega ta ringi k\u00e4ib ja mille heaperemeheliku kasutamise eest ta vastutab, ei ole tema asutuse v\u00f5i ministeeriumi oma - see on meie k\u00f5igi \u00fchine, maksumaksja raha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 144,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Robinsoni\" eluaseme leidsid Ventspilsi politseinikud j\u00e4lgede j\u00e4rgi, mille mees j\u00e4ttis p\u00e4rast vargust \u00fches talus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pealegi t\u00e4hendaks Dagestani kaotamine ka m\u00f5ju kahanemist Kaukaasias tervikuna, kuiv\u00f5rd otseside s\u00e4iliks veel vaid Gruusiaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Doktorikraadi saamiseks peab esitama v\u00e4itekirja ja sooritama suulise eksami, nn rigorosumi, kolmest professorist koosneva komisjoni ees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maarja M\u00e4ndmaa : Ministeeriumi k\u00e4itumine on arusaamatu Sotsiaalministeeriumi kantsler, milline on teie seisu-koht selles probleemis?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks Euroopa ja Ameerika kontsertidele tegeleb Pieter van Dijk oreli \u00f5petamisega Amsterdami konservatooriumis ning Hamburgi muusika- ja teatrik\u00f5rgkoolis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellele viitab ka asjaolu, et puuduvad v\u00e4givalla tundem\u00e4rgid,\" \u00fctles eile \"Postimehele\" Tallinna kriminaalpolitsei komissari kohuset\u00e4itja Artur Tshulitski."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Parkimiskorraldajad teisaldasid Robert Lepiksoni auto Kolmap\u00e4eva \u00f5htul kella poole seitsme paiku teisaldasid parkimiskorraldajad Tallinnas Aedvilja t\u00e4navalt ekssiseministri ja endise Tallinna linnapea Robert Lepiksoni valesti pargitud s\u00f5iduauto Audi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 208,
              "end": 217,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seet\u00f5ttu \u00fc\u00fcris Raju paari eelmise aasta jooksul sportlastele staadioni l\u00e4hikonnas paiknevad majutuskohad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile \u00fctles p\u00f5llumajandustootjate esindaja Br\u00fcsselis Risto Volanene, et komisjoni ettepaneku p\u00f5hjalik uurimine muudab pildi p\u00f5llumeeste jaoks veelgi s\u00fcngemaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tollal ma m\u00f5tlesin, et v\u00e4\u00e4rinuksin ENSV \u00dclemn\u00f5ukogu Presiidiumi aukirja, mis oli k\u00f5rgeim autasu selles riiklikus struktuuris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehkki Maksuamet revisjoni ei kommenteeri, kahtlustatakse MT\u00dcga seotud isikute kinnitusel, et keskuses on moonutatud raamatupidamisandmeid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Palju k\u00e4ra tekitanud b\u00e4ndi endise lauljatari Maarja Kivi rasestumine oli Brandesi s\u00f5nul neile muidugi suur l\u00f6\u00f6k, kuid mitte \u00fclesaamatu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnaruumi kvaliteeti silmas pidades eeldaks seesuguse olulise ja h\u00f5lmava piirkonna v\u00e4ljaarendamine tegelikult konsortsiumi moodustamist, kapitali kontsentratsiooni, sest lisaks kinnisvara arendajate huvidele p\u00fcsib selle maa-ala kompleksse arengu vastu ilmselgelt ka \u00fchiskondlik pingeline huvi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 138,
              "end": 146,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Milosevic on vaidlustanud Haagi tribunali legitiimsuse ja \u00f5iguse tema \u00fcle kohut pidada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaitsepolitsei komissari Olari Valtini s\u00f5nul on positsioneerimine erandtoiming, mida saab teha vaid asutuse juhi n\u00f5usolekul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6dunud n\u00e4dalal k\u00fclastas Kirijenko Washingtoni ja pidas k\u00f6nelusi, millega tal v\u00e4idetavalt \u00f6nnestus probleemid lahendada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna prokuratuuri prokur\u00f6r Kristel Siitam t\u00fchistas uurija Samueli m\u00e4\u00e4ruse l\u00e4inud n\u00e4dalal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vabatahtlikult Viru pataljoni aega teenima l\u00e4inud Aleksei Levin (22) on ainuke sel aastal kaitsev\u00e4kke kutsutud k\u00f5rgharidusega ajateenija."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Blacky laulja Lea Liitmaa \u00fctles, et ei tea, kas ta v\u00f5ib Moskva l\u00e4histel 41. s\u00fcnnip\u00e4eva t\u00e4histanud vene miljon\u00e4ri nime \u00fcldse \u00f6eldagi ja paljastas vaid niipalju, et s\u00fcnnip\u00e4evalaps on juristiks \u00f5ppinud ning tal on nii kaks autojuhti kui ka kaks turvameest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Distsiplinaarkorras viidi Vunk \u00fcle madalamale ametikohale, abiprefekti ametikohalt Keila politseijaoskonna komissari ametikohale, kus t\u00f6\u00f6tas kuni artiklis k\u00e4sitletud juhtumini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Varem oli Piirissaarel ainult kaheksa telefoni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tubli kristlane Ta ei teinud kunagi saladust oma usust, jutlustades kahel aastavahetusel rahvale evangeeliumi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige rohkem teeb ajalehe v\u00e4ljaandjatele meeleh\u00e4rmi asjaolu, et Jugoslaavia valitsus keeldub neil lubamast kasutada hiljuti Belgradi ja Pristina vahele veetud klaasoptilist kaablit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pakutavate sihtkohtade nimekiri Aafrikas h\u00f5lmab Marokkot, Keeniat, Gambiat, Ugandat, Senegali, Kameruni, Libeeriat, Kongot ja Angolat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis saab informaatikast g\u00fcmnaasiumi tasemel?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Hea, kui \u00fche poti saad p\u00e4evas juua, pension\u00e4ri asi, siis j\u00e4lle kodu poole,\" tunnistab meestest jutukaim, Vello Jaska."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neljap\u00e4evases Basras toimunud r\u00fcnnakus tapsid kolm maskides kurjategijat Iraagi armee ohvitseri major Mahmoud Hassan al-Yassiri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kapitali suurendamine on hoolimata jooksvate tulususn\u00e4itajate langusest aktsia kohta pikemas perspektiivis siiski igati positiivne, v\u00f5imaldades pankadele ka iseseisvalt stabiilset kasvu ja laienemist v\u00e4ljapoole Eesti piire."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ministeeriumi teise kantsleri Margus Leivoga, kelle J\u00fcrgenson Martini asemele palkas, tal suhted puuduvad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Loodan, et Euroopa Komisjoni hoiatus ja meie, Eestis tegutsevate litsentsitud t\u00e4toveerimissalongide omanikud, astume \u00fchte jalga ka meie tahame hoiatada p\u00f5randaaluste tegijate eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Haige on juba laual ja pehme,\" kiirustab dr Kass telefoni otsas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nimelt oli Leas 1. juulil kirjutanud ehitajaga alla kaks lepingut sadamaehituse ja muuseumi remondi kohta kokku umbes miljoni krooni ulatuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Legend r\u00e4\u00e4gib, et nende l\u00e4bil\u00f6\u00f6gialbumit oli Ameerika \u00dchendriikides m\u00fc\u00fcdud juba \u00fcle miljoni eksemplari, kui kodumaal ei teatud Gavin Rossdale'ist ja tema kambaj\u00f5mmidest veel m\u00f5hkugi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui pank hea stsenaariumi korral uksed taas lahti teeb, siis tuleb arvestada olulise raha v\u00e4ljavooluga, sest hoiustajad tahavad kindlasti oma raha v\u00e4lja v\u00f5tta,\" m\u00e4rkis ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iisraeli v\u00e4lisminister Shimon Peres j\u00f5udis t\u00e4na tagasi USA visiidilt, kinnitades, et Washingtoni administratsioon ei n\u00f5udnud Iisraeli \u00fcksuste kohest lahkumist palestiinlaste aladelt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" L\u00f5puks avasid Aleksandrile ukse kaks pension\u00e4ri, kellele mees kahvliga kallale tungis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teist stsenaariumi nad ette ei n\u00e4inud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Niisiis kokku v\u00f5ttes oli komisjoni otsus selline, et selle eeln\u00f5u esimest lugemist ei peaks l\u00f5petama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See m\u00f5te on arutelude k\u00e4igus vaibunud, nii et k\u00e4esolevat regulatsiooni oleme pidanud ka komisjoni poolt piisavaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Need komisjoni otsused on parandusettepanekute n\u00e4ol ka siia t\u00e4na pakutud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "R\u00f5ivatootja AS Baltika avas n\u00e4dalavahetusel Poolas Baltmani ketti kuuluva esinduskaupluse, mis asub Varssavi suurima linnaosa vastavatud kaubamajas Land Kaupluse pindala on suuruselt v\u00f5rreldav Tallinnas Viru t\u00e4naval asuva esinduskauplusega, teatas Baltika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4rkides, et tegemist on esialgsete andmetega, \u00fctles \u017dvanija, et pataljon oli l\u00e4inud liikvele v\u00e4ejuhatuse loata Pankisi l\u00e4histel oleva sisev\u00e4gede Muhrovani pataljoni asupaiga suunas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 156,
              "end": 165,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enamik hilisematest folkloristide k\u00fcsitlusandmetest ootab oma j\u00e4rge muuseumi keldris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kes peaks selle territooriumi eest vastutama?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Aga seet\u00f5ttu, et hooaeg algab Trysilis alles veebruari alguses, peaaegu puudus ka after-sky ehk p\u00e4rast m\u00e4elt tulekut pidutsemine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimesena Salvadoris San Salvadori rahvusvahelises lennujaamas tekkis probleem riiki sisenemisel, sest sealse piirivalve arvutis\u00fcsteemis puudus riik nimega Estonia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juudi Muuseum v\u00e4ljapanekuta Berliinis Kreuzbergis avas l\u00f5puks uksed kuulsa poola-ameerika dekonstruktivistliku arhitekti Daniel Liebeskindi projekteeritud Juudi Muuseumi hoone."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 169,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5taks juhtimis\u00f5iguse \u00e4ra Postimees k\u00fcsis eile neljalt liikluspolitsei komissarilt, kas seitsmenda kehtiva rikkumisega komissari palge ette ilmuv suvaline rikkuja j\u00e4\u00e4ks lubadeta ning kolm neist vastas kindla peale jaatavalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lugupeetud kolleegid, v\u00f5tame arutusele j\u00e4rgmise p\u00e4evakorrapunkti, see on Vabariigi Valitsuse algatatud Taani Kuningriigi, Eesti Vabariigi, Soome Vabariigi, Saksa Liitvabariigi, L\u00e4ti Vabariigi, Leedu Vabariigi, Poola Vabariigi, Vene F\u00f6deratsiooni ja Rootsi Kuningriigi vahelise L\u00e4\u00e4nemere Merekeskkonna Kaitse Komisjoni privileegide ja immuniteetide kokkuleppe ratifitseerimise seaduse eeln\u00f5u teine lugemine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 308,
              "end": 317,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Politsei L\u00f5una osakonna korrakaitsetalituse komissari Margus Reiska s\u00f5nul on see number t\u00f5en\u00e4oliselt \u00f5ige."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Br\u00fcssel, 31. august 1992 Komisjoni nimel komisjoni liige Ray MAC SHARRY 1 E\u00dcT L 173, 27.06.1992, lk 1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nemad ja 75. minutil Joe Cole'i asemel sekkunud Stewart Downing suutsid inglaste m\u00e4ngu tuua selle s\u00e4deme, mis Trinidadi & Tobago kaitseliini l\u00f5puks lahti muukis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eriti negatiivselt on meelestatud need vanemad, kes peavad turvalisuse tagamist vaid personali \u00fclesandeks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tshetsheenia 20. sajandil 1922 november - Tshetsheenia autonoomse oblasti loomine 1924 - Ingushshia autonoomse oblasti loomine 1934 - kahe oblasti liitumine 1937 - Stalini \"puhastuse\" k\u00e4igus vahistati kaks protsenti tshetsheenidest 1940-44 - \u00fclest\u00f5usud Hassan Israilovi juhtimisel 1944 - tshetsheenide kollektiivne deporteerimine Kasahstani seoses v\u00e4idetava kollaboratsiooniga 1953 - Stalini surma j\u00e4rel naasesid tshetsheenid kodudesse 1956 - otsus taastada rahvuslikud territooriumid 1957 - maad saadi v\u00e4hem kui enne 1944. aastat 1992 oktoober - Tshetsheenia parlamendivalimised, Dzhohhar Dudajev sai presidendiks 2. november - Tshetsheenia iseseisvuse v\u00e4ljakuulutamine 1993 m\u00e4rts - nurjus esimene Dudajevi-vastane putsh 1994 - kolm nurjunud putshi 1994 detsember - Vene v\u00e4ed marssisid Tshetsheeniasse, s\u00f5ja algus 1996 aprill - Dudajev sai surma, tema mantlip\u00e4rijaks sai Zelimhan Jandarbijev 1996 mai - Jeltsin ja Jandarbijev s\u00f5lmivad Kremlis vaherahu 1996 august - Jeltsini julgeolekun\u00f5unik Aleksandr Lebed ja Tshetsheenia kindralstaabi \u00fclem Aslan Mashadov s\u00f5lmisid rahulepingu, mis j\u00e4tab Tshetsheenia staatuse viieks aastaks lahtiseks 1996 september - Vene v\u00e4ed lahkusid 1996 jaanuar - Mashadov valiti presidendiks 1999 august - Tshetsheeni islamistid s\u00f5japealike Shamil Bassajevi ja Hattabi juhtimisel tungisid Dagestani, p\u00fc\u00fcdes seal kehtestada islamirezhiimi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1315,
              "end": 1324,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uus v\u00f5imuliit loodab alustada ka Otep\u00e4\u00e4 g\u00fcmnaasiumi vana \u00f5ppehoone rekonstrueerimist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See on film, kus lisaks \u00fche kauge garnisoni s\u00f5jameestele on kaadris t\u00e4htsal kohal k\u00f5rb ja tohutu suur pastelsetes toonides kindlus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuna aasta on planeet Jupiteri m\u00f5ju all, mis on viljakuse s\u00fcmbol, siis on oodata h\u00e4id vilju ja tulemusi neile, kes hobuseaastal oma p\u00f5ldu h\u00e4sti k\u00fcndsid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rooma puhul on veel huvitav, et siin seisab iga riik enda eest, ja lisaks veel Romano Prodi juhitav Euroopa komisjon, kes kardab, et tulevikus komisjoni v\u00f5im n\u00f5rgeneb."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 152,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Lauristini s\u00f5nul on selle ummiku taga Keskerakonna poliitiline m\u00e4ng, kuhu on kaasa t\u00f5mmatud ka teised opositsioonierakonnad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ugese testid on tehtud tribunali palvel kaks n\u00e4dalat tagasi, kui arstid ei suutnud m\u00f5ista, miks kinnipeetava verer\u00f5hk ravimitele vaatamata ei lange."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kurjategijad sidusid taksojuhil k\u00e4ed kinni ja r\u00f6\u00f6visid kannatanult telefoni, prillid ja sularaha, seej\u00e4rel l\u00fckati Jevgeni takso tagaistmele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Edasi on v\u00f5imalik kolm stsenaariumi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pult ei muuda telefoni k\u00fcll p\u00e4ris Game Boy'ks, kuid viib ta sellele suure sammu v\u00f5rra l\u00e4hemale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuratooriumi \u00fcksmeelne seisukoht oli, et enne nende dokumentide vastuv\u00f5tmist pole riikliku koolitustellimuse proportsioonide ja koostamise p\u00f5him\u00f5tete muutmine m\u00f5eldav."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigieelarveliste vahendite j\u00e4\u00e4k moodustas 31. jaanuari seisuga 3,378 miljardit krooni, sellest v\u00e4lisaktivatesse oli paigutatud 1,455 miljardit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raskes seisus on praegu Tad\u017eikistan, Afganistanist l\u00e4htuva ohu t\u00f5rjumiseks j\u00e4eti riiki ligi 20 000 Vene s\u00f5jav\u00e4elast, p\u00e4rast tad\u017eikkide naasmist v\u00f5imu juurde Kabulis v\u00f5ib Tad\u017eikistani siseasjadesse sekkuv ja narkokaubandust soosiv Vene armeekontingent muutuda aga r\u00e4ngaks koormaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 170,
              "end": 182,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu Kooliteatrid l Keskaste Forseliuse g\u00fcmnaasiumi 7.a klassi trupp Juhendaja Hiie M\u00fcnt Forseliuse g\u00fcmnaasiumi poistetrupp Eestv\u00f5tjad Innar K\u00f5lli ja Hendrik Kaljuj\u00e4rv Annem\u00f5isa kooli 6.b klassi n\u00e4itetrupp Juhendajad Tiina Teppo, \u00dclle Talts Kivilinna g\u00fcmnaasiumi trupp Juhendaja Rain Mikser Raatuse g\u00fcmnaasiumi trupp Juhendaja Leida Punning Kunstig\u00fcmnaasiumi trupp Juhendaja \u00dclle T\u00f5nne Kunstig\u00fcmnaasiumi 6.a klassi n\u00e4itering Juhendajad Maimu Kiik ja Vaike-Reet Kreinin Kroonuaia kooli trupp Juhendaja Katrin Luts Miina H\u00e4rma g\u00fcmnaasiumi trupp Juhendaja Ivika Hein Veeriku Kooli trupp Juhendaja Lea Laum\u00e4e l G\u00fcmnaasium Karlova g\u00fcmnaasiumi 12.b n\u00e4itetrupp Juhendaja K\u00fclliki Kask Kivilinna g\u00fcmnaasium Juhendaja Mall Malling Slaavi g\u00fcmnaasiumi teatristuudio Svidanije Juhendaja Irina Pavlik Hugo Treffneri g\u00fcmnaasiumi kooliteater (3 truppi) Juhendaja Helgi Tering Pushkini g\u00fcmnaasium Juhendaja Galina Sazonova Descartes'I l\u00fctseum Juhendaja Katrin Kiisler Tamme g\u00fcmnaasium Juhendajad Liina Kink ja K\u00fclli Saia Forseliuse g\u00fcmnaasium Juhendaja Rait Avestik"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 729,
              "end": 740,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcks on odavam ja teine kallim, \u00fcks on baarimen\u00fc\u00fc ja teine restorani oma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kurkse v\u00e4inas 11. septembril 14 meest hukkununa kaotanud Baltbati luurer\u00fchma \u00fclem nooremleitnant Jaanus Karm s\u00fc\u00fcdistab kompanii ja pataljoni juhtkonda, kelle t\u00f6\u00f6d ta enda s\u00f5nul tegema pidi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui ka m\u00f5ni majavaldaja ei osanud \u00f5igeaegselt lahti m\u00f5testada Tallinna linnavalitsuse 17. m\u00e4rtsi 1995 m\u00e4\u00e4rusega nr 15 kehtestatud korteri\u00fc\u00fcri piirsuurust, vaid taipas seda alles p\u00e4rast Tallinna linnavalitsuse 26. jaanuari 1996 m\u00e4\u00e4ruse nr 10 lugemist, siis ta ei tohi tagasiulatuvalt muuta korteri\u00fc\u00fcri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 213,
              "end": 221,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pataljoni mehed vaatasid nagu N\u00f5ukogude armees, kuidas saavad ise vees\u00fcsteemi paremasse olukorda viia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sekkumisasutus, kellele garantii on esitatud, kontrollib aruande usaldatavust ja edastab komisjonile kord kvartalis \u00fclevaate kasutatud alkoholi kohta, - tuuma magnetresonantsanal\u00fc\u00fcsi tulemus alkoholi puhul, mille osas komisjon ja/v\u00f5i p\u00e4dev kontrolliasutus n\u00e4eb ette sellise anal\u00fc\u00fcsi alkoholi liigi kontrollimiseks, - sellise m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 2823/87 ette n\u00e4htud kontrolleksemplar T5 v\u00f5i sellega samav\u00e4\u00e4rse kontrolldokumendi esitamine, mille on kinnitanud selle liikmesriigi p\u00e4dev kontrolliasutus, kus toimus l\u00f5plik kasutamine, ja mis t\u00f5endab, et veinist destilleeritud alkoholi kasutati kindlaksm\u00e4\u00e4ratud otstarbel \u00fchenduses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 191,
              "end": 199,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcle aasta tagasi oli Krusta tegevus distsiplinaarjuurdluse all, sest ta j\u00e4i popstaar Tina Turneri kontserdil ametlikus valvekorras olles lauluv\u00e4ljakul oma \u00fclemusele vahele alkoholi joomise ja korravalvurile ebas\u00fcndsa k\u00e4itumisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 172,
              "end": 180,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Breakingviews.com-i teatel asub Furse, Prantsuse investeerimispanga Credit Lyonnais endine tuletisv\u00e4\u00e4rtpaberite divisjoni juht, ametisse reede."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hanson l\u00e4heb tuikudes oma ministeeriumi, n\u00e4eb trepikojas kantsler Kannikut, kes palitut hoolsasti riidepuu peale seab, ja h\u00fc\u00fcab, ise \u00f5nnest purjus : \"Ah, armas kantsler, mida teie volbri\u00f6\u00f6l teete?\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOMISJONI M\u00c4\u00c4RUS (EM\u00dc) nr 344/86, millega muudetakse tagatiste osas m\u00e4\u00e4rusi (EM\u00dc) nr 626/85 ja (EM\u00dc) 2077/85 17. veebruar 1986 EUROOPA \u00dcHENDUSTE KOMISJON, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Majandus\u00fchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 14. m\u00e4rtsi 1977. aasta m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 516/77 puu- ja k\u00f6\u00f6giviljatooteturu \u00fchise korralduse kohta, 1 viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 3768/85, 2 eriti selle artikli 4 l\u00f5iget 8, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 14. m\u00e4rtsi 1977. aasta m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 525/77, millega kehtestatakse ananassikonservide tootmistoetuste s\u00fcsteem, 3 viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 1699/85, 4 eriti selle artiklit 8, ning arvestades, et : komisjoni 22. juuli 1985. aasta m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 2220/85 (millega s\u00e4testatakse p\u00f5llumajandustoodete tagatiss\u00fcsteemi \u00fchised \u00fcksikasjalikud rakenduseeskirjad) 5 III jaotises s\u00e4testatakse tagatiste andmise vormid ; sama m\u00e4\u00e4ruse artikli 19 l\u00f5ikes 1 s\u00e4testatakse seoses ettemaksetega esitatud tagatiste vabastamine ; sellest tulenevalt tuleks tunnistada kehtetuks komisjoni 12. m\u00e4rtsi 1985. aasta m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 626/85 (t\u00f6\u00f6tlemata kuivatatud viinamarjade ja viigimarjade ostmise, m\u00fc\u00fcmise ja ladustamise kohta ladustusasutuste poolt) 6 ja komisjoni 25. juuli 1985. aasta m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 2077/85 (milles s\u00e4testatakse ananassikonservide tootmistoetuse \u00fcksikasjalikud rakenduseeskirjad) 7 vastavad s\u00e4tted ; k\u00e4esoleva m\u00e4\u00e4rusega etten\u00e4htud meetmed on koosk\u00f5las puu- ja k\u00f6\u00f6giviljatooteturu korralduskomitee arvamusega, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 648,
              "end": 657,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vajadus neid juhte kriminaalmenetluse koodeksis loetleda kaob \u00e4ra, sest prokur\u00f6ri osav\u00f5tt kohtulikust arutamisest muutub selle eeln\u00f5u vastuv\u00f5tmise korral kohustuslikuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alkoholi tarvitavaid rasedaid on meie p\u00f5hjanaabrite seas murettekitavalt palju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sven-G\u00f6ran Eriksson S\u00fcndinud : 5. veebruar 1948 Torsbys (Rootsi) Jalgpallurikarj\u00e4\u00e4r katkes p\u00f5lvevigastuse t\u00f5ttu 1975. aastal Treenerikarj\u00e4\u00e4ri olulised t\u00e4hised : 1976 - valiti Rootsi III divisjoni klubi Degerforsi juhendajaks 1980-82 - IFK G\u00f6teborgi peatreener 1982-84 - Lissaboni Benfica peatreener 1984-87 - AS Roma peatreener 1987-89 - Fiorentina peatreener 1989-91 - Taas Benfica juhendaja 1991-96 - Sampdoria peatreener 1997-2000 - Lazio peatreener, saab meeskonnaga karikav\u00f5itjate karika (1999) ning Itaalia meistritiitli ja karika (2000)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 186,
              "end": 195,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Euroopasse ei sobi Ma ei tea, kus auv\u00e4\u00e4rt asjatundjate komisjoni liikmed on elanud, igal juhul tundub, et tegemist pole 20. sajandi l\u00f5pu Euroopaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegevus leiab aset 1964. aastal Washingtoni osariigi t\u00f6\u00f6stuslinnakeses, kuid v\u00f5teteks USAsse ei s\u00f5idetud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mina olen ainult \u00fcks kord elus alkoholi joonud, mitte kordagi rohkem,\" lisas ta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viinaliidu andmetel suurenes liidu liikmete kange alkoholi l\u00e4bim\u00fc\u00fck 2006. aastal v\u00f5rreldes eelneva aastaga ligi 50 protsenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni tellimusel valminud uuring \"Alkohol Euroopas\", mis \u00e4sja avaldati, n\u00e4itab Euroopas s\u00fcvenevaid alkoholiprobleeme : uuringust ilmneb, et Euroopa Liit on maailma enim alkoholi tarbiv piirkond ning et alkoholi tarbimine on liikmesriigiti j\u00e4rjest \u00fchtlustuv."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 206,
              "end": 214,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nokia tegi otsa lahti Kuu aega tagasi t\u00f5i maailma suurim mobiilitootja Nokia turule oma esimese navigatsioonitarkvaraga telefoni N95."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle otsuse tegemisel l\u00e4htus volikogu teede- ja sideministri Toivo J\u00fcrgensoni mullusuvise m\u00e4\u00e4ruse esialgsest variandist, mis andis volikogule kui taksoveoloa v\u00e4ljaandjale v\u00f5imaluse kehtestada ka n\u00f5uded taksode vanusele, komplektsusele ja uste arvule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4nagi n\u00e4eb templis taevakummardajaid palvetamas, n\u00f5nda kaob siingi piir muuseumi ja p\u00fchakoja vahel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lepiku s\u00f5nul on ministeeriumi kohtussekaebamine veninud, kuna ta on p\u00fc\u00fcdnud v\u00e4lisministeeriumi ametnike jutule p\u00e4\u00e4seda ja asja klaarida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Vabariigi likvideerimine algas 17. juunil 1940 Punaarmee t\u00e4iendavate v\u00e4eosade sissemarsiga, seadusliku valitsuse kukutamisega ning kulmineerus terrori tingimustes moodustatud n\u00f5ukogude nukuparlamendi 21. juuli istungiga, mis Kremli stsenaariumi kohaselt palus vormistada Eesti allaneelamise kui pantvangi v\u00f5etud rahva sooviavalduse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 238,
              "end": 250,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Afganistan on praegu maailma suurim oopiumi tootja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Millwall j\u00f5udis viimati Inglise karika poolfinaali 1937. aastal, olles siis kolmanda divisjoni klubi ning ka siis kohtuti Sunderlandiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "15.670 kirjandikirjutajast 12.708 on g\u00fcmnaasiumi v\u00f5i kutsekooli l\u00f5petajad ning 2962 varem keskhariduse omandanud riigieksami sooritajad, \u00fctles riikliku eksami- ja kvalifikatsioonikeskuse direktor Enn M\u00e4nd BNS-ile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Pudeliveest v\u00f5etakse m\u00f5nikord v\u00e4lja pea k\u00f5ik komponendid, j\u00e4etakse v\u00f5i segatakse kokku kunstlik joogivesi, v\u00e4hesel m\u00e4\u00e4ral kaltsiumi ja naatriumi jne, mis s\u00e4ilitavad vee pH ja puhverdusomadused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Inglismaa kuninganna Elizabeth II k\u00e4tt olen surunud kaks korda : Derby County staadioni Pride Park'i avamisel 1997. aastal ning selle aasta augustis, kui kuninganna oma 50. valitsemisaasta pidustuste raames Derbyt k\u00fclastas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jugoslaavia liikme\u00f5igused OSCE-s peatati 1992. aastal Belgradi \"pideva agressiooni\" t\u00f5ttu Bosnia s\u00f5jas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Shveitsi filmiklassik Alain Tanner (\"Salamander\", \"Valgusaastad\") teeb oma t\u00e4navu Cannes'is esilinastunud \"Reekviemi\" n\u00e4ol austusavalduse ladina kultuurile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5nnelikud v\u00f5itjad tunnevad suurt pingelangust Saate alguseks peavad olema k\u00f5ik mured ja kogu n\u00e4rvipinge nagu p\u00fchitud, sest televaatajalt tuleb veel viimsed h\u00e4\u00e4led k\u00e4tte saada, et poodiumi k\u00f5rgemale astmele t\u00f5usta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 179,
              "end": 187,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii siin kui ka sealpool Atlandi ookeani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti heliloojate liidus on m\u00fc\u00fcgil festivali pass hinnaga 390 ja 190 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eilsel telekanalite, keeleameti ja ringh\u00e4\u00e4lingulubade komisjoni n\u00f5upidamisel ei tundnud \u00fchegi telekanali esindaja huvi keeleameti peadirektori soovituse vastu kasutada t\u00f5lkimiseks vajaliku tehnika soetamiseks rahvusvaheliste organisatsioonide toetust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Telefoni suurimaid plusse on h\u00e4\u00e4letugevuse s\u00e4ttimise nupud telefoni k\u00fcljel, mis j\u00e4\u00e4vad aparaadiga r\u00e4\u00e4kides nimetiss\u00f5rme alla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOMISJONI M\u00c4\u00c4RUS (EM\u00dc) nr 3480/90, millega muudetakse m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 1725/79 eeskirjade kohta, mis k\u00e4sitlevad toetuse andmist segas\u00f6\u00f6daks t\u00f6\u00f6deldud l\u00f5ssile ja eelk\u00f5ige vasikatoiduks m\u00f5eldud l\u00f5ssipulbrile 30. november 1990 EUROOPA \u00dcHENDUSTE KOMISJON, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Majandus\u00fchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 27. juuni 1968. aasta m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 804/68 piima- ja piimatooteturu \u00fchise korralduse kohta, viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 3117/90, eriti selle artikli 10 l\u00f5iget 3 ning arvestades, et : komisjoni m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 1725/79 (viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 2871/90) artikli 10 l\u00f5ikes 3 on ette n\u00e4htud, et l\u00f5ssipulbri m\u00e4\u00e4ramisel katsetatakse iga proovi III lisas t\u00e4psustatud anal\u00fc\u00fcsimeetodil v\u00e4hemalt kaks korda ; on soovitatav laiendada reguleerimisala, et h\u00f5lmata ka alla 50% l\u00f5ssipulbrit sisaldavat segas\u00f6\u00f6ta ; v\u00f5imalike veaallikate k\u00f5rvaldamiseks tuleb anal\u00fc\u00fcsimenetlust muuta ; anal\u00fc\u00fcsiandmete korrigeerimine regressioonanal\u00fc\u00fcsil saadud teguriga annab t\u00e4psemaid tulemusi ; tuleb m\u00e4\u00e4rata uue menetluse korratavus ja reprodutseeritavus ; anal\u00fc\u00fcsitulemuste t\u00f5lgendamise h\u00f5lbustamiseks tuleb kindlaks m\u00e4\u00e4rata lubatud h\u00e4lve ; k\u00e4esoleva m\u00e4\u00e4rusega etten\u00e4htud meetmed on koosk\u00f5las piima- ja piimatooteturu korralduskomitee arvamusega, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 527,
              "end": 536,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid tal j\u00e4\u00e4b veel vajaka oskusest v\u00f5istlustingimustes endast maksimumi pigistada.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00d5UKOGU M\u00c4\u00c4RUS (EM\u00dc) nr 2763/75 sealihasektoris eraladustusabi andmise \u00fcldeeskirja kohta 29. oktoober 1975 EUROOPA \u00dcHENDUSTE N\u00d5UKOGU, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Majandus\u00fchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 29. oktoobri 1975. aasta m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 2759/75 sealihaturu \u00fchise korralduse kohta, eriti selle artikli 7 l\u00f5iget 1 ; v\u00f5ttes arvesse komisjoni ettepanekut ning arvestades, et : m\u00e4\u00e4ruses (EM\u00dc) nr 2759/75 n\u00e4hakse ette v\u00f5imalus sekkuda sealihasektoris eraladustusabi kujul ; sellise abis\u00fcsteemi toimimist v\u00f5ib h\u00f5lbustada, n\u00e4hes ette lepingute s\u00f5lmimise sekkumisametitega ; abi eesm\u00e4rkide saavutamiseks, nagu on m\u00e4\u00e4ratletud m\u00e4\u00e4ruses (EM\u00dc) nr 2759/75, tuleks kindlaks m\u00e4\u00e4rata abi suurus, v\u00f5ttes arvesse ladustamiskulusid ; sel otstarbel tuleks abi suuruse kindlaksm\u00e4\u00e4ramiseks n\u00e4ha ette kaks meetodit ; kummalgi juhul ei tohiks abi andes teha vahet \u00fchenduses asuvate taotlejate vahel ; juhul kui k\u00f5nealuste toodete turusituatsioon n\u00f5uab s\u00f5lmitavate lepingute tingimuste v\u00f5i juba s\u00f5lmitud lepingutes etten\u00e4htud ladustamisaja kestuse muutmist, tuleks ette n\u00e4ha asjakohased meetmed, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 349,
              "end": 358,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00f5ukogu v\u00f5ib komisjoni ettepaneku p\u00f5hjal seda nimekirja \u00fcheh\u00e4\u00e4lselt muuta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Teisip\u00e4eva \u00f5htupoolikul seisid Narva Gloria bastioni haljasalal Kunstigalerii k\u00f5rval videokaamera ees harkisjalu kaks mustas mundris noort meest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5lgendusi on mitmeid, kuid tihti on p\u00f5hjuseks alkoholi liigtarbimine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "R\u00f5\u00f5m r\u00f5\u00f5muks, et aga \"Pipi Pikksuka\" lavastaja Marko Matvere n\u00e4gi Pipi rollis ainult Evelini, mitte kedagi teist, otsustas Veesaar kuuldavasti teatetoomise n\u00e4itlejatari asemel enda peale v\u00f5tta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 156,
              "end": 168,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui ta esimest korda omal k\u00e4el kaardilt Bagdadi \u00fcles leidis, oli ta j\u00e4lle tavaline laps - \u00fclevoolavalt r\u00f5\u00f5mus ja muretult \u00f5nnelik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tookord tekitas v\u00e4rin San Salvadori linnaosas Santa Teclas maalihke, mis mattis terveid kvartaleid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile sai g\u00fcmnaasiumi l\u00f5putunnistuse k\u00e4tte saate \"Eesti otsib superstaari\" v\u00f5itja Birgit \u00d5igemeel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Joosti maratoni Belgradi maratoni v\u00f5itis meestest keenialane Reuben Chebutich ajaga 2."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljaaegu Soome parimaks teatriks tunnistatud R\u00fchmateater t\u00f5i juuni l\u00f5pus Suomenlinna laval v\u00e4lja v\u00e4rske soome draama, Sami Keski-V\u00e4h\u00e4l\u00e4 etenduse \"Ookeani kohal\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kivist Leen Kuigi m\u00fc\u00fctilist leegion\u00e4ri Alfons Rebast on kahtlustatud koost\u00f6\u00f6s N\u00f5ukogude luurega, maeti ta Eestisse riigi raha ja auga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5itsin m\u00f5ni p\u00e4ev tagasi rongiga l\u00e4bi Baltikumi, Poola, Slovakkia ja Ungari."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui mees ikka ei tea, kuidas mingit \u00fclesannet sooritada, siis ei p\u00e4\u00e4sta teda ka \u00fcksk\u00f5ik kui p\u00f5hjalik eeskiri,\" t\u00e4hendas Balti pataljoni \u00fclem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iga m\u00e4ngija peab alati kaasas kandma isiklikku mikrofoni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 56,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Agu Laius, Jaan T\u00f5nissoni Instituudi direktor, korruptsiooniuuringute projekti juht Lepsi kergek\u00e4elised \u00fcldistused Enne kui Riigikogu liige Ando Leps m\u00fcrinal EME fraktsioonist v\u00e4lja astus, avaldas ta artikli \"Lepiksoni eeskujule v\u00f5ib leiduda j\u00e4rgijaid\" (18. veebruari S\u00f5numileht)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Venemaa asepeaminister kinnitas kolmap\u00e4eval Eesti peaministrile, et Vene valitsus on eraldanud Leningradi oblastile 500 000 rubla (422 005 krooni) Jaanilinna veeprobleemi lahendamiseks ning eraldab edaspidi iga n\u00e4dal 400 000 rubla (337 604 krooni) kuni Eesti-Vene valitsustevahelise komisjoni kohtumiseni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 283,
              "end": 292,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veebruari alguses revisjoniaktiga tutvunud Mihhailovi s\u00f5nul oli aktis palju valet, kuid revisjonikomisjoni juhi Jaana Padriku s\u00f5nul on Mihhailovi ettepanekute p\u00f5hjal tehtavad parandused vaid pisikosmeetika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui palju on n\u00e4iteks teleseriaal \"M-klubi\" \u00fcldsegi film, et selle stsenaariumi hinnati filmikunsti alt?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "SL \u00d5htuleht Politseinikul kahtlus purjus peaga avarii tegemises Politseil on alust arvata, et Valgamaal autoga \u00fcle katuse s\u00f5itnud ning kannatada saanud L\u00f5una prefektuuri juhtkonstaabel, oli tarvitanud alkoholi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 201,
              "end": 209,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" N\u00e4iteks kui eestlane ostab meie telefoni, ei tule ta tavaliselt selle pealegi, et Nokia v\u00f5iks saada talle ka t\u00f6\u00f6andjaks, meie \u00fclesanne on teda sellest teavitada, \"tutvustab Ihalainen oma t\u00f6\u00f6d."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Milti s\u00f5nul ei rahuldanud Eesti Energiat esimene Dvigateli poolt eile hommikul esitatud graafik, kus makset\u00e4htaeg venis maikuuni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolkjasse Kala-Sibula restorani j\u00f5udmiseks kulub tallinlasel umbes kolm ja pool tundi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esmasp\u00e4eval, varguse toimumise p\u00e4eval, oli seminari teemaks salaoperatsioonide korraldamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Igasugustest m\u00f5jutamiskatsetest m\u00e4rksa halvem on lugu aga siis, kui maksumaksja tasku peal l\u00e4biviidud konkursi tulemus otsustati m\u00f5nes kabinetis juba ammu enne 19. jaanuari."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 164,
              "end": 172,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelmine aasta oli kahe riigi suhetele t\u00e4htis mitmes aspektis : toimusid siseministrite Riivo Sinij\u00e4rve ja Robert Lepiksoni kohtumised Vene kolleegi Sergei Kulikoviga ja rahvastikuminister Andra Veidemann kohtus oma kolleegi Vjatsheslav Mihhailoviga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Glaase \u00fctles eile, et infovahetus kahe riigi korrakaitseorganite vahel hakkab n\u00fc\u00fcdsest toimuma ainult Interpoli kaudu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Zubaydah plaanis millenniumivahetuse nurjunud terrorir\u00fcnnakuid USA ajakirjaniku Daniel Pearli m\u00f5rva uurides tabasid Pakistani v\u00f5imud mehe, keda peetakse Osama bin Ladeni ja Ayman al-Zawahiri j\u00e4rel al-Qaida terroriv\u00f5rgustiku hierarhia kolmandaks meheks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 125,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Albaanlastest sissid v\u00e4idavad end kaitsvat kohalikke albaanlasi repressioonide eest, Belgradi hinnangul on tegemist aga terroristidega, kes \u00fcritavad saavutada Presevo \u00fchendamist Kosovoga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni abistab statistikaprogrammi komitee (edaspidi\" komitee \")."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ennustatav hind k\u00f5igub USA administratsiooni ametlikel hinnangutel kujuneb NATO laienemise esimese ringi maksumuseks kuni 35 miljardit dollarit j\u00e4rgmise k\u00fcmne aasta jooksul, Washingtoni osa sellest ei \u00fcletaks kahte miljardit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 174,
              "end": 185,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ike saab suureks, m\u00e4gi tuleb Muhamedi juurde, ja lendt\u00e4htede valgusel (selle aasta 12. augusti \u00f6\u00f6sel n\u00e4iteks 300 perseiidi tunnis) v\u00f5ime me unistada oma soovide t\u00e4itumisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Me pole n\u00e4inud \u00fchtegi anal\u00fc\u00fcsi, et just kell 20 on \u00f5ige aeg alkoholi m\u00fc\u00fcgi l\u00f5petamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dchtlasi toimusid reedel kohtumised Austria parlamendi Euroopa asjade alamkomisjoni liikmetega eesotsas komisjoni esimees Werner Fasslabendiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eelistatud olid pered, kes soovisid stipendiumi kasutada laste huvitegevuse ja \u00f5ppetingimuste arendamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcks p\u00f5hjusi on laialt vohav alkoholireklaam, mis igat liiki alkoholi tarbimist k\u00f5igiti romantilise, kangelasliku ja huvitavana p\u00fc\u00fcab kujutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui k\u00fcsisime siis, kas on ikka m\u00f5ttekas p\u00f5levkivienergeetika monopoli hoida ja seda t\u00e4iendavate investeeringutega veelgi suurendada, kinnitati, et seda on tarvis teha ja kirjutati p\u00f5levkivienergeetika edasinegi eelisarendamine sisse v\u00e4rskelt koostatud energeetika arengukavasse aastani 2015."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2 koostamise ning teatavate heakskiidetud eksportija tunnistuste v\u00e4ljastamise lihtsustamise kord ning tunnistatakse kehtetuks m\u00e4\u00e4rus (EM\u00dc) nr 3351/83 11. juuni 2001 EUROOPA LIIDU N\u00d5UKOGU, v\u00f5ttes arvesse Euroopa \u00dchenduse asutamislepingut, eriti selle artiklit 133, v\u00f5ttes arvesse komisjoni ettepanekut ning arvestades, et : 1) n\u00f5ukogu 14. novembri 1983. aasta m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 3351/83, milles s\u00e4testatakse Euroopa Majandus\u00fchenduse ja teatavate riikide vahelist kaubavahetuse enamsoodustusre\u017eiimi reguleerivate s\u00e4tete kohaste liikumissertifikaatide EUR."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 279,
              "end": 288,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellegi komisjoni liikmete n\u00e4gusid tahaks n\u00e4ha, neile otse silma vaadata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ojulandil on v\u00e4lja m\u00f5eldud oma skeemid : ta tahab Seilenthali kohale panna hoopis ministeeriumi praeguse siseauditiosakonna peadirektori Mati Vaarmanni,\" \u00fctles \u00fcks ministeeriumi t\u00f6\u00f6taja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 164,
              "end": 177,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ministrite komitee v\u00f5ib kutsuda komisjoni osalema Euroopa koost\u00f6\u00f6 arenguga ning mis tahes muu vastastikust huvi pakkuva k\u00fcsimusega seotud aruteludes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tulenevalt m\u00fc\u00fcgitegevuse \u00fcmberkorraldamisele v\u00e4hendab Kalev jaanuari jooksul ka oma m\u00fc\u00fcgipersonali koosseisu k\u00fcmne inimese v\u00f5rra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suuremad muuseumid vajavad Valgu hinnangul \u00f5ppinud turvat\u00f6\u00f6tajaid, kuid riigi poolt tavavalvurile ette n\u00e4htud palga eest keegi muuseumi valvama ei tule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 135,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Oli kokkupuude Hiina lennuki ja EP-3 vahel, p\u00f5hjustades piisavalt kahju USA lennukile, sundides viimast andma eetrisse mayday-signaali ja maanduma \u00fchele lennuv\u00e4ljale Hainani saarel, Hiina Rahvavabariigis,\" teatas Hawaiil Camp Smithis asuvast USA Vaikse ookeani v\u00e4ejuhatusest kommodoor Rex Totty."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 254,
              "end": 261,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seekordse peassamblee delegaatide seas on rahvusvaheliselt tuntud poliitikuid ja vabadusv\u00f5itlejaid nagu Taivani Parlamendi v\u00e4liskomisjoni esimees Parris Chang (ERO juhtiva komitee esimees), Sansibari iseseisvuslaste liider Seif Sharif Hamad (ERO esimees), Tiibeti pagulasvalitsuse v\u00e4lisminister Tenzin Tethong, Abhaasia v\u00e4lisminister Sergei Shamba ning rahvuskongresside ja vabastusliikumiste liidrid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 190,
              "end": 199,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali korraldajad m\u00e4\u00e4rab Tallinna linnavalitsus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Treffneri g\u00fcmnaasiumi direktor Helmer J\u00f5gi nimetas linnavalitsuse avaldust suunata riigieelarvest Treffneri g\u00fcmnaasiumile investeeringuteks eraldatud 10 miljonit krooni vana maja remondiks positiivseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00fctleb Nordea Baltikumi ja Poola regiooni juht Thomas Neckmar.?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vanaduspension\u00e4ride ravikindlustus a) Madalmaade \u00f5igusaktide alusel vanaduspensioni ja m\u00f5ne muu liikmesriigi \u00f5igusaktide alusel pensioni saavate isikute puhul peetakse artiklite 27 ja/v\u00f5i 28 kohaldamisel \u00f5igustatuks mitterahaliste h\u00fcvitiste saamist, kui vajaduse korral artikli 9 s\u00e4tteid arvesse v\u00f5ttes on sellise isiku puhul t\u00e4idetud eakate isikute vabatahtliku ravikindlustuse n\u00f5uded."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui aga \u00fcks parteilasest kohtunik lahendab parteilasest prokur\u00f6ri poolt kohtu ette saadetud kolmanda isiku, v\u00f5ib-olla ka poliitikaga seotud isiku asja, siis \u00fckspuha kui erapooletult ja \u00f5iglaselt seda asja tegelikult ka ei lahendata, saab rikutud just see n\u00e4ivuse printsiip, sest pole v\u00f5imalik \u00fcmber l\u00fckata kahtlust, et \u00e4kki tehti otsus poliitiliselt, et nad m\u00e4ngisid siin midagi kokku v\u00f5i tegid kellelegi \u00e4ra vmt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"S\u00fcgisesel koolivaheajal tahame seda muusikali ka Valgas n\u00e4idata,\" on Siiri P\u00f5ldsaare plaan."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reedel kukkus Indoneesias Palembangi linna l\u00e4hedal alla Singapuri lennukompanii SilAir lainer 104 inimesega pardal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Restorani keskel asub Teise maailmas\u00f5ja aegselt Soome allveelaevalt p\u00e4rit periskoop."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"K\u00f5ik ei saa v\u00f5ita,\" teab Loskutovgi, ehkki p\u00e4rast mullu s\u00fcgisel v\u00f5idetud Souli maratoni uskus mees, et on v\u00f5imeline ol\u00fcmpiamedalit jahtima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu on Sass kuuendat kuud P\u00e4rnu \"Oliveri\" turvakodus ja tal on k\u00f5rge palavik - poiss k\u00e4is suusatamas ning k\u00fclmetus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Saddam vallutas 1990. aastal Kuveidi, tegi ta Majidist Kuveidi \"kuberneri\", kelle \u00fclesandeks sai vastupanu mahasurumine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "19.mai - 17.aug. 1997 Rotterdam Hollandi Arhitektuuriinstituut, Museumpark 25 Michel de Klerk Nimekas Amsterdami koolkonna arhitekt ja m\u00f6\u00f6blidisainer (1884-1923), kes modernistlike ideede v\u00e4ljendusvahendina arhitektuuris kasutas tellist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 112,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5kke\u00f5htul kooli m\u00e4nguv\u00e4ljakul said noored toreda \u00fcllatuse osaliseks : esimesel p\u00e4eval joonistatud logode seast olid festivali korraldajad valinud v\u00e4lja iga grupi parima ning tr\u00fckkinud selle T-s\u00e4rkidele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "NATO P\u00f5hja-piirkonna \u00f5huv\u00e4estaabi poolt korraldatakse Tallinnas, \u00f5hut\u00f5rjedivisjonis (Magasini tn 31a) 21. - 25 augustil NATO \u00f5hukaitseseminar."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sky Plusi korraldatud eurolauluv\u00f5istlusele sattus Tartu Miina H\u00e4rma g\u00fcmnaasiumi 10. klassis \u00f5ppiv t\u00fctarlaps t\u00e4nu isale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Norra Kuningriigi valitsuse nimel LISA * 1 Praegu on k\u00f5nealuse tollimaksu kohaldamine peatatud toodete suhtes, mille puhul alumiiniumi paksus \u00fcletab 1/50 tolli, v.a nimetatud toodete ringi- v\u00f5i peaaegu ringikujulised osad, mille maksimaalne ristl\u00f5ige ei \u00fcleta 25 tolli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tantsusaalis meenutavad istmed \u00fclikooli auditooriumi istumisv\u00f5imalusi, \u00f5llesaalis v\u00f5ib n\u00e4ha nelja sammast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tundmatuks j\u00e4\u00e4da sooviv Vatikani allikas \u00fctles, et arstide s\u00f5nul paavsti p\u00f5lveprobleem j\u00f5udsalt, kuid P\u00fcha Isa peab siiski asjusse rahulikuls suhtuma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Huvitavatel harmooniatel liikuva heliloomingu vormistab meeldej\u00e4\u00e4vaks tervikuks noore lauljatari Kene Verniku vokaal, mida on v\u00f5rreldud nii Bj\u00f6rki, Sandra Nasicu kui ka Siouxsie Siouxsiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seemnesaagi nii j\u00e4rsk suurenemine magneesiumi m\u00f5jul selles katses on seletatav mulla Ca/Mg suhte kitsenemisega esimesel aastal antud magneesiumv\u00e4etise m\u00f5jul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "16. veebruaril endise V\u00f5ru maavanema Robert Lepiksoni V\u00f5rumaa K\u00fcndja tallu tunginud vargad on tabatud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ministeeriumi andmetel pole keegi varem sellel trepil libastunud v\u00f5i kukkunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rootsi v\u00f5it USA \u00fcle j\u00e4tnuks l\u00e4tlastele lootused, paraku j\u00e4i selle m\u00e4ngu tulemused 2 : 2 viik, mis j\u00e4ttis L\u00e4ti \u00fchte seltskonda Jaapani, Norra ja Valgevenega, kes selgitavad need kaks meeskonda, kellel tuleb MM-v\u00f5istluste k\u00f5rgema seltskonnaga h\u00fcvasti \u00f6elda ja vabastada koht esimese divisjoni edukamatele Poolale ja Sloveeniale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 281,
              "end": 290,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vasesulami tonnihind maailmaturul on Podvaln\u00f5i hinnangul umbes kolm tuhat USA dollarit, samas s\u00f5ltub v\u00f5imalik ostuhetkel kujunev hind turusituatsioonist ja materjali t\u00e4psest koostisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 156,
              "end": 165,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohus m\u00e4\u00e4ras kolmap\u00e4eval advokaadi taotlusel Tiesenhauseni maja ostu-m\u00fc\u00fcgilepingule k\u00e4ekirjaekspertiisi ning prokur\u00f6ri taotlusel portree-ekspertiisi pettuses kasutatud v\u00f5ltspassile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Varem on TELE2 kaabellevi toetanud millenniumi laste s\u00fcndi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Johannes Mikkeli hea tuttava Lilian Sch\u00f6nbergi s\u00f5nul k\u00e4isid paljud, nii ENSV kui ka EV kultuuriministrid j\u00e4rgem\u00f6\u00f6da Mikkeli juures kodus - vaimustusid ja lubasid, aga 10 miljonit krooni riigi raha saadi muuseumi ehituseks alles mullu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 203,
              "end": 211,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uuringu tulemused n\u00e4itasid, et \u00fclirange alkoholi tarbimist piirava poliitika aastatel 1985-88 v\u00e4henes alkoholi tarbimine 1984. aastaga v\u00f5rreldes 33-53% k\u00f5ikides liidu-vabariikides, suitsiidikordaja kahanes samal perioodil 35,3% kogu N\u00f5ukogude Liidus (1, 3, 6)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5ppuse avamisel 10. oktoobril osalenud L\u00e4ti Vabariigi president Vaira Vike-Freiberga kiitis Balti Pataljoni seitsme aasta jooksul saavutatu eest ning soovis oalejatele j\u00f5udu ja edu \u00f5ppuseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna Puuetega Inimeste Koja sekret\u00e4ri Hedi Gehrke s\u00f5nutsi r\u00e4\u00e4giti invarannast neile, kellele see m\u00f5eldnud oli, v\u00e4ga v\u00e4he."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4iklane k\u00e4ttemaks Pole raske \u00e4ra arvata, miks Tallinna linnaametnikud j\u00e4rsku juba \u00fcle aasta tegutsenud staadioni vastu eriti suurt huvi tunnevad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peale Audentese erakoolis t\u00f6\u00f6tava Saarso lendasid ookeani taha ka \u00fclej\u00e4\u00e4nud viie p\u00f5hiliikme naised, vahetusmeestel Indrek Tarandil ja T\u00f5nis Paltsil k\u00fclalisi ei k\u00e4inud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5tame n\u00e4iteks Tbilisi komisjoni t\u00f6\u00f6, mille aseesimees ma olin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas vanalinna hariduskolleegiumi g\u00fcmnaasiumi (VHK) teatriklassist?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riigikogu liige ning Eesti Raudtee erastamist uuriva komisjoni juhi Ignar Fjuki teada on Eesti Raudtee erastamislepingus punkt, mille kohaselt ei tohi erastaja esimesel aastal dividende maksta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle ketiga \u00fcritavadki soomlased Trans Siberi raudtee toel konkureerima asuda, korraldades Hiinast raudteed m\u00f6\u00f6da saabuvate konteinerite edasise mereveo \u00fcle Atlandi ookeani otse USA idaranniku sadamaisse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 166,
              "end": 173,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni ettepanekul v\u00f5tab n\u00f5ukogu asutamislepingu artiklis 100a etten\u00e4htud korras vastu : a) kasutada lubatud lisaainete loetelu, mis v\u00e4listab k\u00f5ik teised lisaained ; b) loetelu toiduainetest, millele neid lisaaineid v\u00f5ib lisada, nende lisaainete lisamise tingimused ja vajaduse korral nende tehnoloogilise kasutuse normid ; c) eeskirjad kandeainete ja lahustitena kasutatavate lisaainete kohta, mis vajaduse korral sisaldavad ka nende lisaainete puhtusekriteeriume."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestisse on nimelt lubanud tulla laup\u00e4eval linastuva filmi \"Ket\u0161upiefekt\" 17aastane peaosat\u00e4itja Amanda Renberg Rootsist, jalgpallifilmi \"S\u00f6\u00f6t ja pealel\u00f6\u00f6k\" peaosalised Esben Smed Jensen ja Cyron Bjorn Melville ning festivali l\u00f5pufilmi \"P\u00e4rlid ja sead\" re\u017eiss\u00f6\u00f6r ja peaosalised Soomest, kellega saab p\u00e4rast seansside l\u00f5ppu arutada filmide telgitaguseid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 216,
              "end": 225,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5ige aeg Tshetsheenidele v\u00f5ib \u00fcht-teist ette heita k\u00fcll - n\u00e4iteks suutmatust saavutada praeguse s\u00f5ja puhkemise eel selline kontroll oma territooriumi \u00fcle, mis oleks aidanud v\u00e4ltida korduvaid \"arenenud riikide\" kodanike r\u00f6\u00f6vimisi Tshetsheenias tegutsenud grupeeringute poolt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "On s\u00fcdantl\u00f5hestavalt valus n\u00e4ha meeleheitlikult \u00fcle t\u00e4nava ruttavat pension\u00e4ri, sest roheline foorituli annab talle selleks ainult 15 sekundit aega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seej\u00e4rel tuleb meie j\u00e4rgmiseks asendusliikmeks Hugo Trefneri g\u00fcmnaasiumi endine direktor ja praegune haridusministeeriumi ametnik Helmer J\u00f5gi,\" m\u00e4rkis Ansip."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Haapsalus tegutseb kolm \u00f6\u00f6p\u00e4ev l\u00e4bi avatud kauplust, kust saab osta alkoholi, toitu ja esmatarbekaupa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 76,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ausalt \u00f6eldes peaks neile momentidele t\u00f5siselt m\u00f5tlema, sest eeln\u00f5u(de) v\u00e4lismaalt tulnud peaidee anda Eesti kodakondsus p\u00e4rast 26. veebruari 1992 (vene saadikute eeln\u00f5us p\u00e4rast 20. augustit 1991) s\u00fcndinud lastele on selgelt... eilne!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mingil moel tuli luua andmebaasid, mis s\u00fcstematiseeriksid kogu senise arvutisse toksitud materjali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kriisikomisjonini t\u00e4na raudteeameti poolt toodud andmed, et Eesti raudteedel s\u00f5idab hetkel 23 tehniliselt kontrollimata ja s\u00f5iduloata vedurit, mis ohustavad otseselt inimelusid ja looduskeskkonda, olid tervet komisjoni jahmatavad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 210,
              "end": 219,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Atoneni s\u00f5nul tuleb t\u00e4na koalitsioonis kodurahu s\u00f5lmida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kampaania, mille k\u00e4igus saab konkreetse teenuspaketiga liituja valida 16 mudeli seast tasuta telefoni, kestab Tele2-l seni, kuni kaupa j\u00e4tkub."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "NHLi komissari Gary Bettmani s\u00f5nul oleks vajalik igale klubile kehtestada palgalimiit 34,6 miljonit dollarit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rootsi soov on omalt poolt tagada, et Eesti ja veel m\u00f5ne kandidaatriigi kiire edasiliikumine ei j\u00e4\u00e4ks toppama EL-i komisjoni suutlikkuse taha v\u00f5i EL-i liikmesriikide soovimatuse taha EL-i l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimispositsioone isekeskis piisavalt kiiresti koosk\u00f5lastada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isiklikult mulle meenutas see k\u00e4itumine elevanti portselanikaupluses, kus purunevaks portselaniks oli h\u00e4rra J\u00fcrgensoni renomee ja seega paraku osaliselt ka Eesti riigi renomee."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Olmej\u00e4\u00e4tmete sortimise ja taaskasutatava materjali liigiti kogumise kohustus on s\u00e4testatud juba j\u00e4\u00e4tmeseaduses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "24. jaanuari m\u00e4ngude tulemused : Kaubaliinid/Aeroc - Sylvester 3 : 1 (-23, 11, 22, 24), Viljandi Meieri/Amer VK - Tartu Pere Leib/Cibus 1 : 3 (-21, -15, 22, -17)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii suur l\u00f5ikamine v\u00f5ib viia selleni, et keskpank soovib alandada ka diskonto m\u00e4\u00e4ra, sest reeglina ei lasta diskonto ja repo vahelist koridori kitsamaks kui 0,5%."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 142,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6dunud aastal keelas linnavalitsus samuti alkoholi m\u00fc\u00fcgi alates kella k\u00fcmnest volbri\u00f6\u00f6 \u00f5htul ja politsei s\u00f5nul oli tookord tunduvalt v\u00e4hem \u00f5igusrikkumisi kui varasematel aastatel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Skandaalne profipoksi raskekaalu eksmaailmameister Mike Tyson tuleb ringi 2. juunil Washingtoni MCI Centeris, kus ta vastaseks on Nigeeriast p\u00e4rit David Izon."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Need on fondiv\u00e4lised ega suurenda kuidagi fondi edukust ja seel\u00e4bi tulevase pensioni suurust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eeln\u00f5u j\u00e4rgi on komisjoni \u00fclesanded : 1) demograafilise olukorra anal\u00fc\u00fcsimine ja \u00fcks kord poolaastas valitsusele selle kohta kokkuv\u00f5tte esitamine ; 2) rahvastikualase info \u00fclevaatlikkuse ja k\u00e4ttesaadavuse anal\u00fc\u00fcsimine ning Vabariigi Valitsusele sellekohaste ettepanekute tegemine ; 3) t\u00f6\u00f6tada 15. novembriks 2003. a v\u00e4lja pikaajaline riiklike meetmete programm demograafilise olukorra m\u00f5jutamiseks ja sellest l\u00e4htuv tegevuskava aastateks 2004 - 2007 ning esitada see kinnitamiseks valitsusele ; 4) rahvastikupoliitikaga seonduvate \u00f5igusaktide l\u00e4bivaatamine ja nende kohta valitsusele arvamuse andmine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4\u00e4nemeremaade kuritegevuse vastu v\u00f5itlemise t\u00f6\u00f6grupp valmistab ette maikuist tippkohtumist Suurimaid v\u00f5ite L\u00e4\u00e4nemeremaade politseiametite koost\u00f6\u00f6s viimase aasta jooksul on olnud erinevates riikides vahele j\u00e4\u00e4nud amfetamiinikoguste keemilise koostise v\u00f5rdlus ehk profileerimine, mille abil saab kindlaks teha aine p\u00e4ritolu ja selle kaudu ka m\u00fc\u00fcgiketti, \u00fctles neljap\u00e4eval alanud t\u00f6\u00f6r\u00fchma kohtumisel osalenud Interpoli Eesti osakonna \u00fclem Lenno Reimand Eesti P\u00e4evaleht Online'ile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 407,
              "end": 416,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ookeani tagune suurs\u00fcndmus j\u00f5uab ka Tipp TV vaatajani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "THINK Baltic Extension on Euroopa Komisjoni poolt finantseeritav projekt, mida Eestis viib l\u00e4bi Tallinna Tehnika\u00fclikooli rehabilitatsioonitehnoloogiate keskus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi vokaaltehnilisi probleeme ei paista tal olevat, on emotsionaalne kammitsetus just see peamine takistus, mis ehitab lauljatari ja publiku vahele seina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 131,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selleks et tagada v\u00f5rdse kohtlemise p\u00f5him\u00f5tte j\u00e4rkj\u00e4rguline rakendamine sotsiaalkindlustuse valdkonnas, v\u00f5tab n\u00f5ukogu komisjoni ettepaneku p\u00f5hjal vastu s\u00e4tted, mis m\u00e4\u00e4ratlevad k\u00f5nealuse p\u00f5him\u00f5tte sisu, ulatuse ja kohaldamise korra."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 127,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljem selgus, et ka see naine kuulub kommuuni ja tarvitab alkoholi samamoodi nagu teisedki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 67,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mullu aprillis andis Tallinna linnakohus vaidluses \u00f5iguse ETV-le, otsusele esitas Kanal 2 ringkonnakohtule apellatsioonikaebuse, kuid ka teise astme kohus j\u00e4ttis t\u00e4navu 4. jaanuari kohtuotsusega \u00f5iguse ETV-le."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 172,
              "end": 180,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Fotol tuleb j\u00e4\u00e4august v\u00e4lja usklik Novgorodi oblastis Valdai-Iverski kloostri l\u00e4hedal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mironovi s\u00f5nul peaks Jeltsin asuma taas t\u00e4ismahuga Kremlis t\u00f6\u00f6le 25.-27. jaanuari paiku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "14. m\u00e4rtsil, Kristjan Jaak Petersoni s\u00fcnnip\u00e4eval, saavad traditsioonilised \u017eanripreemiad k\u00e4tte proosa, luule, draama, lastekirjanduse, esseistika, ja t\u00f5lketeoste alal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sajandivahetuse Singapuri s\u00fcda on aga muidugi seal, kus asuvad pankade, b\u00f6rside ja kindlustusseltside pilvel\u00f5hkujad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali eelarve ulatub Linnateatri direktori Raivo P\u00f5ldma s\u00f5nul 1,86 miljoni kroonini, millest enamus kulub honoraride maksmiseks ja reisikuludeks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui palju oli vaja kapitali alustamiseks?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna v\u00e4ikepoodide omanikud p\u00f6\u00f6rdusid Tallinna volikogu poole palvega mitte kehtestada alkoholi m\u00fc\u00fcgipiirangut alates kella kaheksast \u00f5htul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimese hooga parmesani maitset ei tunnegi, k\u00fcll aga sobib suurep\u00e4raselt virsikukaste h\u00f5rgu ja pehme kanalihaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu uue kunsti muuseumi hoone ostnud AS Herder soovib maja lammutada ning selle asemele kaheksakorruselise \u00e4ri- ja elumaja ehitada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOMISJONI M\u00c4\u00c4RUS (EM\u00dc) nr 775/88, millega parandatakse m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 3143/85 kontsentreeritud v\u00f5ina otsetarbimiseks etten\u00e4htud sekkumisv\u00f5i m\u00fc\u00fcgi kohta alandatud hindadega 24. m\u00e4rts 1988 EUROOPA \u00dcHENDUSTE KOMISJON, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Majandus\u00fchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 27. juuni 1968. aasta m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 804/68 piima- ja piimatooteturu \u00fchise korralduse kohta, 1 viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 744/88, 2 eriti selle artikli 6 l\u00f5iget 7, ning arvestades, et : komisjoni m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 3143/85, 3 viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 1807/87, 4 kehtestatakse sekkumisv\u00f5i alandatud hindadega m\u00fc\u00fcmise kord, kui v\u00f5i on etten\u00e4htud otsetarbimiseks kontsentreeritud v\u00f5ina ; viimaste muudatuste t\u00f5ttu tuleks artikli 2 l\u00f5ike 4 teine l\u00f5ik asendada ; vastupidiselt korralduskomitee kavatsusele oli tulemuseks tekst ilma komisjoni m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 1325/86 5 kehtestatud erandita ; seet\u00f5ttu tuleb nimetatud artiklit parandada ja lisada k\u00f5nealune s\u00e4te sellesse tagasiulatuva j\u00f5uga alates m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 1807/87 j\u00f5ustumisest ; k\u00e4esolevas m\u00e4\u00e4ruses s\u00e4testatud meetmed on koosk\u00f5las piima- ja piimatooteturu korralduskomitee arvamusega, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 495,
              "end": 504,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOMISJONI M\u00c4\u00c4RUS (EM\u00dc) nr 869/91, millega kehtestatakse loetelu k\u00f5va maisi sortidest, mille puhul v\u00f5ib anda tootmistoetust 9. aprill 1991 EUROOPA \u00dcHENDUSTE KOMISJON, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Majandus\u00fchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 19. juuni 1989. aasta m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 1835/89, milles s\u00e4testatakse k\u00f5rgekvaliteedilise k\u00f5va maisi tootmistoetust k\u00e4sitlevad \u00fcldeeskirjad, eriti selle artikli 3 l\u00f5iget 2, ning arvestades, et : tootmistoetuse eesm\u00e4rgiks on soodustada k\u00f5rgekvaliteedilise k\u00f5va maisi tootmist ; m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 1835/89 artikli 3 l\u00f5ikes 1 s\u00e4testatakse k\u00f5rgekvaliteedilise k\u00f5va maisi sortide puhul tootmistoetuse saamise tingimused ; komisjoni 14. detsembri 1989. aasta m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 3771/89, milles s\u00e4testatakse k\u00f5rgekvaliteedilise k\u00f5va maisi tootmistoetust k\u00e4sitlevad \u00fcksikasjalikud eeskirjad, 2 muudetud m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 548/90, 3 n\u00e4hakse ette kord k\u00f5va maisi sortide lisamiseks m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 1835/89 artikli 3 l\u00f5ikes 2 s\u00e4testatud loetellu ; komisjon on saanud k\u00f5ikide nende sortide katsetulemused, mille puhul on esitatud k\u00f5nealusesse loetellu lisamise taotlus ; k\u00f5nealuste tulemuste p\u00f5hjal tuleks v\u00f5tta vastu loetelu sortidest, mille puhul v\u00f5ib anda m\u00e4\u00e4ruses (EM\u00dc) nr 1835/89 nimetatud tootmistoetust ; k\u00e4esoleva m\u00e4\u00e4rusega etten\u00e4htud meetmed on koosk\u00f5las teravilja korralduskomitee arvamusega, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4\u00e4rust on viimati muudetud komisjoni m\u00e4\u00e4rusega (E\u00dc) nr 2272/95 (E\u00dcT L 288, 1.12.1995, lk 35)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui mind n\u00e4iteks kutsutakse kuhugi \u00fctlusi andma, v\u00f5in ju oma k\u00f5ne selle teenusega telefoni abil salvestada ja portaalis digitaalallkirjastada ning edasi saata, ilma et peaksin kohale minema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Polikarpus ja s\u00f6\u00f6gikoha kokk Nade\u017eda Dubrovka tabasid varastatud kraami tassiva varga Lauteri 1 asuva restorani tagauksest v\u00e4ljumas ning pidasid ta kinni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reede \u00f5htul p\u00e4rast viimast muusikali \"Risk\" etendust kogunes nukuteatri rahvas ovaalsaali, et maha pidada hooaja l\u00f5pupidu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reedel m\u00e4\u00e4ras Briti kohus Harrisoni pussitanud 33-aastase mehe Liverpoolis ps\u00fchhiaatrilise j\u00e4relvalve alla ning esitas talle s\u00fc\u00fcdistuse m\u00f5rvakatses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Erikonstrueerimisb\u00fcroo 456 endise vaneminsener-katsetaja Rudenko s\u00f5nul saadeti Astrahani oblasti Kapustin Jari kosmodroomilt aastail 1957, 1958 ja 1959 v\u00e4lja kolm kosmoselaeva, mida juhtisid \"lendurid Ledovskihh, *aborin ja Mitkov\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enne \u00f5htus\u00f6\u00f6ki l\u00fclitas Nigel telefoni j\u00e4lle sisse ning see hakkas kohe helisema, nagu polekski helistaja liini vabastanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Sel ajal juhtis firmat Urmas Johansoni noorem vend ja ma ei julgeks k\u00fcll selles loos n\u00e4puga Urmas Johansoni peale n\u00e4idata,\" \u00fctles Kaver."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mati Narusk t\u00e4nab ka J\u00e4rvamaa muuseumi direktorit Tiiu Saaristit, kes andis reisile kaasa muuseumi digitaalkaamera."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lukase s\u00f5nul otsustas ta J\u00fcrgensoni kasuks t\u00e4nu tema kogemustele Riigikogus ja kohalikes omavalitsustes t\u00f6\u00f6tamise ajast, samuti tulevad tema tulevasele ametikohale kasuks t\u00f6\u00f6kogemused Tartu elamumajandusega tegelevas aktsiaseltsis Tremonte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nende piirkonnas on eelarvekulud \u00fche elaniku kohta k\u00f5rgemad kui Moskvas,\" \u00fctles Eesti P\u00e4evalehele minister Blohhin, t\u00e4psustamata, kuidas raha j\u00f5uab keskkonnareostuse ja alkoholi k\u00e4es kannatava handi-mansi kultuurini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 169,
              "end": 177,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskkonnafolgi traditsioon kestis 80ndate l\u00f5puni, n\u00fc\u00fcd v\u00f5iks selle uuesti elustada ja folgikontserdist v\u00f5iks saada uue festivali kandev osa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mullustel kolmepoolsetel l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimistel olid maksuvaba miinimumi t\u00f5usu n\u00f5udjad eelk\u00f5ige siiski m\u00f5\u00f5dukad, kes praegu valitsuses istuvad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et meie t\u00e4nases p\u00e4evakorras arup\u00e4rimistele vastamist etten\u00e4htud ei ole, alustame vaba mikrofoni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peaosaline Denzel Washington p\u00e4lvis oma hingestatud etteastega Kuldgloobuse ja Berliini festivali Kuldkaru ning kandideerib parima meesn\u00e4itleja Oscarile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koos \u00fcleminekuga mobiiltelefonide tootmise t\u00e4ielikule sisseostmisele Flextronics Internationalilt v\u00f5tab Flextronics \u00fcle ka 4200 Ericssoni t\u00f6\u00f6tajat, kirjutab Rootsi majandusleht Dagens Industri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aastatel 2000-2002 valmis Tallinna Pedagoogilise Seminari sotsiaalt\u00f6\u00f6 ja alushariduse osakonna \u00fcli\u00f5pilastelt 153 esseed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Milline summa tagab kuldmedali Edmontoni MMil?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USA Vaikse ookeani laevastiku komandokeskus Honolulul hoiatas p\u00fchap\u00e4eval Hiina v\u00f5ime selges\u00f5naliselt merejalav\u00e4e luurelennukist EP-3 eemale hoidma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Protestide lahendamiseks kohtusid riigi ja kahe v\u00e4lisfirma esindajad jaanuari l\u00f5pus riigihangete ametis, kuid kumbki pool j\u00e4i oma seisukoha juurde."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Loodame, et Lissaboni leping kestab pikki aastaid,\" oli Portugali peaminister Jose Socrates p\u00e4rast tippkohtumist entusiastlik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4na pidi h\u00e4\u00e4letusele pandama n\u00f5ukogu liikme Liina T\u00f5nissoni ettepanek Eesti Raudtee erastamisprotsessi peatamiseks ning n\u00f5ukogu liikme Ignar Fjuki ettepanek, mille kohaselt oleks v\u00f5etud Liivikult \u00f5igus teha erastamislepingu ja BRSi investeeringute garantiidega riigile siduvaid otsuseid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peab olema osakonna komissari v\u00f5i prefekti luba, et autot v\u00f5ib kasutada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOMISJONI M\u00c4\u00c4RUS (E\u00dc) nr 2342/1999, millega kehtestatakse veise- ja vasikalihaturu \u00fchist korraldust k\u00e4sitleva n\u00f5ukogu m\u00e4\u00e4ruse (E\u00dc) nr 1254/1999 \u00fcksikasjalikud rakenduseeskirjad lisatasukavade kohta 28. oktoober 1999 EUROOPA \u00dcHENDUSTE KOMISJON, v\u00f5ttes arvesse Euroopa \u00dchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 17. mai 1999. aasta m\u00e4\u00e4rust (E\u00dc) nr 1254/1999 1 veise- ja vasikalihaturu \u00fchise korralduse kohta, eriti selle artikli 4 l\u00f5iget 8, artikli 5 l\u00f5iget 5, artikli 6 l\u00f5iget 7, artikli 7 l\u00f5iget 5, artikli 8 l\u00f5iget 4, artikli 9 l\u00f5iget 4, artikli 10 l\u00f5iget 3, artikli 11 l\u00f5iget 5, artikli 12 l\u00f5iget 3, artikli 13 l\u00f5iget 5, artiklit 20, artikli 23 l\u00f5iget 3 ja artiklit 50, ning arvestades, et : 1) m\u00e4\u00e4ruses (EM\u00dc) nr 805/68 2 s\u00e4testatud lisatasude s\u00fcsteem on asendatud m\u00e4\u00e4rusega (E\u00dc) nr 1254/1999 loodud uue lisatasude s\u00fcsteemiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Bonk \u00fctles, et m\u00fc\u00fcs seda teost juba esimesel hommikupoolikul peaaegu kolmk\u00fcmmend eksemplari."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : ETV Viljandis l\u00f5huti juba mitmendat korda kindral Johan Laidoneri ratsamonumenti ja varastati sellelt m\u00f5\u00f5k."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "PALJU SEGAST on juba lauljatari vanaisa puhul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tegemist on suhteliselt t\u00fchise residentside asendamise probleemi muutmisega pretsedendituks ja laiaulatuslikuks surveavaldamiseks suver\u00e4\u00e4nsele Valgevenele\", seisis ministeeriumi eilses avalduses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 178,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4eva jooksul said kohalolnud vastata ka neljale Euroopa Liidu alasele viktoriinik\u00fcsimusele ning p\u00e4eva l\u00f5pus selgitati v\u00e4lja v\u00f5itja, kelleks osutus Mirjam Kivi T\u00f5rva g\u00fcmnaasiumi 7. klassist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 166,
              "end": 177,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seal on palju surnud inimesi,\" \u00fctles Vene eriolukordade ministeeriumi pressiesindaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tiit Made tegi ettepaneku Tamme asja \u00fcldse mitte arutada ja \u00fcks komisjoni liige soovitas ajakirjaniku kohtusse kaevata,\" r\u00e4\u00e4kis Ligi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4hemalt poolteist kuud avaldavad suuremad kuulutustelehed ahvatlevaid m\u00fc\u00fcgiteateid, mis pakuvad paari tuhande krooni eest Ericssoni taskutelefoni T10, millel on aga millegip\u00e4rast moodsama ja parema, loomulikult ka t\u00fckk maad kallima T18 omadused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "WTO pidi jaanuari alguses \u00fctlema v\u00e4lja oma seisukoha geneetiliselt muundatud organismide k\u00fcsimuses, kuid l\u00fckkas vastava arutelu veebruari."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Berlinale auhinnasaajad selguvad 15. veebruari \u00f5htul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu Pu\u0161kini g\u00fcmnaasiumi liitmine Tartu Slaavi g\u00fcmnaasiumiga on k\u00f5ige otstarbekam otsus, kuna Pu\u0161kini G\u00fcmnaasiumis on Tartu linna kolmest vene \u00f5ppekeelega koolist \u00f5pilaste arv k\u00f5ige v\u00e4iksem - kuigi koolimaja mahutaks 680 \u00f5pilast, on koolis \u00f5pilasi hetkel 314."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rotterdami filmifestivali juurde loodud Hubert Balsi fond toetas \"Georgica\" j\u00e4reltootmist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esiteks tuletan meelde, et \u00fcheksak\u00fcmnendate algul tundsid paljud investorid Baltikumi vastu suuremat huvi sellep\u00e4rast, et asusime Venemaa vahetus l\u00e4heduses, valdasime muude keelte hulgas vene keelt ja omasime Venemaal kontakte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" J\u00fcrgensoni s\u00f5nul pole Martinil allkirja andmise ning otsuste tegemise \u00f5igust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 12,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kurvema stsenaariumi korral oleksid need purgid ilmselt Eesti kauplustesse m\u00fc\u00fcgile j\u00f5udnud,\" t\u00e4hendas Pau."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eestist Iisraeli (viisavaba) tasub lennata Praha, Varssavi, Kiievi v\u00f5i Frankfurdi kaudu, kallim on lend \u00fcle Viini v\u00f5i Amsterdami."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti P\u00e4evaleht \u00fchineb sotsiaalministeeriumi ravikvaliteedi komisjoni ettepanekuga, vaadata \u00fcle erahaigla Fertilitas ja ka k\u00f5igi teiste erameditsiiniasutuste litsentsid, mis annavad neile \u00f5iguse inimesi ravida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Praegu on meil maja Otep\u00e4\u00e4l, otse staadioni veeres, kus peetakse MK-etappe."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00f5en\u00e4oliselt vahetub see komisjoni liige sagedamini kui teised."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1998. aasta detsembris oli pankade keskmine kapitali adekvaatsus 17,0 protsenti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaenlase territooriumi kohal pihustati lennukitelt hobuste seas esinevat viirust, mis on sageli inimestele surmav."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"V\u00f5in vaid \u00f6elda, et Tamm ja ta kompanjonid on olnud tugevad kauplejad ja teinud omal ajal hea \u00e4ri,\" res\u00fcmeeris komisjoni aseesimees ETA-le."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 121,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimeseks professoriks valiti 1803 preisi p\u00e4ritolu erumajor Friedrich Gottlieb von Elsner, kes aga kutsuti 1812 seoses s\u00f5jategevuse kandumisega Venemaale (Napoleoni sissetung) tegevv\u00e4kke ja \u00fclikooli ta enam tagasi ei p\u00f6\u00f6rdunudki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 155,
              "end": 164,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pirgu k\u00fcla talunikud on seadnud Juuru valla sekret\u00e4ri kaasabil tehtud riigiametnike tehingud kahtluse alla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Majandusminister on andnud asekantslerile volituse s\u00f5lmida ministeeriumi alluvuses olevate ettev\u00f5tete t\u00f6\u00f6tajatega ja nende ettev\u00f5tete juhatuste liikmetega t\u00f6\u00f6lepinguid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Marko Mumm TALLINN, 25. november (EPLO) - President Arnold R\u00fc\u00fctel ja Ingrid R\u00fc\u00fctel s\u00f5idavad p\u00fchap\u00e4eval riigivisiidile Portugali, visiidi k\u00e4igus on k\u00f5ne all Eesti ja Portugali kahepoolsed poliitilised, majandus- ja kultuurisuhted ning suhted Euroopa Liidu kontekstis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 172,
              "end": 181,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5\u00f5dukad pole muu hulgas n\u00f5us, et 100 miljonit puudu olevat krooni puuetega inimeste seaduse k\u00e4ivitamiseks uuest aastast ja neile toetuste maksmiseks tuleb sotsiaalminister Eiki Nestoril muudest ministeeriumi kuludest kokku hoida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 195,
              "end": 208,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ru maavanema Robert Lepiksoni hiljutine avaldus, kus ta oma maakonna inimeste emakeele kuulutas olematuks keeleks, on \u00fcllatavalt sarnane 20. sajandi alguse Eestimaa kuberneri m\u00f5tteavaldustega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 167,
              "end": 176,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Need olid Valga g\u00fcmnaasiumi 5.a klassi \u00f5pilased."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Professor p\u00f6\u00f6rdub auditooriumi poole : \"Kohe n\u00e4ete haruldast kolpa - \u00fchte s\u00e4ilitatakse rahvusmuuseumis, teine on minul.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Asusin juba stsenaariumi kirjutama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnavalitsus tegi ettepaneku keelata alkoholi m\u00fc\u00fck p\u00e4rast kella 23."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Relvastatud kurjategijad tungisid muuseumi ruumidesse viis minutit p\u00e4rast sulgemist, sundisid valvureid alarms\u00fcsteemi v\u00e4lja l\u00fclitama ja sidusid nad kinni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(Mercedese juhi T\u00f5nis Vardja veres oli ekspertiis tuvastanud alkoholi 1,1 \u2030.) Kohtuarstliku ekspertiisib\u00fcroo Tartu osakonna juhataja Ann Viitso \u00fctles selgituseks, et kohtumeditsiini ekspertide igap\u00e4evases t\u00f6\u00f6s kasutatakse joobeastme m\u00e4\u00e4ramiseks vastavat tabelit, kus on seitse gruppi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas selleks on v\u00e4hene vaatajahuvi, saate kvaliteet v\u00f5i materjali ammendumine?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komplekt sisaldab Ericssoni ADSL-ruuterit koos wifi-funktsiooni ning nelja tavap\u00e4rase v\u00f5rguliidesega, juhtmeid ja k\u00f5ike muud vajalikku seadme paigaldamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Produtsendi Raivo Suviste s\u00f5nul n\u00e4gid nad tuntud poliitikute maskide tegemisega kurja vaeva, l\u00f5puks \u00f5nnestus leida selle jaoks piisavas koguses plastilist materjali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 155,
              "end": 164,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pensioni II sammas toimib Rootsis \u00fcsna sarnaselt Eesti s\u00fcsteemiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USA kaitseametnike s\u00f5nul r\u00fcnnatakse l\u00e4hip\u00e4evil mitutk\u00fcmmet objekti Kosovost kuni Belgradi \u00fcmbruseni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dche tunnistaja s\u00f5nul oli laagri valvurite arv enne esimese e\u0161eloni saabumist ca 20 inimest, kuid kasvas samal p\u00e4eval ligi kaks korda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V 1453 vallutasid t\u00fcrklased B\u00fctsantsi impeeriumi pealinna Konstantinoopoli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Seda ideed arutatakse v\u00e4ga elavalt,\" \u00fctles ministeeriumi v\u00e4liskaubanduse korraldamise osakonna juhataja aset\u00e4itja Andrei Ku\u0161nerenko."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kreenholmi muruplatsil me esimesi m\u00e4nge pidada ei saa, oleme korrastanud Kalevi staadioni mullav\u00e4ljaku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni koosolekule tulid ainult komisjoni esimees Epp Klooster (sotsiaaldemokraadid) ja J\u00fcri Kukk (Res Publica)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali \"tARTu kunstikuu 2005\" projektijuht Katrin Ruus \u00fctles, et kunstikuu eesm\u00e4rk on teha kunst n\u00e4htavaks, nii et iga\u00fcks leiaks endale programmist v\u00e4hemalt \u00fche asja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Zuroffi nimekiri on osa Wiesenthali keskuse operatsioonist \"Viimane v\u00f5imalus\", mida on alustatud nii Poolas, Rumeenias, Eestis kui Balti riikides."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mainekas Moskva ajakiri Kommersant Vlast j\u00f5uab oma anal\u00fc\u00fcsis j\u00e4reldusele, et v\u00e4idetavalt islamiterrorist Osama bin Ladeni poolt Dagestani vahhabiitide m\u00e4ssuks ohverdatud 25 miljonit dollarit polnud \u00fcldsegi religioosne kangelastegu, vaid kaine matemaatika."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskhaigla peab \u00fchisprojekti atraktiivseks, sest t\u00e4nu sellele on avanenud ideaalne v\u00f5imalus haigla personali koolitamiseks vilunud spetsialistide poolt ning oskusteabe omandamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui p\u00e4rast seda, kui eeln\u00f5u on seadusena vastu v\u00f5etud ja selle alusel asub \u00f5iguskantsleri institutsioon tegutsema, selgub, et need kaks p\u00f5hifunktsiooni, mis seadusandja talle annab, on omavahel teatud m\u00f5ttes konfliktis, kas praegune seaduseeln\u00f5u v\u00f5imaldab hilisemas faasis lahutada ombudsmani institutsiooni \u00f5iguskantsleri institutsioonist, nii et ei tekiks probleeme?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 282,
              "end": 292,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd plaanivad taastamise eestvedajad rajada lossi 40-kohalise hotelli ja baarid, aula, ballisaalid, restorani ja m\u00e4ngutoad ning n\u00e4ituseruumid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile \u00f5htul uppus Tallinna kesklinn Tartu maantee ja Gonsiori t\u00e4nava ristmiku \u00fcmber."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kogumispensioni k\u00e4ivitumisel tekkiv maksekoormuse t\u00f5us tuleb t\u00f6\u00f6tajale h\u00fcvitada palga \u00fchekordse t\u00f5stmisega ning \u00fcksikisiku tulumaksuvaba miinimumi t\u00f5stmisega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 146,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Apelsini sai tollal teatavatest poodidest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaasettekandeks palun k\u00f5nepulti rahanduskomisjoni esimehe Kalle J\u00fcrgensoni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muuseumi kauaaegse teaduri Odette Kirsi s\u00f5nul rajasid Virumaa muuseumi ajaloohuvilised noormehed, Rakvere G\u00fcmnaasiumi vilistlased ja sellaegsed \u00fcli\u00f5pilased Arved Palgi, Richard Leemets ja Juhan Matson."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dchte punkti on t\u00f6\u00f6r\u00fchmal kavas paigutada neli v\u00f5i isegi rohkem mikrofoni, mis lubab peaaegu eksimatult kindlaks m\u00e4\u00e4rata, kus ja kui palju elevante asub ning kuhu nad liiguvad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Krastinsh v\u00f5rdles alliansi vajadust Baltikumi j\u00e4rele NATO vajadusega T\u00fcrgi j\u00e4rele bloki kagutiival."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuulsustest v\u00f5ib n\u00e4ha Konstantin P\u00e4tsi ja Johan Laidoneri Kivim\u00e4e s\u00f5jav\u00e4esanatooriumi avamas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni liikmed teevad oma t\u00f6\u00f6d kas tasuta v\u00f5i s\u00fcmboolse raha eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Leonhard Lapin sisendab m\u00f5tet, et Veneetsiasse on vaja Eesti v\u00f5i Balti paviljoni, mis t\u00e4hendab taas vajadust ohverdada raha ning luua toimiv koost\u00f6\u00f6 v\u00f5rk L\u00e4ti ja Leeduga, kuid kas nemad on valmis?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali peapreemia sai Berliini linnateatri Volksb\u00fchne lavastus \"Mury...\" ja eestlaste j\u00e4rel kolmandaks tuli Wroclawi teater Thomas Bernhardi n\u00e4idendiga \"Immanuel Kant\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samal ajal, kui haiglas lonkab ravi ning patsientide olme- ja personali t\u00f6\u00f6tingimused on kehvad, maksti direktori ja tema abi pereliikmetele p\u00f5hjendamatuid lisatasusid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas kehtib sotsiaalministri 5. veebruari 2002. a m\u00e4\u00e4rus nr 31, mille kohaselt sellisele t\u00f6\u00f6v\u00f5tjale ajutise t\u00f6\u00f6v\u00f5imetuse h\u00fcvitist ei maksta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Materjali s\u00fcsteemsemaks k\u00e4sitlemiseks pean vanemprokur\u00f6ride ametisse nimetamise probleemistikku k\u00f5ige t\u00e4htsamaks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5ned uusi elamusi otsivad mehed kipuvad juba praegu v\u00f5tma Viagrat koos alkoholi ja narkootikumidega, lootes saada t\u00e4iesti enneolematuid seksuaalkogemusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mati Unt toob jaanuari viimasel p\u00e4eval Draamateatris lavale uue lavaversiooni Slawomir Mro\u017eeki n\u00e4idendist \"Tango\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uustulnukas saab peagi omaette terraariumi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ma ei n\u00e4e muusikali tegemisel mingit m\u00f5tet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dchte patta on Muuli pannud Lauristini ja minu artiklid, mis siiski r\u00e4\u00e4givad eri asjadest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaks aastat peetud \u00fclikooli ja ministeeriumi kirjavahetus on j\u00f5udnud tagasi algusesse - minister Eiki Nestor t\u00f5deb oma kirjas, et surnukehade kasutamist \"saab lahendada koos elundite transplantatsiooni seadusega\", mitte eraldi aktiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P. S. Kuna j\u00f5ulud on tulemas ning heategevus hinnas, siis palun Maalehel oma t\u00e4nase \"P\u00e4evaraamatu\" honorari anda Tallinna vabaduskella ehitamise kulude katteks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ojuland \u00fctles eile, et tippkohtumisel T\u00fcrgile esitatavad tingimused on karmimad kui oktoobrikuine komisjoni raport."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00d5UKOGU DIREKTIIV 91/684/EM\u00dc, millega muudetakse direktiivi 89/437/EM\u00dc munatoodete tootmist ja turuleviimist m\u00f5jutavate h\u00fcgieeni- ja tervishoiuk\u00fcsimuste kohta 19. detsember 1991 EUROOPA \u00dcHENDUSTE N\u00d5UKOGU, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Majandus\u00fchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 20. juuni 1989. aasta direktiivi 89/437/EM\u00dc munatoodete tootmist ja turuleviimist m\u00f5jutavate h\u00fcgieeni- ja tervishoiuk\u00fcsimuste kohta, 1 muudetud direktiiviga 89/662/EM\u00dc, 2 eriti selle artiklit 10, v\u00f5ttes arvesse komisjoni ettepanekut ning arvestades, et : lisa teatavaid s\u00e4tteid tuleks vastavalt direktiivi 89/47/EM\u00dc artiklile 10 kohandada teaduse ja tehnika arengule seoses munatoodete testimisega staf\u00fclokokkide suhtes ning teatavate munatoodete s\u00e4ilitustemperatuuridega, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA DIREKTIIVI."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 497,
              "end": 506,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jakobson on Trilateraalse Komisjoni ja mitme teise rahvusvahelise poliitikaasjatundjate kogu liige, ajalehtede Helsingin Sanomat ja International Herald Tribune kolumnist jm, Helsingi \u00fclikooli ja \u0160bo Akademie audoktor."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arnold R\u00fc\u00fctel oli aastail 1983-1990 Eesti NSV \u00dclemn\u00f5ukogu Presiidiumi esimees ja NSV Liidu \u00dclemn\u00f5ukogu Presiidiumi esimehe aset\u00e4itja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5rgema Kommertskooli juhina n\u00e4engi oma kooli \u00fche sihtturuna Soomet, aga v\u00f5ib-olla ka Baltikumi, Loode-Venemaad v\u00f5i, miks mitte, suurte v\u00f5imaluste maad Hiinat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 95,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Helilooja Veljo Tromis avab t\u00e4na kell 14 regilauluga Viljandis Lossim\u00e4gedes neljap\u00e4evase p\u00e4rimusmuusika festivali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sihtasutus saab vastu seista ettev\u00f5tjatele, kelle stipendiumi peamine eesm\u00e4rk on reklaamida selle andjat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uue sterilisatsioonikeskuse rajamist toetasid lastehaigla peaarsti Merike Martinsoni s\u00f5nul mitmed Eesti ja v\u00e4lismaa firmad, sealhulgas n\u00e4iteks Soome Hertoniemi Lions Club ja Turu \u00dclikool."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnavalitsus moodustas kolmap\u00e4eval ajutise komisjoni, mis hakkab Kalevipoja kuju rajamiseks ette valmistama ideekonkurssi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Briti muuseumi varahoidlast tuli p\u00e4evavalgele tikutopsi suurune savitahvel, kus on kirjas maailma vanima eepose \"Gilgame\u0161i\" algus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgnenust on aga teada, et koos Sobtshakiga ametist lahkunud Putin sai kohe Kremlis mugava t\u00f6\u00f6 ja aasta hiljem ka t\u00e4htsa poliitilise koha, Kozak aga l\u00e4ks \u00fcle Jakovlevi meeskonda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 159,
              "end": 168,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaikse ookeani p\u00f5hjaosast p\u00e4rit krabid ei pea liiga k\u00fclmaks ka P\u00f5hja-J\u00e4\u00e4merd, neid on leitud juba Teravm\u00e4gedel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Undel Kokk, Karlova g\u00fcmnaasiumi direktor (TPM, 25.11.)"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" \u00dchingu juht kritiseeris ka Portugali ettev\u00f5tjaid, kes pakuvad muulastele t\u00f6\u00f6d, ilma et s\u00f5lmiks nendega t\u00f6\u00f6lepinguid, mille tagaj\u00e4rjel neil puudub igasugune seaduse kaitse ja ka alus elamisluba taotleda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Liinide nr 31, 67 ja 68 autobussid suunatakse \u00fcmbers\u00f5idumarsruudile Gonsiori t\u00e4nav, Laikmaa t\u00e4nav, Narva maantee, Kreutzwaldi t\u00e4nav ja Gonsiori t\u00e4nav."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 143,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" P\u00f5ldm\u00e4e s\u00f5nul pandi festivali kava kokku autoritest l\u00e4htuvalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5nniteede ja paviljoni ehitamiseks j\u00e4i linnal puudu umbes 5 miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Edasi k\u00f5ne Tallinna volikogu liikmele Svetlana Melehhovale, Haabersti vene g\u00fcmnaasiumi direktorile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Eelmisel hooajal rippus ta kogu aeg telefoni otsas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaks kontserti p\u00e4evas v\u00f5imaldavad muuta festivali zhanriliselt mitmekesiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dclikooliga seoses tegin kahe kursusekaaslasega uurimuse eelmisel aastal g\u00fcmnaasiumi l\u00f5petanud noorte seas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00e4\u00e4ruse III jaotise 1. peat\u00fcki kohaldamisel v\u00f5rdsustatakse pension\u00e4riga isik, kes saab riigiteenistuja pensioni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samuti teeb karskus\u00fchendus ettepaneku v\u00f5tta vastu Ignar Fjuki ettepanek keelata alkohoolse joogi m\u00fc\u00fck alla 21aastastele isikutele ja samuti keelata alkoholi tarbimine sellest vanusest noorematel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 148,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "EKEB kohtukeemia ja -bioloogialabori kvaliteedijuht Eve Sepp \u00fctles, et t\u00e4navu kehtima hakanud liiklusseadus lubab autoga s\u00f5ita, kui juhi veres on alla 0,2 promilli alkoholi, kuid kohtuarstid kahtlevad, kas k\u00f5ik Eestis kasutatavad anal\u00fc\u00fcsimeetodid lubavad nii v\u00e4ikest alkoholikogust m\u00e4\u00e4rata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 164,
              "end": 172,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aukirjad tshekistidele Arnold R\u00fc\u00fctel aga, meenutab vene leht, v\u00f5itles 1990. aastal KGBga sel moel, et andis tshekistide p\u00e4eval 20. detsembril isiklikult \u00fcle ENSV \u00dclemn\u00f5ukogu Presiidiumi aukirjad seoses KGB 50. aastap\u00e4evaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 174,
              "end": 185,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Musta kivisse on raiutud hukkunute nimed ja tekst : \"11. septembril 1997 alustas Suur-Pakri saarelt veetakistuse \u00fcletamist Balti pataljoni luurer\u00fchm."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 138,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mais langetatakse l\u00f5plik otsus eurorahale \u00fclemineku kohta ning tuleva aasta algusest on Euroopas esimest korda p\u00e4rast Rooma impeeriumi \u00fchine raha\u00fchik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00fcrgensoni s\u00fc\u00fctunne, et laskis lahti teie elukaaslase Sarapi?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mulle j\u00e4\u00e4b aga selgusetuks, et kui kehtivat s\u00fcsteemi poliitilistel p\u00f5hjustel muuta, siis miks tuleb pensioni lisakasv alles 1. juulil?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 108,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohtla-J\u00e4rve g\u00fcmnaasiumi territooriumilt leiti \u00f6\u00f6l vastu kolmap\u00e4eva oimetuks pekstud mees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ehkki algselt pidi saama terminali esimene j\u00e4rk valmis juba aasta algul, takerdusid ehitust\u00f6\u00f6d Trendgate?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 34,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegelikku toetust, Kultuurkapitali loomingulist stipendiumi (kuni 54000 krooni aastas), mis t\u00f5esti laekub taotleja isiklikku kukrusse, Postimees oma aruandes ignoreerib, kuigi just sealt selguvad Kultuurkapitali eelistused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Telefoni k\u00fcljel asuva eriklahviga saab hankida infot reisimise ja meelelahutuse kohta maailma suuremates linnades."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hoolimata sellest, et kuu aega \u00fche telefoni pealtkuulamist maksab kindral Barsukovi ametkonnale 3,5 miljonit rubla (ligi 8750 krooni)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaheksa kuud Afganistanis teeninud ja Laugi juhitud demineerimismeeskonna EODT-6 liige vanemveebel Andrei Korol sattus Araabia \u00dchendemiraatides kohalike seadustega pahuksisse, kui oli seal koos meeskonnakaaslastega 23. veebruari hommikul alkoholi tarvitanud ja sattus ilmselt kogemata kohaliku egiptlasest naispolitseiniku t\u00f6\u00f6ruumidesse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 238,
              "end": 246,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Targad mitmel alal T\u00f5rva g\u00fcmnaasiumi 9. klassi \u00f5pilane Lauri Taale\u00dc noppis rohkesti auhindu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni arvates tuleks enamik neist erastada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seet\u00f5ttu otsitakse uusi tundlikke f\u00fcsioloogilisi teste (\u00fchekordselt sissehingatud l\u00e4mmastiku eliminatsioon v\u00f5i \u00f5hu ja heeliumi mahu v\u00f5rdlus voolu-mahu lingul), mis annaksid informatsiooni v\u00e4ikeste hingamisteede haaratuse kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 126,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5una-Korea v\u00e4lisministeerium Seoulis teatas, et pole teisi riike kirjast teavitanud, kuid on teada, et ka Pakistani saatkond Bangkokis sai sarnase kirja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik liikmesriigid peavad esitama kavad Lissaboni strateegia rakendamiseks k\u00e4esoleva aasta oktoobriks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koolipoiss s\u00f5lmis k\u00fcll lepingu ja ostis kalli telefoni, sellega r\u00e4\u00e4kisid aga kahtlasev\u00f5itu tegelased, seni kui operaator telefoni v\u00f5rgust v\u00e4lja l\u00fclitas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fcll aga ootasime \u00e4ra valitsuse seisukoha, mis j\u00f5udis meie komisjoni eelmisel n\u00e4dalal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "PARIIS, 24. m\u00e4rts (Reuters-EPLO) - V\u00e4lisiraanlane s\u00fc\u00fcdistas neljap\u00e4eval Teherani uraani salajases rikastamises, et toota tuumarelvi, mehe s\u00f5nul toimub uraani rikastamine hiljuti ehitatud maa-aluses rajatises, mis asub Parchini s\u00f5jav\u00e4ebaasi juures."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eksmatrikuleerituna sai Mahoni mullu detsembris s\u00f5jav\u00e4ekutse, kuid kirjutas p\u00e4rast arstliku komisjoni l\u00e4bimist vabastustaotluse, sest maksmist ootas ligi 20 000 krooni viie aasta eest v\u00f5etud 70 000 krooni suurusest laenust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui varem on rajatava gaasijuhtme kohta olnud ohtralt kriitikat, siis komisjoni sel moel sekkumisel v\u00f5ivad olla ka euroseadustest tulenevad tagaj\u00e4rjed, leidis Reuters."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Siiski ei soostunud komisjoni t\u00f6\u00f6ga seotud inimene avalikustama fakte, mis viitaksid kahe ettev\u00f5tte seostele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid kui \u00dclej\u00f5e g\u00fcmnaasiumi direktor Margus Veri kohupiimal silma peal hoidvalt piimat\u00e4dilt kannu k\u00fcsib ja kollasest pl\u00f6gast julgelt lonksu v\u00f5tab, saavad nii m\u00f5nedki kooli\u00f5pilased oma hirmust \u00fcle ning proovivad silmi kinni pigistades samuti vadakut juua."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olen aastate jooksul teinud hooti suuremaid materjali l\u00e4bivaatusi eesti kirjandusest, maailmakirjandusest, lastekirjandusest, n\u00e4itekirjandusest..."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fclgp\u00f5rke maksimumi (16 punkti) tumestab k\u00fcll pisut laupp\u00f5rke tulemus punkte saadi kokku 13, sest p\u00f5lveturvapadjata autos on taas kord ohus s\u00f5itjate jalad ning peale armatuurlaua ohtlikkuse on turvarisk ka avariis rohkem kui 10 cm v\u00f5rra kabiini tungiv siduripedaal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See on p\u00f5hjustanud hukkunute omaste seas Eestis ja Rootsis suurt pahameelt ning s\u00fcvendanud veelgi umbusku Rootsi komisjoni liikmete vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paraku suureneb aga rafineeritud toiduainete osakaal meie toidus, ja kui ka toiduvalik on pikemat aega \u00fchek\u00fclgne (nt 100 g friikartuleid sisaldab vaid 25... 35 mg magneesiumi), on eeldused magneesiumi defitsiidiks loodud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 189,
              "end": 200,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Raimond Valgre viiside saatel ja m\u00f6\u00f6dunud sajandi 30. aastate lembemuusiku kaas-aegse kehastuse Mart Sanderi juhatusel langes Rait P\u00e4rja skulptuurilt kate, \u00fchtlasi oli see ka kahep\u00e4evase festivali \"Kummardus Valgrele\" avataktiks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 189,
              "end": 198,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eks ikka sellep\u00e4rast, et morfiumi kasutamine t\u00f5i haige paranemisel kaasa ohu, et n\u00fc\u00fcdsest tervest inimesest on saanud lootusetu narkomaan."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Helikopteri valikut p\u00f5hjendas ministeeriumi riigikaitselise hariduse ja teabe b\u00fcroo juhataja Hella Lill asjaoluga, et l\u00fchikese aja jooksul tahetakse l\u00e4bi s\u00f5ita v\u00f5imalikult palju objekte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lahkumise v\u00f5imalikest poliitp\u00f5hjustest ei taha mees veel r\u00e4\u00e4kida, sest on ametis veebruari l\u00f5puni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Oktoobri l\u00f5pul Itaaliasse s\u00f5itnud Veronika (nimetagem teda nii) sai kodustest jamadest teada, kui ema kohtut\u00e4ituri kurjast kirjast telefoni teel r\u00e4\u00e4kis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 139,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljem tuleb tunnuss\u00f5naga numbri valimiseks vajutada aparaadi k\u00fcljel olevale nupule ning \u00f6elda aparaadi v\u00f5i hands-free mikrofoni tunnuss\u00f5na ning telefon valibki soovitava numbri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis te arvate, mida tegi R\u00fc\u00fctel\" impeeriumi ikke all \"?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Artikkel 7 Aruandlus Hiljemalt kolm aastat p\u00e4rast k\u00e4esoleva direktiivi j\u00f5ustumist ja seej\u00e4rel iga kahe aasta tagant esitab komisjon Euroopa Parlamendile, n\u00f5ukogule ning majandus- ja sotsiaalkomiteele aruande k\u00e4esoleva direktiivi rakendamise kohta, vajaduse korral koos ettepanekutega selle kohandamiseks, eriti artikli 2 m\u00e4\u00e4ratluste osas, pidades silmas tehnilist ja majanduslikku arengut ning komisjoni korraldatud konsultatsioone."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 394,
              "end": 403,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Omaaegse parteijuhi ja \u00fclemn\u00f5ukogu presiidiumi esimehe Johannes K\u00e4bini puhkekoht Kullamaal Karukoopa jahimaja m\u00fc\u00fcakse maha."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Alaealistele alkoholi m\u00fc\u00fcmine on keelatud ja seadust rikkunud kauplusi tuleb m\u00f5juvalt karistada kohe p\u00e4rast esimest eksimust ja ilma eranditeta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veebruari l\u00f5pus otsustas Valga volikogu liita 1. ja 2. p\u00f5hikool \u00fchte majja, sest Lepiku s\u00f5nul pole linnal m\u00f5lema kooli n\u00f5uetekohaseks korraldamiseks vahendeid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Unustatud v\u00e4liskomisjoni esimees Reeglina on v\u00e4liskomisjon k\u00f5ikjal parlamendi \u00fcheks v\u00e4\u00e4rikamaks komisjoniks (Saksamaal ja Taanis kutsutakse teda austavalt suureks komisjoniks), komisjoni esimees kuulub iga riigi autoriteetsemate poliitikute hulka."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 177,
              "end": 186,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Turvas on niiske ja s\u00e4ilitab orgaanilist materjali nagu puit v\u00f5i nahk h\u00e4sti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni moodustamise ajendiks sai \u00fchel kohtuprotsessil, mis oli alguse saanud Vabariigi Valitsuse keeldumisest anda endisele ENSV RJK t\u00f6\u00f6tajale Eestis elamisluba, esitatud koopia Eesti Vabariigi ja NSVL RJK vahelise kokkuleppe tekstist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Afganistaniga sarnaselt K\u00fcllap tahtis ta eestlaste ps\u00fc\u00fchikat s\u00e4\u00e4sta, kui unustas k\u00f5nelda, kuidas veebruari algul Vene s\u00f5durid Gehhi-Tshu k\u00fclas peksid ja haarasid t\u00e4\u00e4gi otsa lapsi ja naisi, kes aga ellu j\u00e4id ja keda aeti miiniv\u00e4ljale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui Eastern Michigani peatreener Ben Braun aastate eest Boykinsit meeskonda kutsuma saabus, soovitas isa pojal diivanil sirgelt istuda, et jalad p\u00f5randale ulatuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "ETV peadirektori kohuset\u00e4itja Tiina Kangro s\u00f5nul on komisjoni t\u00f6\u00f6 k\u00e4igus v\u00e4lja ilmunud lepinguid, mis on s\u00f5lmitud enne 13. detsembrit, mil ringh\u00e4\u00e4lingun\u00f5ukogu l\u00f5petas ETV peadirektoriga t\u00f6\u00f6lepingu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"\u00d5piti, kuidas reageerida ja millised mured v\u00f5ivad ette tulla,\" lausus ministeeriumi pressiesindaja Katrin P\u00e4rgm\u00e4e."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Pelgasin hullemat,\" \u00fctles muusikali autor Siiri P\u00f5ldsaar, ligi sada kolleegi Valgamaale toonud muusika\u00f5petajate s\u00fcgisp\u00e4evade peakorraldaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "BNS/EPL Belgradis ei saa jalgpalli m\u00e4ngida Rahvusvaheline Jalgpalliliit FIFA teatas, et oktoobriks Belgradi planeeritud 2002. aasta jalgpalli MM-v\u00f5istluste valikm\u00e4ngud l\u00fckatakse edasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tema elu loosse kuuluvad Tartu Muusikakooli ja Tallinna Konservatooriumi koorijuhtimise osakond, t\u00f6\u00f6 Estonia teatris J\u00e4rvi ja Klasi assistendina juba \u00fcli\u00f5pilasena, \u00f5ppimine ooperi- ja s\u00fcmfooniaorkestri dirigendiks Arvid ja Maris Jansonsi k\u00e4e all Leningradi Konservatooriumis ; k\u00fcmme aastat ERSO peadirigendina p\u00e4rast Neeme J\u00e4rvi emigreerumist aastal 1979."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iga t\u00f6\u00f6lesoovija pidi l\u00e4bima ka 1000 krooni maksva arstliku komisjoni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast komisjoni artikli 5 l\u00f5ike 1 kohast teadet jaotamise kohta, antakse litsentsid ettev\u00f5tjate taotlusel v\u00e4lja enne impordiaasta 31. detsembrit kuni 50% ulatuses antud importimise \u00f5iguse kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 16,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Marge : Kui ma oleksin linnapea, k\u00e4siksin rohkem t\u00e4navaid koristada, annaksin korralduse mitte m\u00fc\u00fca noortele alkoholi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maskis r\u00f6\u00f6vlid peksid pension\u00e4ri Eile \u00f6\u00f6sel kella \u00fche ajal tungisid kolm maskides r\u00f6\u00f6vlit R\u00f5ngu vallas K\u00f5du k\u00fclas pension\u00e4ri koju ja peksid teda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastavalt prokur\u00f6ri taotlusele pidanuks t\u00e4iendav eeluurimine selgitama v\u00e4lja vastutavate ametnike ringi, kelle tegevuse tulemusel l\u00e4ksid korterid linnaomandist ebaseaduslikult v\u00e4lja, ning selgitama ja t\u00e4psustama kuriteoga tekitatud kahju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Omamoodi lohutav oli enne festivali siiski kuulda, et Exitfilmi kolme noore mehe kasseti \"Kass kukub k\u00e4ppadele\" video v\u00e4hemalt saadeti Cannes'i valikumeeskonnale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Direktiivi on viimati muudetud komisjoni direktiiviga 93/81/E\u00dc (E\u00dcT L 264, 23.10.1993, lk 49)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"T\u00e4di rabas telefoni k\u00e4tte ja r\u00f4\u00f4mustas - CE kleepsu pole, Euroopas kasutada ei tohi,\" \u00fctles Rainer, kelle s\u00f5nul tegid nad kollegiga koheselt pakkumise, et telefoni nad ei taha, kuid sooviks \u00fclej\u00e4\u00e4nud pakki k\u00e4tte saada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 156,
              "end": 164,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle festivali esimese p\u00e4eva \u00f5htul tuleb ettekandele Jean Francaix' viieteistk\u00fcmneosaline klaveripalade ts\u00fckkel \"Auguste Renoiri 15 maali lastest\", mille esituses osalevad seitsme kooli ansamblid ning ka Nata-Ly Sakkos ja Toivo Pe\u00e4ske."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kohalikule eestlaste kogukonnale ei j\u00e4\u00e4nud m\u00e4rkamatuks, et linna ainsa eestikeelse g\u00fcmnaasiumi direktoriks suruti inimene, kes ei olnud sel ajal veel t\u00f5estanud oma k\u00f5rgtasemel eesti keele oskust,\" kirjutab Lukas, \"ilmselt ei luba suurel osal J\u00e4rve g\u00fcmnaasiumi kollektiivist Irina Tokmanisse austusega suhtuda just viis, kuidas temast direktor tehti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 249,
              "end": 260,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii, m\u00f5tlesin ma, see on see koht, kus ma Raineri stsenaariumi valmis kirjutan."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meie ministeeriumi era\u00f5igusosakond maadles tollal sama h\u00e4sti kui k\u00f5ikide fundamentaalseaduste eeln\u00f5udega, nagu seda on perekonnaseadus, p\u00e4rimisseadus, tsiviilprotsessikoodeks ja v\u00f5la\u00f5igusseadus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Senati v\u00e4lissuhete komisjoni esimees Biden \u00fctles l\u00e4inud reedel, et kinnitas juba mitu kuud tagasi oma selget vastuseisu nn nullvariandile, mis t\u00e4hendab, et Praha tippkohtumisel \u00fchtki uut riiki NATO-sse ei v\u00f5eta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimasel haridusfoorumil vaieldi, mis ministeeriumi tegevusalas n\u00f5ustamiss\u00fcsteem tuleks luua."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajalehe Ha'aretz teatel s\u00f5idab Peres Cairosse neljap\u00e4eval enne j\u00e4rgmise n\u00e4dala visiiti Washingtoni k\u00f5nelustele USA v\u00e4lisministri Colin Powelliga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnavalitsus peab Valika revisjoni tulemustest ja puuduste likvideerimisest teavitama Tallinna volikogu 1. detsembril."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ristiisa ja -ema Kes s\u00fcnnitas Pjotr Ro\u017eoki fenomeni?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile \u00f5htul j\u00e4tkus p\u00f5lengukollete lokaliseerimine ja kustutamine, lahingumoona ei ole v\u00e4ljapoole ladude territooriumi lennanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 116,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas on telefoni ebamugavam kasutada kui Nokia, Siemensi ja Ericssoni sama kalleid telefone."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Moskva teatas kavatusest 540 km pikkune piir sulgeda l\u00e4inud n\u00e4dalal, reageerides sellega tshetsheeni islamiv\u00f5itlejate tungimisele \u00fcle piiri Dagestani ja pommiplahvatustele Venemaal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Adamsoni hinnangul on Hansapanga klientidel L\u00e4tis ja Leedus sularaha v\u00e4ljav\u00f5tmisel otstarbekas n\u00fc\u00fcdsest eelistada Hansabanka ja Hansabankase sularahaautomaate."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00fcmpoosioni \u00fcks korraldajatest, Tiiu Kirsipuu Eesti Kujurite \u00dchendusest, on l\u00e4heduses valmis meisterdanud Vikerkaare."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pensionid Eestis Kui v\u00f5rrelda Eesti keskmise palga ja pensioni tegelikku suhet, siis pensioni osa brutopalgast on k\u00f5ikunud 26 ja 35percent ; vahel : 1993 oli see 30,09, 1994 - 26,07, 1995 - 28,21, 1996 - 31,93, 1997 - 31,07, 1998 - 30,23, 1999 - 34,8, 2000 - 31,22, 2001 - 28,75 ja 2002. aastal ulatub oletatavasti 30,6 protsendini keskmisest brutopalgast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas ministeeriumi n\u00f5unikuna saab ta uue ametiauto, ei osanud Talvik \u00f6elda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Et grupis esikoht omandada, peame homme kindlasti Portugali alistama,\" teatas Kanepi treener Tiit Kivistik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5jakabinet leidis, et Euroopas asuvad liitlaste 103 divisjoni ei ole v\u00f5imelised tegema seda, mida Napoleon I ega Hitler ei suutnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maailma 180 riigi rahandusministrid kogunevad alanud n\u00e4dalal Washingtoni, et arutada globaalse majanduskorra kaitset."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Prokur\u00f6ri s\u00f5nul v\u00e4itis mees eeluurimisel, et l\u00f5i noaga enesekaitseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Novembris - detsembris 2001 Eesti \u00dchispanga ja Saagu Valgus Fondi poolt l\u00e4bi viidud heategevuskampaania jooksul said k\u00f5ik soovijad annetusi teha Eesti \u00dchispanga kontorites, internetipangas U-Net ning telefoni l\u00fchinumbril 09007722."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 200,
              "end": 208,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veterani plaadil teevad kaasa nimekad noorema p\u00f5lvkonna rockit\u00e4hed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dcleminek ei saa kindlasti teoks enne uut aastat, kui jaanuari jooksul m\u00e4ngijate ostu- ja m\u00fc\u00fcgitehingud taas lubatud on."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile hilis\u00f5htul Michigani ovaalrajal toimunud ameerika vormelisarja CART etapi v\u00f5itis Patrick Carpentier (pildil)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olin Heinoga ka varem telefoni teel aru pidanud,\" tunnistas V\u00e4rnik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali peakorraldaja Raimo Kivistik leiab, et kirik, m\u00f5is ja k\u00f5rts kuulusid mingil m\u00e4\u00e4ral kokku."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sotsiaaldemokraatide kantslerikandidaat Gerhard Schr\u00f6der tahaks, et t\u00f6\u00f6andjad osaleksid rohkem rahvamajanduses : n\u00e4iteks paigutaksid osa kapitali pensionifondi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Parimad saidKuldse oaasi Linnapea pidas suve kordal\u00e4inumateks kultuuris\u00fcndmusteks David Oistrahhi festivali ja visuaalse antropoloogia filmifestivali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Reaalg\u00fcmnaasiumi staadioni ehitus l\u00e4heb Rakvere linnale maksma ligikaudu 15,5 miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tagantj\u00e4relegi on tal raske m\u00f5ista, miks v\u00f5tsid professoritest vangid leedulane Kezgailo ja l\u00e4tlane O\u0161ins endale suure riski : kui neil tekkis v\u00f5imalus v\u00f5tta haigla personali lisaks \u00fcks meditsiinit\u00f6\u00f6taja, valisid nad Laane."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 174,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui t\u00e4htp\u00e4ev k\u00e4tte j\u00f5udis, s\u00f5idutasid s\u00fcnnip\u00e4evalised juubilari, kes kingitusest midagi ei teadnud, massaazhisalongi ukse ette."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uue piirangu eesm\u00e4rk on l\u00f5petada illegaalse alkoholi m\u00fc\u00fcmine Soomes, kuid peamist probleemi see ei lahenda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2 Vt komisjoni m\u00e4\u00e4rus (E\u00dc) nr 1854/96 (E\u00dcT L 246, 27.09.1996, lk 5), viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (E\u00dc) nr 881/1999 (E\u00dcT L 111 29.04.1999, lk 24), millega kehtestatakse piima ja piimatoodete anal\u00fc\u00fcsimisel ja kvaliteedi hindamisel \u00fchises turukorralduses rakendatavate standardmeetodite nimekiri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00c4RNU, 7. august (EPLO) - Tolliametnikud ja piirivalvurid korraldasid neljap\u00e4eval \u00fchisoperatsiooni, mille k\u00e4igus avastasid \u00fchest P\u00e4rnu sadamas seisnud laevast ligi pooltuhat purki deklareerimata \u00f5lut ja muud alkoholi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 208,
              "end": 216,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hansa- ja Hoiupanga liitumist kavandav komisjon tuleb esmakordselt kokku j\u00e4rgmisel n\u00e4dalal, \u00fctles komisjoni juht Heldur Meerits."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Et kes ja mis ja et kas m\u00f5ni kuritarvitab alkoholi v\u00f5i peksab naist v\u00f5i suhkerdab, h\u00e4bi \u00f6eldagi, niisama aega surnuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00d5UKOGU M\u00c4\u00c4RUS (E\u00dc) nr 2578/2000 millega muudetakse teatavatele kalandustoodetele \u00fchiseid turustusnorme s\u00e4testavat m\u00e4\u00e4rust (E\u00dc) nr 2406/96 17. november 2000 EUROOPA LIIDU N\u00d5UKOGU, v\u00f5ttes arvesse Euroopa \u00dchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 17. detsembri 1992. aasta m\u00e4\u00e4rust (E\u00dc) nr 3759/92 kalandus- ja akvakultuuritooteturu \u00fchise korralduse kohta, 1 eriti selle artikli 2 l\u00f5iget 3, v\u00f5ttes arvesse komisjoni ettepanekut ning arvestades, et : 1) m\u00e4\u00e4ruse (E\u00dc) nr 104/2000 2 IV lisas on toodete loetelusse lisatud viis uut liiki, mille suhtes on \u00f5igus kohaldada \u00fchise turukorralduse sekkumismehhanisme ; 2) seet\u00f5ttu tuleb muuta m\u00e4\u00e4rust (E\u00dc) nr 2406/96, 3 kehtestades nende liikide kohta kogu \u00fchenduses \u00fchtlustatud \u00fchised turustusnormid, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 411,
              "end": 420,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Panovist sai abilinnapea ja volikogu veev\u00e4rgi liitumistasude komisjoni esimees 2001. aasta detsembris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rohula s\u00f5nul tegid nemad suurema kaotuse v\u00e4ltimiseks oma Linnahalli terminali juurde poe, et reisijad ei veaks kaupa linnast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eeln\u00f5u eesm\u00e4rk on v\u00f5imaldada ettev\u00f5tjatel taotleda alkoholi k\u00e4itlemise tegevusluba l\u00fchemaks perioodiks kui \u00fcks aasta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See ladina keelest tulnud s\u00f5na t\u00e4hendab p\u00f5hjalikku kvalitatiivset muutust v\u00f5i plahvatuslikku \u00fcleminekut \u00fchelt kvaliteedilt teisele (vt. V\u00f5\u00f5rs\u00f5nade leksikoni)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 156,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ministeeriumi s\u00f5nul k\u00fclastas minister Edgar Savisaar 6. ja 7. juunil L\u00e4\u00e4ne-Eesti v\u00e4ikesaari."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Toogu Kivin\u00f5mme k\u00fclast, Kuusiku Andrese k\u00e4est merepiiritust, see on samav\u00e4\u00e4rne monopoli omaga, kuid vaevarikast lisateenistust omaks, kuigi Almiira tagant \u00f5hutas, sest Mihkli arust k\u00e4is see lihtsalt peremehe au pihta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jeltsin j\u00e4\u00e4b Moskva l\u00e4hedasse Barvihha sanatooriumi 10-12 p\u00e4evaks, \u00fctles presidendi pressiesindaja Sergei Jastrzhembski BNSi teatel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Gorillaz astus t\u00e4nu moodsale hologrammtehnikale kolmem\u00f5\u00f5tmelisena \u00fcles ka peopaigas, Lissaboni Pavilhao Atlanticos, kuhu tuhanded kiljuvad noored olid kogunenud oma lemmikuid vaatama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sotsiaalse kapitali hindamise mudel h\u00f5lmab j\u00e4rgmisi p\u00f5hikategooriaid : kompetents (sh kompetentsi juhtimine ja arendamine, arengu eeltingimused), t\u00f6\u00f6keskkond (sh juhtimise kvaliteet, t\u00f6\u00f6korraldus, t\u00f6\u00f6tingimused, t\u00f6\u00f6suhte parameetrid) ja motivatsioon (sh kollektiiv, tagasiside mehhanismid, kompensatsioonimehhanismid)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Anakonda pole siiani omapead v\u00e4ljaspool terraariumi seigelnud, aga tema puuri \u00fclanaabrite, tokeede \u00f5rnemal poolel l\u00e4ks p\u00f5genemine korda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastajaid oli 11. jaanuari seisuga 7436 ning valdav enamik neist leidis, et koolituseta ei saa \u00fcks korralik ettev\u00f5te ikka edasi liikuda."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 26,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alaealiste komisjonid omavalitsuste juurde Valgamaa alaealiste komisjoni sekret\u00e4ri hinnangul oleksid omavalitsuste juures taolised komisjonid teretulnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laup\u00e4eva p\u00e4ikeseloojangul, kui televaatajad asusid juba j\u00e4lgima P\u00e4rnu Uue Kunsti Muuseumi terrassil algavat mammut\u00fclekannet l\u00fchima suve\u00f6\u00f6 laulu-konkursist \"Solveig ja Peer Gynt\", oli tegevuspaigas haudvaikne, sest ekraanil jooksid h\u00e4\u00e4letult kaadrid eelmise p\u00e4eva \"Kolme \u00f5e\" lauluv\u00f5istlusest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 89,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Veeru kinnitusel p\u00f5hines pimedate liidu juhatuse otsus muuseumiruume v\u00e4hendada veendumusel, et muuseumi senisel kujul \u00fclalpidamine pole majanduslikult otstarbekas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Warner Bros l\u00fckkas oktoobrist veebruari uue Arnold Schwarzeneggeri filmi \"Kaasnevad purustused\" (Collateral damage) esilinastuse, sest seal on juttu \u00f5hkulastud pilvel\u00f5hkujast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "16. 10. 2000 Praegu purjetab Lennuk oma reisi pikimat etappi, olles teel India ookeani Mauritiuse saarestikule ning v\u00e4ljunud sidesatelliitide t\u00f6\u00f6piirkonnast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ei saa salata, mingi eelarvamus tekib kui iseenesest, kui kuuled, et Jakobsoni Kurgjal teatri p\u00e4he j\u00e4lle miskit saja-aastast k\u00fclat\u00fckki tehakse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kogu maailmas on Elton Johni plaate kokku ostetud v\u00e4hemalt 150 miljonit eksemplari!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Kahe aasta eest veetis Slater kokaiini ja alkoholi kuritarvitamise ja endise s\u00f5bratari peksmise eest 59 p\u00e4eva trellide taga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tavaliselt on nii, et prefektuurist tuleb Interpoli b\u00fcroosse kirjalik abipalve, keskkriminaalpolitsei enda sees pole seda vaja, Kelder kuulub ise selle koosseisu, ja kui on vaja info laiali saata, siis ta saadab selle laiali,\" selgitas Seppik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USA v\u00e4lisminister Madeleine Albright t\u00fchistas eile k\u00fcmme aastat kehtinud reisikeelu Liibanoni, kui Beiruti valitsuselt saadi lubadus teha senisest rohkem koost\u00f6\u00f6d v\u00f5itluses terrorismiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 93,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seoses artikli 3 l\u00f5ikega 2 etten\u00e4htud tagatisega on l\u00f5ike 1 t\u00e4itmine esmane n\u00f5ue komisjoni m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 2220/85 11 artiklis 20 m\u00e4\u00e4ratletud t\u00e4henduses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti j\u00e4\u00e4hokikoondis alistas MM-i II divisjoni A-grupi teise vooru kohtumises L\u00f5una-Aafrika Vabariigi 15 : 0 ning j\u00e4tkab t\u00e4isedu nelja punktiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "FC Barcelona vaigistas Wembley staadioni ja Londoni Arsenali - 4 : 2 v\u00f5iduga avas Kataloonia suurklubi esimesena ukse jalgpalli Meistrite Liiga j\u00e4rgmisse ringi, 16 parema hulka."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maksumaksjate liidu juristid jagavad telefoni ja kirja teel igal aastal tuhandetele abivajajatele maksualast n\u00f5u."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Olen kindel, et nende hulgas polnud \u00fchtegi, kes oleks v\u00f5ltsinud t\u00f6\u00f6staazhi v\u00f5i saanud pensioni pettuse teel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 94,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" L\u00f5una politseiprefektuuri korrakaitseosakonna preventsioonitalituse komissar Marina Paddar t\u00f5des, et politsei ei tohi saata alaealist poodi alkoholi ostma, et sel kombel seadust rikkuvaid kaupmehi avastada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 150,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eilsest on teada juhtum, kus kaks inimest sai haavata, kui tundmatu r\u00fcndelennuk tulistas Dagestani piiri \u00e4\u00e4res asuvat Gruusia k\u00fcla \u00dclem-Omalot."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Terminali rajamine kestis 10 kuud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Karukoopa talv Hiljem mainis \u00fcks suusataja teleintervjuus, et k\u00f5ige meeldivam asi maratoni juures oli Meegaste h\u00f5\u00f5gvein."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saaremaa Lastekaitse \u00fchingu sekret\u00e4ri Maili Lonksu s\u00f5nul jagab raha laiali Lastekaitse Liit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eeln\u00f5u kohaselt piirataks maksustatavast tulust mahaarvatavate eluasemelaenu intresside, koolituskulude, \u00f5ppelaenu intresside, kingituste-annetuste ja pensioni niinimetatud kolmanda samba sissemaksete kogusummat 50 000 krooniga aastas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 159,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaatamata sellele, et koos laulis ABBA viimati 1981. aastal, m\u00fc\u00fcakse nende plaate ikka veel igal aastal rohkem kui miljon eksemplari."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 132,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kirik nelja kardinali juhtimise all Paavsti surma korral kuni uue paavsti valimiseni juhivad kirikuriiki ja katoliiklasi \u00fcle maailma neli kardinali ja peapiiskop Stanislaw Dziwisz, teatas Reuters."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paviljoni juurde on projekteeritud bussiootekohad."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ekspertiisis selgitatakse, kas kadunuke oli alkoholi tarvitanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(Lembit Petersoni \"Godot'd oodates\" j\u00e4\u00e4b muidugi oma kohale.)"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alles m\u00f6\u00f6dunud n\u00e4dalal sattus Palmiste oma elukaaslase Aleks Lepaj\u00f5e ja tolle \u00fclalpeetava s\u00f5bratari Renate Allaberti \u00f5rnutsemisele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Haapsalu punkaritel kulus terve t\u00f6\u00f6p\u00e4ev, et lammutada kasutult seisnud ladu Rannarootsi muuseumi hoovis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alles p\u00e4rast J\u00fcrgensoni kampaaniat on uuriv ajakirjandus asunud j\u00e4litama Tallinna Sadama juhtide kaadritagust tegevust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "PRIIT PULLERITS Washington Georgi Maharadze, Gruusia Washingtoni saatkonna t\u00e4htsuselt teine ametnik, n\u00e4is erudeeritud ja avameelne inimene, kui ma teda kaks aastat tagasi The Washingtoni Posti kinnisvarasektsiooni kaaneloo tarvis intervjueerisin."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui me telefoni ei saa, \u00e4rge palun mulle lohutuseks kalkunit saatke, kuigi pean l\u00e4hemal ajal ka uut bossi otsima hakkama."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isku personali hinnangul oleks k\u00f5ikidel asjaosalistel tulnud siiski asja t\u00f5siselt v\u00f5tta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 14,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "75 aastat tagasi Jaan T\u00f5nisson 25 aastat toimetaja Jaan T\u00f5nissoni tegevust \"Pos-timehes\" vaadeldes n\u00e4eme, kuidas ta ajaga arenes ja kasvas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Malvius pidi lavastama mullu Estonias muusikali \"Minu veetlev leedi\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Depressiivne, passiivne agressiivsus viis 1950-ndate seksuaalsuse ideaali alkoholi ning uimastite juurde."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "14liikmelisse toimkonda kuulusid ministeeriumi, maanteeameti ja maavalitsuste esindajad, lisaks \u00fcldsuse poolt T\u00dc raamatukogu direktor Peeter Olesk ja tartlasest riigikogulane Mati Meos."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Cornwell seob k\u00fcsimuse Vatikani ja Saksamaa vahel s\u00f5lmitava konkordaadiga (riigi ja kiriku vahekorda s\u00e4testava lepinguga), kuid see vaid keelab vaimulike osalemise parteides, ei sisalda aga midagi mittevaimulikest katoliiklaste poliitilise tegevuse kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Majanduskomisjonipoolse kaasettekandjana \u00fctleksin nii, et selle muudatusettepaneku poolt h\u00e4\u00e4letas 2 komisjoni liiget, vastu oli 2 ja erapooletuid ei olnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kinnitamata andmeil Koonderakonna aseesimees Siimann suutis Lepiksoni maha rahustada ning v\u00e4ltida l\u00f5kkele paisuvat erakonna siset\u00fcli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00d5UKOGU DIREKTIIV 75/322/EM\u00dc p\u00f5llu- v\u00f5i metsamajanduslikele ratastraktorite paigaldatud s\u00e4des\u00fc\u00fctemootorite tekitatud raadioh\u00e4irete summutamist k\u00e4sitlevate liikmesriikide \u00f5igusaktide \u00fchtlustamise kohta 20. mai 1975 EUROOPA \u00dcHENDUSTE N\u00d5UKOGU, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Majandus\u00fchenduse asutamislepingut, eriti selle artiklit 100, v\u00f5ttes arvesse komisjoni ettepanekut, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Parlamendi arvamust, 1 v\u00f5ttes arvesse majandus- ja sotsiaalkomitee arvamust 2 ning arvestades, et : tehnilised n\u00f5uded, millele traktorid peavad siseriiklike seaduste alusel vastama, on muu hulgas seotud raadioh\u00e4irete summutamisega ; k\u00f5nealused n\u00f5uded on liikmesriigiti erinevad ; seep\u00e4rast on vajalik, et k\u00f5ik liikmesriigid v\u00f5taksid lisaks olemasolevatele eeskirjadele v\u00f5i nende asemel vastu samad n\u00f5uded, eelk\u00f5ige selleks, et oleks v\u00f5imalik kohaldada iga traktoriliigi suhtes EM\u00dc t\u00fc\u00fcbikinnitusmenetlust, mis kehtestati n\u00f5ukogu 4. m\u00e4rtsi 1974 aasta direktiiviga 74/150/EM\u00dc 3 p\u00f5llu- v\u00f5i metsamajanduslike ratastraktorite t\u00fc\u00fcbikinnitust k\u00e4sitlevate liikmesriikide \u00f5igusaktide \u00fchtlustamise kohta, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA DIREKTIIVI."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 340,
              "end": 349,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "27.02.1897 Stavropoli kubermang Aaron, Aleksander, s."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kultuuriminister Urmas Paet moodustas komisjoni, mis hakkab v\u00e4lja t\u00f6\u00f6tama Setumaa kultuuritraditsioonide esitamist UNESCO vaimse ja suulise p\u00e4randi nimekirja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui n\u00fc\u00fcd juba ametist lahkunud valitsuse siseministrilt Olari Taalilt k\u00fcsiti v\u00f5imalike \u00fcmberkorralduste kohta ministeeriumi haldusalas, n\u00e4iteks politseiuurimise \u00fcleandmise kohta justiitsministeeriumile, siis vastas Olari Taal, et see oleks v\u00f5imalik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 123,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Slobodan Milosevic S\u00fcndinud 1941. aastal Belgradi l\u00e4hedal Pozarevicis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid paljud autoriteetsed kunstiteadlased on l\u00e4bi aegade arvanud, et k\u00f5nealune Adamsoni t\u00f6\u00f6 oli kunsti m\u00f5ttes t\u00e4ielik l\u00e4bikukkumine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 87,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seljam\u00e4e peab Petersoni v\u00e4idet p\u00f5hjendamatuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juhtub Terrell Brandon hiilgama, j\u00e4\u00e4b Robinsoni roll m\u00e4rkamatuks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komissari joobeks oli 1,1 promilli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kultuuriministeerium v\u00f5ttis muinsuskaitse alla Lavassaare raudteemuuseumi ekspositsioonis olevad kaheksa kitsar\u00f6\u00f6pmelise raudtee vedurit, seitse vagunit, semafori ja raudteep\u00f6\u00f6rmemehhanismi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 154,
              "end": 162,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00d5UKOGU M\u00c4\u00c4RUS (EM\u00dc) nr 1186/90, millega laiendatakse \u00fchenduses kehtiva t\u00e4iskasvanud veiste r\u00fcmpade liigitusskaala reguleerimisala 7. mai 1990 EUROOPA \u00dcHENDUSTE N\u00d5UKOGU, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Majandus\u00fchenduse asutamislepingut, eriti selle artiklit 43, v\u00f5ttes arvesse komisjoni ettepanekut, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Parlamendi arvamust, v\u00f5ttes arvesse majandus- ja sotsiaalkomitee arvamust ning arvestades, et : m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 1208/81 m\u00e4\u00e4ratakse \u00fchenduses kehtiv t\u00e4iskasvanud veiste r\u00fcmpade liigitusskaala ; k\u00f5nealuse m\u00e4\u00e4ruse artikliga 6 piiratakse k\u00f5nealuse skaala kohaldamisala turuhindade kehtestamise ja sekkumismeetmete suhtes ; k\u00f5nealuse skaala kohaldamisel tehtud edusammud ja saadud kogemused v\u00f5imaldavad kaaluda selle laiendamist k\u00f5ikide turustatavate r\u00fcmpade suhtes ; selleks tuleks s\u00e4testada k\u00f5nealuste toodete liigitamine heakskiidetud tapamajades, mis v\u00f5ivad ainukesena turustada k\u00f5nealuseid tooteid kogu \u00fchenduses vastavalt n\u00f5ukogu 26. juuni 1964. aasta n\u00f5ukogu direktiivile 64/433/EM\u00dc \u00fchenduses v\u00e4rske lihaga kauplemist m\u00f5jutavate terviseprobleemide kohta, viimati muudetud direktiiviga 88/657/EM\u00dc ; f\u00fc\u00fcsilist v\u00f5i juriidilist isikut, kes laseb loomi tappa, tuleks teavitada tapmiseks antud loomade liigitamise tulemustest ; selline liigitamine v\u00f5imaldab \u00fchelt poolt p\u00f5hjendada hinda ja teiselt poolt parandab t\u00f5en\u00e4oliselt kvaliteeti ja t\u00f5stab toodangu v\u00e4\u00e4rtust, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 268,
              "end": 277,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimese sammuna on monopoli regulatsiooni struktuur v\u00e4lja t\u00f6\u00f6tatud RE Eesti Energia jaoks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pikemas perspektiivis v\u00f5ib meeleheiteriik P\u00f5hja-Korea saada partneriks m\u00f5nele teisele riigile, mis soovib pingestada olukorda Vaikse ookeani piirkonnas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuskil programmi keskel said kokku festivali k\u00f5ige ilasem seebiooper ja k\u00f5ige industriaalsem tehnofilm."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti ja Venemaa haridusalane \u00fchiskomisjon j\u00f5udis oma viimasel kohtumisel Moskvas \u00fcksmeelsele j\u00e4reldusele, et Venemaa k\u00f5rgkoolide tegevus Eestis on vastuolus nii Eesti kui ka Venemaa seadustega, \u00fctles Postimehele komisjoni kaasesimees Ain Heinaru."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 213,
              "end": 222,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Artikkel 7 Erikomisjoni eesistuja on alalise komisjoni eesistuja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu \u00fclikooli kliinikumi lastefondi n\u00f5ukogu otsustas l\u00f5petada alates p\u00fchap\u00e4evast surevat imikut kujutava skandaalse reklaamikampaania."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Skorpionis liikuva Jupiteri trigoon Kalades asuva Uraa-niga soosib kiiret arengut, muudatusi, reforme."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Lihtsalt v\u00f5tsin kohe telefoni ja panin ennast kirja,\" \u00fctles mees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Poodiumi alumiste kohtade eest heideldi \u00e4gedalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00fcrgensoni v\u00e4itel ei ole \u00f5ige nimetada seda \u00fchte kolmandikku sooks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minister m\u00f5rvas sekret\u00e4ri Kurikuulsas India pealinna Tihari vanglas istuv Shibu Soren (62) on esimene India keskvalitsuse liige, kes on s\u00fc\u00fcdi m\u00f5istetud m\u00f5rva eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks b\u00fcrokraatiale takistasid projekti elluviimist ka kohtuvaidlused, mis said l\u00f5puks endise linnapea Robert Lepiksoni vahendusel kohtuv\u00e4lise lahenduse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 120,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eurokomisjon tahab EL-i liikmetelt selgeid juhtn\u00f6\u00f6re Euroopa Komisjoni president Jacques Santer l\u00fckkas Euroopa Liidu tippkohtumise eelsel pressikonverentsil tagasi kriitika Euroopa Komisjoni suhtes ning esitas hulga p\u00f5him\u00f5ttelisi k\u00fcsimusi, millele ta loodab vastust EL-i liikmesriikidelt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 181,
              "end": 190,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellised asjad panevad Jumalat t\u00e4nama,\" \u00fctles Portugali peatreener Luis Felipe Scolari, kes enne EM-turniiri algust lubas meeskonna poolfinaali viia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "PURJEKAS POGORIA K\u00fcmme aastat tagasi \u00f5nnestus mul Pogorial purjetada k\u00fcmne kuuga l\u00e4bi rohkem kui 20 riiki, \u00fcle Atlandi ja Vaikse ookeani ning l\u00e4bi Panama kanali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 136,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kokku elab Narvas 33 riigi alamaid, p\u00f5nevaimad neist on Jordaania, Bangladeshi ja Liibanoni p\u00e4ritolu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Efektiivne kapitaliturg paigutab kapitali efektiivselt \u00fcmber ja selle tekkeks on h\u00e4davajalikud \"loomulikud investorid\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ameerika Kaubanduskoda Eestis korraldab 22. novembril t\u00e4nup\u00fcha festivali, kus k\u00f5ik soovijad saavad maitsta kombekohast toitu ning osaleda heategevusloteriil."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Too kahis viguri, kuid t\u00e4nu oma malendite paremale koost\u00f6\u00f6le v\u00f5itis hiljem materjali kuhjaga tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni juhib rahandusministeeriumi kantsler Aare J\u00e4rvan."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Clintoni juriidilised n\u00f5uandjad j\u00e4tkasid kogu n\u00e4dalavahetuse r\u00fcnnakuid Starri aruandele, lootes avalikkust veenda, et tekst ei sisalda kuriteole viitavat materjali."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 154,
              "end": 163,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskust on v\u00f5imalik kasutada nii muuseumi eksponatuuri moodsamaks esitamiseks kui Tallinna ettev\u00f5tmiste ja linna infomaterjalide operatiivseks kajastamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ja kuigi ekspeaminister m\u00f5isteti p\u00e4rast aastaid kestnud protsessi k\u00f5ikides s\u00fc\u00fcdistustes \u00f5igeks, \u00f5nnestus palagani korraldajatel edukalt muuta Itaalia poliitilist maastikku, mis oligi nende tegelik, varjatud eesm\u00e4rk."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Konkursi t\u00e4htajad on piirkonniti erinevad, kuid veebruari jooksul loodab haigekassa oma otsused langetada ning aprilli algusest partneritega lepingud s\u00f5lmida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5ningat leevendust sellesse minevikku suunatud tagasiulatuva j\u00f5uga seadusesse t\u00f5i hiljutine muudatus, mille kohaselt p\u00e4rast 26. veebruari 1992 s\u00fcndinud lastele v\u00f5ivad nende kodakondsuseta vanemad taotleda Eesti kodakondsust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 138,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juba on v\u00f5idetud Inglise liigakarikas ja lisaks UEFA sarja finaalile ootab Liverpooli ees ka Inglisma karikav\u00f5istluste l\u00f5ppkohtumine Londoni Arsenali vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ega Bach ise oratooriumi ter-vikettekannet silmas pidanudki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Isegi kui \u00f5nnestuks skaneerida inimkeha k\u00f5ikide aatomite t\u00e4ielik kvantolek ja nii leitaks moodus selle hetkeliseks edastamiseks, v\u00f5iks m\u00f5ne elektroni kasv\u00f5i 0,01 millimeetrit valesse kohta asetamise tagaj\u00e4rjed olla kohutavad - v\u00e4\u00e4rarengud, ps\u00fchholoogilised h\u00e4ired, valed kehaproportsioonid,"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 149,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00fcrip\u00e4ev \u00fcritab v\u00f5imu haarata H\u00e4rjam\u00e4e pataljoni toel, mis kangesti pullap\u00e4\u00e4lasi meelde tuletab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2/3 haigetest arvas intervjuu hetkel, et nende informatsioonivajadus on rahuldatud, aga suur osa neist pidas haiguse alguses saadud informatsiooni ebapiisavaks, kuna ise ei osanud vajalikku k\u00fcsida ega otsida kirjalikku materjali ja meedia kajastab haigusi info andmise eesm\u00e4rgil harva."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 219,
              "end": 228,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lepiksoni vahetab linnavolikogu liikme kohal v\u00e4lja Jaak Vihmand, Kreitzbergi asemele asub Rein Ratas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maksuameti andmetel ei anna v\u00e4hemalt jaanuari maksude laekumine p\u00f5hjust t\u00e4navuse riigieelarve tulude v\u00e4hendamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu \u00dclikooli kliinikumi lastefond kogus avalikkuse kriitika alla sattunud, enneaegselt s\u00fcndinud surevat imikut kujutava reklaamiga 615.520 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4ide, et keegi l\u00f5i kunstliku monopoli, on ikka h\u00e4ma k\u00fcll."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Saab n\u00e4ha, kas leian tahtmist end uuesti ookeani taha t\u00f5estama minna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Meenutagem l\u00fchidalt BERE'96 stsenaariumi : kell 8.23 p\u00f5rkuvad Rakvere l\u00e4hedal N\u00e4pi k\u00fcla juures kokku kauba- ja reisirong, on hukkunuid ja raskelt vigastatuid, \u00fcks reisivagun s\u00fcttib p\u00f5lema, kaubarongilt kukub maha kuus karbamiidivaati, ammoniiagitsistern hakkab lekkima."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ojuland oli enda s\u00f5nul joonud kaks klaasi veini, ent ekspertiis tuvastas ta veres 0, 4 promilli alkoholi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 104,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi poeg Peeter, 47, oli isa 2580kroonise pensioni p\u00e4rast surma v\u00e4lja v\u00f5tnud, maeti Endel 1500kroonise matusetoetuse eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ilma Euroopa Komisjoni n\u00f5usolekuta ei tohi riik ettev\u00f5tteid rahaliselt toetada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Allika s\u00f5nul on Bassajevi naasmine Mashadovi meeskonda t\u00e4htis ka selle poolest, et tema juhitud T\u0161et\u0161eenia ja Dagestani rahvaste kongress omab reaalset s\u00f5jalist j\u00f5udu, koosnedes enam kui 200 hea v\u00e4lja\u00f5ppe saanud v\u00f5itlejast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Juunis kuus korda m\u00e4ngi-tava muusikali peaosadesse kutsutakse Londoni West Endi n\u00e4itlejad, teistele rollidele korraldab Vanemuine avaliku konkursi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks Eesti Kunstimuuseumi kogudest esitati ainu\u00fcksi R\u00fc\u00fctelkonna hoones korraldatud ajutistel n\u00e4itustel l\u00e4inud aastal 500 teost, lisaks 150 teosele muuseumi igasuvises klassikav\u00e4ljapanekus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 150,
              "end": 158,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisaks Koreale k\u00fclastas Eesti delegatsioon Jaapanit, t\u00e4na \u00f5htul lennatakse Singapuri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" EPKK koot\u00f6\u00f6s Riigikogu maaelu komisjoni ja lihaliiduga (nii praegune kui ka eraldunud osa) moodustab uuriva komisjoni, kus on esindatud k\u00f5ik instantsid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Marko Rohelist akordioni Minul on \u00fcks t\u00e4idetav unistus omada l\u00f5puks ometi korralikku akordioni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ampiir on Prantsusmaal s\u00fcndinud niinimetatud Napoleoni stiil, ka arhitektuuris."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paljude t\u00f5simeelsete ajaloolaste \u00f5uduseks on Venemaal kogumas kiiresti populaarsust alternatiivne ajalooteooria, mis kujutab Vene impeeriumi maailma arengu mootorina."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 140,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Laura P\u00f5ldvere L\u00f5petas Miina H\u00e4rma g\u00fcmnaasiumi l Laura s\u00f5idab 1. septembril Ameerika \u00dchendriikidesse, et j\u00e4tkata oma laulmis\u00f5pinguid seal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuus m\u00e4ngu enne p\u00f5hiturniiri l\u00f5ppu juhib Capitals oma divisjonis teisena oleva Hurricanesi ees 11 punktiga ja on viigi kaugusel divisjoni v\u00f5idust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Memorandumi allakirjutamise ja DHL Eesti uue hoone avamise puhul k\u00fclastab Eestit ka DHL Internationali peadirektor Robert M. Kuijpers."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui t\u00f5sta k\u00f5rgemale portaali, v\u00e4hendada pehme materjali osakaalu saalis, v\u00f5iks olukord veidi paraneda, aga kardinaalselt paremaks see ei muutu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Soomepoistel on oma hauasambad-monumendid Metsakalmistul, Paldiskis ja Tartumaal, kus nad t\u00e4histavad oma muuseumi juures 17. septembril Tartu kaitselahingute aastap\u00e4eva."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raamatus \"Tallinn tules\" (1997) kirjutab prof J\u00fcri Kivim\u00e4e, et N\u00f5ukogude propagandavalele anti ametlik kinnitus Saksa fashistlike r\u00f6\u00f6vvallutajate ja nende k\u00e4silaste kuritegude kindlakstegemise ja uurimise erakorralise riikliku komisjoni koondaruannetes, kus Tallinnale lisaks pandi ka Narva purustamine sakslaste s\u00fc\u00fcks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 227,
              "end": 236,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dche v\u00f5imaliku kandidaadina ringleb teede- ja sideministri Toivo J\u00fcrgensoni n\u00f5uniku Ardo Ojasalu nimi, kelle on minister usaldanud Eesti Raudtee erastamise eest vastutamise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Baltroni komand\u00f6ri merev\u00e4ekapten Ilmars Le\u0161inski s\u00f5nul on ettevalmistused l\u00f5ppenud ning alustatakse harjutusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiina \u00fchiskondliku ohutuse ministeeriumi andmetel hukkub Hiinas iga p\u00e4ev liiklus\u00f5nnetustes \u00fcle 250 inimese."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muutuvate aastan\u00e4ituste s\u00fcsteemiga \u00fcritab muuseum hoiduda arhitektuuriajaloo paikapanemisest ning anda k\u00fclastajatele p\u00f5hjust ikka ja j\u00e4lle muuseumi tulla, m\u00e4rkis Hallas-Murula."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 147,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dchispanga asepresidendi Janek M\u00e4ggi s\u00f5nul s\u00f5ltub panga taasavamine rohkem siiski sellest, kas EVEA Pank suudab kaasata piisavalt kapitali ja taastada usalduse enese vastu, vastasel juhul pole vahet, kas tegu on nishi- v\u00f5i universaalpangaga, tagaj\u00e4rjeks on ikkagi pankrot."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Komisjoni otsus on teatavaks tehtud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5ttes arvesse Alexela terminali planeeritavat tootmismahtude suurenemist ning sellest tulenevaid keskkonnariske, algatas Harjumaa keskkonnateenistus ettev\u00f5tte tegevusega seoses keskkonnam\u00f5jude hindamise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 32,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Septembris laskis T\u00fcrgi valitsus vahistada kahe kohaliku kurdi partei liidrid, keda kahtlustati seotuses endise Kurdistani T\u00f6\u00f6lisparteiga (PKK), mis n\u00fc\u00fcd kannab nime KADEK ja on peitunud Iraaki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aasta s\u00f5jamees Kaitseliit valis volbri\u00f6\u00f6l Paldiskis peetud militaarsabatil aasta s\u00f5jameheks (Military Father 2000) Balti pataljoni tuletoetusr\u00fchma raskekuulipildurijao \u00fclema kapral Romet Kenkmaa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 130,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kas keegi teie komisjoni liikmetest v\u00f5i eeln\u00f5u algatajatest juhtis t\u00e4helepanu sellele, et m\u00f5isteid \"maakler\" ja \"agent\" p\u00fc\u00fctakse juriidiliselt laiemalt defineerida v\u00f5la\u00f5igusseaduse eeln\u00f5us?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Osa koole keeldub koost\u00f6\u00f6st P\u00f5hja politseiprefektuuri teenistusosakonna infot\u00f6\u00f6tlustalituse komissari Ly Kallase kinnitusel ei kontrollita mitte \u00fcksnes g\u00fcmnaasiume, vaid ka p\u00f5hikoole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Esimesed vapim\u00e4rgid said 1993. aasta 23. juunil k\u00fcmme Vabaduss\u00f5ja veterani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuni 1949. aastani oli Tartu Kunstiinstituudis toonaste \u00f5ppurite m\u00e4lestuste j\u00e4rgi tunda veel vana tartulikku kunstitiinet \u00f5hkkonda, vabariigiaegset eesti kunsti p\u00e4randit k\u00fcll enam afisheerida ei tohtinud, aga samade noorte ja muuseumi noorteadurite m\u00e4lestustes s\u00e4ilivad p\u00fchap\u00e4evased salakogunemised, kui muuseumi kogudest n\u00e4idati noortele kunstij\u00fcngritele \"formalistlikke igandeid\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 226,
              "end": 234,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu \u00dclikooli inimgeograafia magistrandi ja Miina H\u00e4rma g\u00fcmnaasiumi ajaloo\u00f5petaja sissetulek j\u00e4\u00e4b alla Eesti keskmise."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00c4RDLA, 20. oktoober (EPLO) - Hiiumaa naine Elvi Sukku m\u00e4letab, et Arnold Meri k\u00f5rval saatis hiidlasi asumisele ka Olga Lauristin, ning n\u00f5uab, et k\u00fc\u00fcdistamises s\u00fc\u00fcdistatavate hulgas oleks ka Lauristini nimi, kirjutab SL \u00d5htuleht."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 191,
              "end": 201,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajalehe Jyllands-Posten kinnitusel sai karikatuurit\u00fcli alguse sellest, et \u00fcks \u00f5pikukirjutaja ei suutnud kuidagi leida prohvet Muhamedi pilte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 134,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5hiline viga, mida soklite ja pinnase isoleerimisel tehakse, on ebasobiva materjali kasutamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00e4itlusselts korraldas mullu Euroopa Liidu teemal rahvusvahelise v\u00e4itlusturniiri, \u00fcleriigilise k\u00f5nev\u00f5istluse, \u00fclikoolide v\u00e4itlusv\u00f5istluse, mitu teist avalikku v\u00e4itlust ja seminari ning osales messidel, p\u00f5hjendas infosekretariaat toetust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 171,
              "end": 179,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuidas on nende aastatega muutunud siin komisjoni t\u00f6\u00f6 ja eesm\u00e4rgid?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kes oleks k\u00fcmmekond aastat tagasi osanud unistada, et Eesti mehed m\u00e4ngivad jalgpalli Inglismaal, Taanis, Norras ja et Eesti rahvusmeeskonna m\u00e4nge k\u00e4ivad MM valikts\u00fckli ajal kiibitsemas Portugali, Hollandi ja Iirimaa treenerid?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 185,
              "end": 194,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ikkagi j\u00e4i kuju matmata ja muuseum toimetas selle kiriku\u00f5petaja Korstna heakskiidul Udernasse, kus endises ministeeriumikooli hoones tollal t\u00f6\u00f6tas veel Tartumaa muuseumi filiaal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 169,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rumeenia jalgpallikoondise endine m\u00e4ngujuht Gheorghe Hagi v\u00f5itis Istanbuli Galatasaray peatreenerina T\u00fcrgi meistriv\u00f5istluste viimases voorus Denizlispori 4 : 0 ja teatas seej\u00e4rel ameti mahapanekust."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mis puutub teise isamaaliitlase Liisa Pakosta kirjasse 12. veebruari Postimehes, siis seal ei aita enam ravi kah."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muusikali on lavastanud Katre Jaani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00f5ukogu kehtestab komisjoni ettepanekul kvalifitseeritud h\u00e4\u00e4lteenamusega \u00fchenduse sear\u00fcmpade liigitusskaala."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Berliini ol\u00fcmpiastaadionil Herthat 4 : 1 v\u00f5itnud Istanbuli Galatasaray v\u00f5ib nelja punktiga paremal juhul loota kolmandale kohale, mis annaks \u00f5iguse j\u00e4tkata UEFA sarja kolmandas ringis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Peamise hindajana on Raudteeinspektsiooni komisjoni n\u00f5ustanud MT\u00dc Transiidi Assotsiatsioon, mille tegevdirektor Andrus Kuusmann on juba pikemat aega olnud n\u00f5ustamislepingute kaudu seotud \u00fche protsessiosalise?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viieliikmelisse komisjoni kuuluvad m\u00fc\u00fcja esindaja, ostja esindaja, m\u00fc\u00fcja poolt nimetatud audiitor, ostja poolt nimetatud audiitor ja \u00fcks s\u00f5ltumatu audiitor, kes valitakse vastavalt ostu-m\u00fc\u00fcgi lepingus s\u00e4testatud korrale."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti esitas k\u00fcll pidevalt Washingtoni j\u00e4relep\u00e4rimisi, ent seal ei osanud harta sisu kohta keegi midagi m\u00f5istlikku vastata."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 38,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "24. veebruari hommikul andsid Korkide perekonna esindajad Tartus E\u00dcSi majas selle lipu \u00fcle \u00fcli\u00f5pilasorganisatsiooni esindajatele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00d5igused on N\u00e4item\u00e4nguagentuuri andmetel m\u00fc\u00fcdud \"suurele Ameerika firmale, kes arvatavasti plaanib suure muusikali v\u00f5i filmi v\u00e4ljatoomist, mist\u00f5ttu Mary Poppinsi lavastamise peale ei tasu isegi m\u00f5elda enne, kui \u00f5igused pole vabanenud\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 113,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Paraku pole selgunud, kes on tundmatu blondiin, kellega R\u00e4ikk\u00f6nen l\u00f5puks restorani l\u00e4ks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Viimaste aastate jooksul on Rock Summerile alati eelnenud kuulujutud festivali \u00e4raj\u00e4\u00e4misest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Putini k\u00f5rval lugesid hingep\u00e4\u00e4stmispalveid ka lennu\u00f5nnetuse p\u00f5hjuste uurimiseks moodustatud komisjoni liikmed, sealhulgas \u00f5huj\u00f5udude \u00fclemjuhataja Anatoli Kornukov ja Vene Julgeolekun\u00f5ukogu sekret\u00e4r Sergei Ivanov."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali avavad austraalia re\u017eiss\u00f6\u00f6ri Ana Kokkinose mitmel festivalil auhinnatud film \"Head On\" ning sel aastal Cannes'is parima re\u017eii preemia p\u00e4lvinud Pedro Almodovari \"All About My Mother\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mullu v\u00e4ljastas Narva linnaarhiiv 500 t\u00f5endit Venemaa pensioni vormistamiseks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 62,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Elana Meyer L\u00f5una-Aafrika Vabariigist- 1992. aasta Barcelona ol\u00fcmpia h\u00f5be 10 000 meetris, t\u00e4navuse Bostoni maratoni teine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Br\u00fcssel, 4. september 1996 Komisjoni nimel komisjoni liige Franz FISCHLER 1 E\u00dcT L 224, 18.08.1990, lk 19."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Simon Wiesenthali keskuse natsik\u00fctt Efraim Zuroff kutsus nii Ungari kui Austraalia kohtuv\u00f5ime kiirendama Zentai tegude uurimist, et j\u00f5uda \u00f5iglase kohtum\u00f5istmiseni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Forseliuse g\u00fcmnaasiumi \u00f5pilased varastasid oma kooli parasjagu valveta ruumist diplomaadikohvri 25 000 krooniga ning kulutasid sellest suure osa poole p\u00e4evaga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lauristini hinnangul on antud olukorras olnud k\u00f5ige inetum endise V\u00f5ru maavanema Robert Lepiksoni provotseeriv k\u00e4itumine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 97,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Remondi ajal on avatud p\u00e4\u00e4s muuseumi ja Tristan & Isolde kohvikusse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Liinati s\u00f5nul ei veennud Kalevi peadirektori Riho Sooniku kahest lausest koosnenud e-mail komisjoni liikmeid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuulajate arvu poolest on ta teisel kohal N\u00fcrnbergi festivali j\u00e4rel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00e4esolevaga asutatakse liikmesriikide esindajatest koosnev ja komisjoni esindaja eesistumisel t\u00f6\u00f6tav \u00f5hu- v\u00f5i meres\u00f5idupagasi korraldamise komitee (edaspidi \"komitee\")."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali l\u00f5petas kontsert Sunset Clubis, mis kulmineerus rannas korraldatud ilutulestikuga, mille v\u00e4\u00e4rtuseks on korraldajad \u00f6elnud 100 000 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Staadioni tellijaks on Tallinna Haridusamet ja raha ehituseks tuleb linnalt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti Teatri Festivali Draama 2007 \u017e\u00fcrii kuulutas laup\u00e4eva \u00f5htul suure auhinna laureaadiks NO99 lavastuse \"GEP ehk Gorjat\u0161ije Estonskije Parni\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valga g\u00fcmnaasiumi \u00f5pilaste t\u00f6id juhendas Varje Schmidt."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jugoslaavia president Vojislav Kostunica teatas eile otsusest kohtuda j\u00e4rgmisel n\u00e4dalal Belgradi k\u00fclastava rahvusvahelise s\u00f5jaroimade tribunali peaprokur\u00f6ri Carla del Pontega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "R\u00e4\u00e4kimine toob selgust Befrienders Internationali samariitlastel on \u00fchised p\u00f5him\u00f5tted."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Muusikali toob lavale meelelahutuskorporatsioon Disney, kes on tootnud kaks menukat muusikali \"Kaunitar ja Koletis\" ning \"L\u00f5vikuningas\", mis l\u00e4ksid menukalt nii Broadway kui ka Londoni West Endi lavadel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00fcrgensoni s\u00f5nul ei olnud parandusettepanekute seas \u00fchtegi, mis puudutaks Lennart Meri maja valveks raha eraldamist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Plaan luua USA-le raketikaitses\u00fcsteem sai t\u00f5sise tagasil\u00f6\u00f6gi, kui rakett \u00fclesandega \"taba, et tappa\" ei suutnud tabada kontinentidevahelist raketti Vaikse ookeani kohal, teatab ajaleht, lisades, et Pentagoni juhtidel v\u00f5tab veel n\u00e4dalaid, enne kui nad suudavad nurjumist p\u00f5hjendada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 155,
              "end": 162,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Piirkonda pommitanud Pakistani lennuv\u00e4gi on p\u00f5hjustanud ka tsiviilohvreid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Br\u00fcssel, 30. oktoober 1998 Komisjoni nimel komisjoni liige Franz FISCHLER 1 E\u00dcT L 148, 28.06.1968, lk 24."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : internet MSN Messengeri, Google Talki ja Yahoo Messengeri turvalisusega tegelev firma Akonix avastas augustis kaks korda enam viirusi kui juulis, mis on eelmise aasta sama perioodiga v\u00f5rreldes ligi poole rohkem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Infrastruktuurist pidasid noored pered k\u00f5ige olulisemateks elektri, vee ja teede olemasolu, pisut v\u00e4hemolulisemaks peeti kanalisatsiooni, telefoni ja \u00fchistranspordi olemasolu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 138,
              "end": 146,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaitseliit algatas Eenpalu suhtes teenistusliku juurdluse jaanuari l\u00f5pus, et uurida, mis asjaoludel viis Kodut\u00fctarde peavanem oma hoolealused Keskerakonna kongressile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 66,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ka riigikontrolli peakontrol\u00f6r Rein Randma kinnitas, et praegu ei ole loomuliku monopoli tegevus kuidagi reguleeritud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 88,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kanget alkoholi v\u00f5ib Leedusse viia vaid 0,5 liitrit korraga, lennuki v\u00f5i laevaga saabudes aga terve liitri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Probleem oli selles, kuidas nad l\u00e4bi viidi,\" \u00fctles ministeeriumi pressiesindaja Katrin P\u00e4rgm\u00e4e."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna linn v\u00f5ttis eile keskp\u00e4eval oma valdusse aastaid linnakodanikule suletud olnud, r\u00e4\u00e4mas ja lagunenud Skoone bastioni vanalinna k\u00fclje all."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 124,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesm\u00e4rk ja rakendusala Selle meetodiga on v\u00f5imalik m\u00e4\u00e4rata kaltsiumi \u00fcldsisaldust s\u00f6\u00f6das."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Telefoni kasutamise toetus on ette n\u00e4htud \u00fcksi elavatele mittet\u00f6\u00f6tavatele pimedatele, suhkruhaigetele, astmahaigetele, h\u00fcpertooniat\u00f5be p\u00f5devatele ja haiguse kroonilise kuluga teistele haigetele, kes tervisliku seisundi t\u00f5ttu arstliku komisjoni otsuse alusel vajavad kodust arstiabi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 234,
              "end": 243,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "E-kooli kasutamine lihtne E-kool viib 1. septembril k\u00e4ivitudes Rocca al Mare kooli, Kolga keskkooli, J\u00fcri g\u00fcmnaasiumi ja Tartu Hugo Treffneri g\u00fcmnaasiumi jaoks internetip\u00f5hisesse s\u00fcsteemi klassi- ja \u00f5pilasp\u00e4evikud, tunniplaanid, puudumised, kodused \u00fclesanded ja kontrollt\u00f6\u00f6d."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 153,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kust hangid materjali, s\u00f5brannadelt, enda elust v\u00f5i unen\u00e4gudest?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kaebuse esitanud Hardy, kes tollal komisjoni konsultandiks oli, olevat Perry tegevusest euroametnikke teavitanud juba kahe aasta eest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "VATIKAN, 18. september (AP-EPLO) - Vatikani raportist paavst Johannes Paulus II viimaste tundide kohta selgus, et tema viimased s\u00f5nad olid poolakeelsed, kuus tundi enne surma \u00fctles hingamisraskustes paavst poola keeles : \"Laske mul minna isakoju."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kui summa on enam-v\u00e4hem usutav, siis inspektsioon eriti puurima ei hakka,\" tunnistab ministeeriumi ametnik Toomas Liidja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii k\u00e4ivad \u00e4rimehed ise v\u00e4lisminister Toomas Hendrik Ilvese ja siseminister Robert Lepiksoni manu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast seda viivad peategelaste teed kristalli otsinguil Rooma ja Vatikani."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 74,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See teeb 170 krooni kuus iga t\u00e4nase pension\u00e4ri kohta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kiiremas korras oleks vaja luua kohtuv\u00e4line organ vara taasriigistamiseks nende \u00fcmberasujate majade osas, et eelnimetatud t\u00f5endusmaterjalidele viidates, mitte ainult komisjoni suvalisi variante arvestades, tagada l\u00f5puks \u00f5iglus ja seaduslikkus ka selles k\u00fcsimuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 166,
              "end": 175,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Artikkel 4 Vastavalt komisjoni m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 2048/89 artikli 17 l\u00f5ikele 1 saadab komisjon veinituru korralduskomiteele l\u00e4bivaatamiseks j\u00e4rgmised andmed : - T\u00dcK andmepanka kantavad tulemused, - meetmed, mida kohaldatakse, kui sama toote kohta k\u00e4ivad anal\u00fc\u00fcsitulemused ja nende t\u00f5lgendamine ei lange kokku, - tuumamagnetresonantsanal\u00fc\u00fcside tulemuste statistiliste parameetrite hindamine, - v\u00f5imalikud muudatused artikli 2 l\u00f5ikes 1 etten\u00e4htud andmepanga asutamise menetluses, pidades eriti silmas igast viinamarjaistandusest v\u00f5etavate proovide arvu, - kuup\u00e4ev, mil T\u00dcK andmepanka kantud teavet k\u00e4sitletakse \u00fchenduse k\u00f5ikidele viinamarjaistandustele t\u00fc\u00fcpilisena, ning vajaduse korral tingimused, mis lubavad k\u00f5nealusele andmepangale viidates anal\u00fc\u00fcsitulemusi t\u00f5lgendada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eesti \u00dchispanga e-tehnoloogia ja operatsioonide divisjoni direktori aset\u00e4itja Meelis Nurga s\u00f5nul sobib teenus peamiselt v\u00e4ikemaksete sooritamiseks, tehingute maksimaalne p\u00e4evalimiit on 3000 krooni ja kuulimiit 30 000 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 57,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fclaliste m\u00e4ned\u017eeri Claude Hogani s\u00f5nul on meeskond hoolimata viiep\u00e4evasest reisist v\u00f5idujanuline."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 19,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui taotlus k\u00e4sitleb toiduabi, peavad taotlejad lisaks tegema lahtrisse 20 \u00fche k\u00e4esoleva m\u00e4\u00e4ruse artiklis 10 v\u00f5i komisjoni m\u00e4\u00e4ruse (E\u00dc) nr 259/98 * artiklis 3 nimetatud m\u00e4rgetest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hiljem on muuseumi teadur, kes n\u00e4ituse korraldas, avaldanud \u00fches rahvusvahelises v\u00e4ljaandes minu t\u00f6\u00f6de kohta positiivse anal\u00fc\u00fcsi, nii et muuseumi seltskond oli teist meelt kui v\u00f5imumehed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Prantsusmaal on katoliku kirik asunud katoliku usu ja usupuhastuse t\u00e4htsustamise eest v\u00e4lja ning Pariisis toimuvad t\u00e4na erinevad \u00fcritused, mille eesm\u00e4rgiks on evangeeliumi kuulutamine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 159,
              "end": 171,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Magnetiks on festivali unikaalsus, kuna siin on p\u00f5hir\u00f5hk v\u00e4hem\u00e4ngitavatel ooperitel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Antud arvestuses on v\u00f5etud aluseks meie katses kasvatatud talitritikale sordi Tewo saagikust aastal 2002 (Tewo on proteiinirikkam kui Modus ja aasta 2002 on valitud seet\u00f5ttu, et arvestuses kasutatud oder Anni saagid Taimse Materjali Keskuse Viljandi katsepunktist olid k\u00e4ttesaadavad kuni aastani 2002 ;)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 223,
              "end": 232,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Varemgi uimastikahtlusega vangla sisejulgeolekut\u00f6\u00f6tajate huviorbiidis olnud Andrese taskute l\u00e4biotsimisel leiti kinnine suitsupakk, millest tuli v\u00e4lja 180 \u00fcli\u00f5hukese fooliumi voldikut kollaka pulbriga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 166,
              "end": 174,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Endine USA kohtuminister Janet Reno tunnistas teisip\u00e4eval demokraatide Florida kubernerikandidaadi valimise kaotust, andes rohelise tee eelvalimise v\u00f5itnud uustulnukale Bill McBride'ile kandideerimisel praeguse Florida kuberneri Jeb Bushi vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 219,
              "end": 228,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Remondi t\u00f5ttu eelolevaks \u00f5ppeaastaks t\u00e4iskasvanute g\u00fcmnaasiumi majja \u00f5ppima asuvad Jakobsoni kooli lapsed peavad sooja l\u00f5unas\u00f6\u00f6gi asemel l\u00e4bi ajama v\u00f5ileibade, puuviljade ja jogurtiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kidmani kohtuavaldusest selgub, et Hooker on otsinud temaga kontakti telefoni ja kirja teel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dche suurema ja isep\u00e4isema rahvusvabariigi - Tatarstani - president Mintimer Shaimijev lubas, et kui liitriik teoks saab, siis n\u00f5uab Tatarstan enesele Valgevenega v\u00f5rdseid \u00f5igusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui on vaja kustutada Dvigateli v\u00f5i Estairi v\u00f5lgasid, siis valitsuskoalitsioon eraldab raha, eks ole, aga kui on vaja toetada maam\u00f5\u00f5tmist, siis seda ei saa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Te ei tee asju poolikult, vaid l\u00e4hete ikka maksimumi peale v\u00e4lja ning see on v\u00e4ga oluline just lavakontekstis.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mitu patsienti on kaevanud haigla ravitingimuste ja personali suhtumise \u00fcle."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See on p\u00f5hjus, miks Simon Wiesenthali keskus esitas 10. juulil 16 selle pataljoni liikme nimed kaitsepolitsei peadirektorile J\u00fcri Pihlile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Raha, s\u00f5jatehnika ja instruktorid l\u00e4hevad Indoneesiasse, Usbekistani, Nepali, Jordaaniasse, Pakistani, Kasahstani, K\u00f5rg\u00f5zstani ja Usbekistani, kinnitas kaitseministeeriumi esindaja."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 141,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00fcri M\u00f5isa idee vabastada riigi palgalt 125 000 inimest on nagu Robert Lepiksoni trammide likvideerimise idee \u00fcle-eestilises mastaabis, v\u00e4idab avaliku halduse \u00f5ppej\u00f5ud Ivar Tallo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 80,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uus kaaludega tollipost avatakse Narvas veebruari l\u00f5pul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "XII ja XIII sajandil viisid Eestist hobuseid v\u00e4lja Novgorodi kaupmehed."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Tanel mingu ees, ta l\u00e4heb ju esimest korda muuseumi,\" \u00fctles Kivi Padarit enda ees muuseumi uksest sisse juhatades."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Restorani peakoka Priit Toomitsa s\u00f5nul on see koostatud turistide jaoks."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Koos Luis Figo ja Cristiano Ronaldoga on Brasiilias s\u00fcndinud Deco Portugali peamine r\u00fcnnaku j\u00f5ud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Washingtoni osariigis \u00fches kartongivabrikus t\u00f6\u00f6tava Hans Kochi s\u00f5nul maksab kuus minutit kestev kopterilend kodust t\u00f6\u00f6le umbes 160 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Esialgu on Concordia \u00fclikoolil kavas interneti vahendusel pakkuda vaid \u00fcksikuid kursusi ja \u00fcksnes Baltikumi turul, kuid edu korral loodetakse haaret laiendada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Igal suvel P\u00e4rnus korraldatava rahvusvahelise visuaalse antropoloogia festivali hing Mark Soosaar on \u00f6elnud, et \"heaks visuaalantropoloogiliseks t\u00f6\u00f6ks on selline film v\u00f5i video, mis toob ekraanile elu selle kunstilises kujundlikkuses ning on esitatava suhtes teaduslikult j\u00e4rjekindel ja t\u00e4pne\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kohtuniku, kohtukaasistuja, uurija, prokur\u00f6ri, kaitsja, kannatanu esindaja ja tema l\u00e4hedase vara rikkumine ja h\u00e4vitamine Kohtuniku, kohtukaasistuja, uurija, prokur\u00f6ri, kaitsja, kannatanu esindaja v\u00f5i tema l\u00e4hedase vara rikkumise v\u00f5i h\u00e4vitamise eest eesm\u00e4rgiga sundida kohtunikku, kohtukaasistujat, uurijat, prokur\u00f6ri, kaitsjat v\u00f5i kannatanu esindajat tegutsema \u00f5igusem\u00f5istmise huvidele mittevastavalt v\u00f5i k\u00e4ttemaksuks selle isiku poolt oma kohustuste t\u00e4itmise eest - karistatakse rahalise karistuse v\u00f5i kuni viieaastase vangistusega."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 45,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahvastikuministri s\u00f5nul v\u00f5ib Jaan T\u00f5nissoni Instituut \u00f5petajaid t\u00e4iendavalt koolitada, aga riigi huvi ja eelk\u00f5ige rahaline tugi peaks olema suurem."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "KOMISJONI M\u00c4\u00c4RUS (E\u00dc) nr 80/2001, millega kehtestatakse n\u00f5ukogu m\u00e4\u00e4ruse (E\u00dc) nr 104/2000 \u00fcksikasjalikud rakenduseeskirjad tootjaorganisatsioonide tunnustamist k\u00e4sitlevate teatiste, hindade kindlaksm\u00e4\u00e4ramise ja sekkumise kohta kalandus- ja akvakultuuritooteturu \u00fchise korralduse raames 16. jaanuar 2001 EUROOPA \u00dcHENDUSTE KOMISJON, v\u00f5ttes arvesse Euroopa \u00dchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse n\u00f5ukogu 17. detsembri 1999. aasta m\u00e4\u00e4rust (E\u00dc) nr 104/1999 kalandus- ja akvakultuuritooteturu \u00fchise korralduse kohta, 1 eriti selle artikli 34 l\u00f5iget 2, ning arvestades, et : 1) komisjon avaldab koosk\u00f5las m\u00e4\u00e4ruse (E\u00dc) nr 104/2000 artikli 13 l\u00f5ikega 6 igal aastal tunnustatud tootjaorganisatsioonide ja nende \u00fchenduste loetelu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Johansoni s\u00f5nul hakkaksid v\u00f5istlused olema \u00fcle n\u00e4dala."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Biznes & Baltija End Baltikumi suurimaks ja populaarseimaks venekeelseks \u00e4rileheks nimetav Riias ilmuv ajaleht k\u00e4sitles Balti-Ameerika hartat, mille allakirjutamine \"tehnilistel p\u00f5hjustel\" detsembrist uude aastasse l\u00fckati."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Taani teatas teisip\u00e4eval maav\u00e4e 450mehelise pataljoni Iraagist \u00e4ratoomisest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Ma ei saa aru ministeeriumi ametnikest,\" \u00fctles Jostov, \"kes minu arvates k\u00e4ituvad seadusevastaselt ja ei v\u00f5ta arvesse kohtulahendit."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Leegioni kohta liigub palju legende ja moonutatud lugusid,\" nendib Jonas tagantj\u00e4rele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Artikkel 5 Kui k\u00e4esolevas m\u00e4\u00e4ruses ei s\u00e4testata teisiti v\u00f5i kui n\u00f5ukogu on komisjoni ettepanekul vastavalt asutamislepingu artikli 43 l\u00f5ikes 2 etten\u00e4htud h\u00e4\u00e4letuskorrale otsustanud lubada erandit k\u00e4esolevast m\u00e4\u00e4rusest, on kolmandate riikidega kauplemise puhul keelatud : - kehtestada tollimaksudega samav\u00e4\u00e4rse toimega mis tahes makse, - kohaldada \u00fchtegi koguselist piirangut v\u00f5i samav\u00e4\u00e4rse m\u00f5juga meedet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 84,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Rohkem saab sel teemal ehk selgust jaanuari l\u00f5pus v\u00f5i veebruari alguses, kui oleme seda k\u00f5igiga arutanud,\" nentis Roos."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Saksamaal tundsid Eesti paviljoni endale saamise vastu huvi Dortmundi skulptuurigalerii Homeo Artic, Hannoveri linnavalitsus, Stuttgarti kinnisvarafirma SEPA ja M\u00fcncheni firma Barbarino."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 33,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mati Tolmoff kinnitas, et staadioni haldajaks j\u00e4\u00e4b edasi \u00fclikool, kuid Tartu linna \u00fcritustelt ei v\u00f5eta \u00fc\u00fcri ega renti."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Miks pole \u00f5nnestunud leida \u00fchtegi tarka, kuningas Saalomoni moodi valitsejat, kes kasutab oma intellektuaalseid v\u00f5imeid \u00fcksnes oma alamate huvides?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 59,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See lift on meile v\u00e4ga t\u00e4htis, sest kiirendab patsientide ja personali liikumist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 71,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Talibani Kunduzi v\u00e4gede komand\u00f6r mulla Faizal \u00fctles ajakirjanikele p\u00e4rast k\u00f6nelust P\u00f6hjaliidu komand\u00f6ri kindral Abdul Rashid Dostumiga, et tuhanded talibid on valmis Kunduzis alla andma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Keskkooli fiktiivse l\u00f5putunnistuse \u00e4rakiri v\u00f5is Tihase isiklikest toimikutest kaduda \u00fche k\u00f5rge kaitsej\u00f5udude ohvitseri korraldusel p\u00e4rast seda, kui Postimees hakkas esmasp\u00e4eval huvi tundma Tihase hariduse vastu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 118,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Straw s\u00f5idab t\u00e4na ametlikule visiidile Iraani, olles esimene Briti v\u00e4lisminister, kes k\u00fclastab Teherani p\u00e4rast 1979. aasta islamirevolutsiooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 103,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Tad\u017eikistan sammub Kasahstani j\u00e4lgedes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Araabiamaade meediakanalite teatel on opositsioonilist pu\u0161tu v\u00e4epealikut Hamid Karzaid toetavad \u00fcksused l\u00f5iganud l\u00e4bi \u00fchendusteed, mis viivad Talibani peamisest kantsist Kandaharist Pakistani piirini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 182,
              "end": 191,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Suuremeelsus ja arusaadav suhtumine kunstiv\u00e4\u00e4rtustesse \u00fchendab m\u00f5lema muuseumi juhtkondi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "K\u00fcll p\u00fc\u00fcavad riigi ligi sadat tuhandet muinsust kaitsta Bagdadis asuva Iraagi muuseumi t\u00f6\u00f6tajad, samal ajal on ohus ka muuseum ise, kuna otse naabruses asub telefonikeskjaam."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 86,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Aeg s\u00f5ltub otseselt sellest, kas inimene oli enne s\u00f6\u00f6nud v\u00f5i j\u00f5i ka muud alkoholi,\" \u00fctles Tallinna Kiirabi peaarst Raul Adlas EPL Online'ile."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 81,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Samas on Euroopa (l\u00e4\u00e4ne-osa) \"Lissaboni protsessil\" kolm sammast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eeln\u00f5u ettekandja, linnasekret\u00e4r Tiina Roht \u00fctles, et alkoholiseadus lubab kohalikul volikogul nimetada juhud, mil lubada avalikus kohas alkoholi pruukida."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Smartphone on pigem arvuti kui telefoni,\" selgitab ASi Siemens Eesti m\u00fc\u00fcgijuht Heinar Ipsberg."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinna kesklinnavalitsuse haridusosakonna juhataja Ain Saareti s\u00f5nul on Gonsiori t\u00e4nava lasteaed ainuke kesklinna alles j\u00e4\u00e4nud lasteaed ning ta ei pea otstarbekaks selle kolimist praegusest asukohast kilomeetri v\u00f5rra linna \u00e4\u00e4re poole."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Stipendiumi suurus on k\u00e4esoleval aastal 36 000 krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Washingtoni tenniseturniiri teises ringis alistas maailma esireket Andre Agassi (USA) Fernando Meligeni (Brasiilia) 6 : 2, 6 : 1, Indianapolises l\u00f5i Jevgeni Kafelnikov (Venemaa, 2) 6 : 2, 6 : 1 Mikael Tillstr\u00f6mi (Rootsi)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 11,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Bussi- ja trammijuhid on r\u00e4\u00e4kinud, et just tagumisse vagunisse l\u00e4hevad sageli kambad, joovad seal alkoholi, narkomaanid s\u00fcstivad end : Bussijuhtidel on k\u00fcll olemas ekraan, millelt nad n\u00e4evad seal toimuvat, kuid s\u00f5idu ajal sekkuda pole neil v\u00f5imalik,\" r\u00e4\u00e4givad politseinikud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f6imuliidu soov on 2002. aasta eelarve vastu v\u00f6tta jaanuari l\u00f6puks v\u00f6i hiljemalt veebruari alguseks, m\u00e4rkis Maripuu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellest on m\u00f5eldud Treffneri g\u00fcmnaasiumi remondiks kaks miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Harju maavanema Mait Korneti s\u00f5nul ei saa ta Ambachi ametisse j\u00e4\u00e4mist ja p\u00e4\u00e4steteenistuses tehtud revisjoni tulemusi arutada enne, kui mees on t\u00f6\u00f6le ilmunud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 107,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USA ettepanekud vahendite kohta, mis peaksid sellise stsenaariumi v\u00e4listama, ulatuvad laevadele elektroonilise identifitseerimiss\u00fcsteemi paigaldamisest - mis ilmselt alates juulist osadel alustel ka kohustuslikuks saab - kuni meremeeste ja sadamat\u00f6\u00f6liste tausta kohustusliku kontrollimiseni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kui inimesele kallatakse surma j\u00e4rgselt alkoholi suhu, on selle uriini j\u00f5udmine v\u00e4het\u00f5en\u00e4oline."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "T\u00e4nu suurusele on mahukam ka aku, mis tavaliselt j\u00e4\u00e4b Ericssoni puhul Nokiale alla."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Br\u00fcssel, 17. jaanuar 1997 Komisjoni nimel komisjoni liige Franz FISCHLER 1 E\u00dcT L 282, 1.11.1975, lk 1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00f5ukogude impeeriumi kokkuvarisemise eelses dramaatilises \u00f5hustikus hakkavad hargnema \u00fcha p\u00f5nevamad s\u00fcndmused."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 20,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Plavsicit peeti p\u00fchap\u00e4eval l\u00fchikest aega kinni Belgradi lennuv\u00e4ljal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "1987. aasta veebruari l\u00f5pus registreeriti ettev\u00f5te Tallinna linnavalitsuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "M\u00f5ned neist pension\u00e4ri poolt n\u00e4htuna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 22,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "New York Posti ajakirjanik helistas uudise kinnitamiseks n\u00e4itlejatari pressiesindajale, kuid m\u00f5istagi keeldus too p\u00f5letustseremooniat kommenteerimast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enne \u00fcleeilset Vene kosmoseraketi starti oli USA kosmoseagentuur NASA l\u00f5puks andnud oma heakskiidu California miljon\u00e4ri ja kunagise kosmosetehniku Dennis Tito \"turismireisile\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tallinnas on erivarustuseta telefoni kasutades k\u00f5ige parem levi Elisal, kellele j\u00e4rgneb EMT."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laevas on kokku 14 restorani ja viis basseini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Omast kogemusest v\u00f5in \u00f6elda, et h\u00e4sti lahe on p\u00f5rutada keset jaanuari n\u00e4iteks Brasiiliasse (see oli nali)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 69,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "31. detsembril k\u00e4is Ovsjannikova s\u00f5nul keskuses 7 inimest, 3. jaanuari keskp\u00e4eval oli l\u00e4bi k\u00e4inud juba 13 inimest."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 70,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mullusel Rostrumil II koha saavutanud Erkki-Sven T\u00fc\u00fcri Reekviemi on aasta jooksul ette kantud rohkem kui 30 raadiojaamas \u00fcle kogu maailma."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vastavalt seaduseeln\u00f5ule tuleb uue muuseumi asutamisest teatada kirjalikult Kultuuriministeeriumile ning enne k\u00e4esoleva seaduse j\u00f5ustumist asutatud muuseumidest kahe kuu jooksul k\u00e4esoleva seaduse j\u00f5ustumisest arvates."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Patriarh Aleksius II ja teised kirikujuhid v\u00f5tsid selle vastu ajakirjanduses teravalt s\u00f5na ja s\u00fc\u00fcdistasid Vatikani sissetungis oma kanoonilisele territooriumile ning katseks luua riiki riigis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 114,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00f5una-Eestis ei leidu \u00fchtegi suurt atraktsiooni, t\u00f5mbenumbrit, mis tooks kokku suuri rahvahulgad, \u00fctleb turismiameti L\u00f5una-Eesti b\u00fcroo juhataja Ellen Aunin 7. jaanuari Postimehes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 159,
              "end": 167,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kodustele j\u00f5ulukinke ei otsi, toon parem Oliveri n\u00e4ha!\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 48,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast viimast s\u00f5da asus ta t\u00f6\u00f6le Tallinna, alul loodusteaduste muuseumi, hiljem t\u00f6\u00f6tas \u00d5petajate T\u00e4iendusinstituudis ja Tallinna Pedagoogilises Instituudis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ta kinnitas, et tuleval aastal katab keskmise palga ja pensioni muutus ligi kahekordselt elukalliduse t\u00f5usu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle poolt oli 7 komisjoni liiget, vastuolijaid ega erapooletuid ei olnud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 27,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ofelia ajutine juht ei osanud eile hinnata, kui suure majandusliku kahju ministeeriumi komisjoni otsus firmale kaasa toob."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 96,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "WHO teatel isoleeriti Saksamaal Frankfurdis \u00fcks haige reisija, kes oli lendamas New Yorgist Singapuri."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 101,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ainsa eestlasena maratoni kannatanud Aivar Rehemaa teenis 35. koha eest t\u00e4navused k\u00f5rgeimad rahvusvahelise suusaliidu punktid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Varemetepargi m\u00f5\u00f5distamine ja plaanistamine sukeldujate poolt, mis oli ka muuseumi t\u00f6\u00f6plaanis, tuli \u00e4ra j\u00e4tta just ehitusj\u00e4\u00e4nuste keerukat kuju ja Tsitadelli m\u00f5\u00f5tmeid arvesse v\u00f5ttes."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 82,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Esialgu plaanitakse v\u00f5istlus korraldada Kadrioru staadioni harjutusv\u00e4ljakul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 60,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USA eksv\u00e4lisminister Madeleine Albright m\u00e4rkis vaid m\u00f5ne aasta eest, et Washingtoni v\u00e4lispoliitikas on Ukraina \u00fcks t\u00e4htsamaid riike maailmas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sest maksuameti blokeerimine ainult sellet\u00f5ttu, et ministeeriumi m\u00f5nele t\u00f6\u00f6tajale ei meeldi peadirektori n\u00e4gu v\u00f5i midagi muud sellist, on lihtsalt destruktiivne ning h\u00e4vitab tegelikult maksuameti sisemist t\u00f6\u00f6v\u00f5imet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 64,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kuna kogu idee on alles arenemisfaasis, siis ootab\" Green Stage'i \"festivali korraldaja Makarov Muusik juba laekunud osav\u00f5tusoovidele lisa nii demode kui videote n\u00e4ol.\""
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 77,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Probleemid ruumidega Rektori s\u00f5nul j\u00e4ttis Agu lahkumisavalduse sekret\u00e4ri k\u00e4tte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Arvamus Veikko T\u00e4\u00e4r, Piirkondliku festivali \u017e\u00fcrii liige \"Olen koolitantsu ammu k\u00f5rvalt j\u00e4lginud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Narussova s\u00f5nul kavatseb ta s\u00f5ita Pariisi, et n\u00e4ha oma meest ja viia ta Prantsuse pealinna piires asuvasse sanatooriumi, kus tehakse taastusravi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 119,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Prokur\u00f6ri s\u00f5nul sai kannatanu torke- ja l\u00f5ikehaavu kaela ja rinda, vigastuste raskusastme selgitab kohtumeditsiini ekspertiis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "See, et Westholmi g\u00fcmnaasiumi remont algab j\u00e4rgmisel aastal akende vahetusega, oli varemgi teada, \u00f5hku j\u00e4\u00e4b n\u00fc\u00fcd lubaduse kattematerjal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 29,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Br\u00fcssel, 21. jaanuar 1997 Komisjoni nimel komisjoni liige Franz FISCHLER 1 E\u00dcT L 173, 27.06.1992, lk 13."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ringlusse lastud kontoraha hulk ulatus t\u00e4navu m\u00e4rtsi l\u00f5pus 3,62 miljardi kroonini, veebruari l\u00f5pul oli kontoraha ringluses 3,67 miljardit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 92,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"See etendus sobib vanasse anatoomikumi, sest hoone on s\u00fcnge ja v\u00f5imas,\" p\u00f5hjendas draamajuht valikut."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 39,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuigi on l\u00f5unaaeg ja rahvast ka muuseumi poolel murdu, on v\u00f5imalik valida p\u00e4ris mitme laua vahel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Publiku lemmik Kahekordne Tartu maratoni v\u00f5itja H\u00e5kan Westin on Eesti suusapubliku suur lemmik."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 40,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Majandusministeerium pidas eeln\u00f5u v\u00e4ljat\u00f6\u00f6tamisel silmas ka vajadust soodustada kaupade vaba liikumist piirangute ja muude t\u00f5kete v\u00e4hendamise teel, tagamaks samas tarbijate huvide kaitse ja illegaalse alkoholi k\u00e4itlejate vastutuse m\u00f6\u00f6dap\u00e4\u00e4smatuse."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 201,
              "end": 209,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Mumma kummutab vana kooli meedikute seisukoha, et n\u00e4dalal\u00f5puti alkoholi seltsis aja veetmine hoobilt alkoholismi t\u00e4hendab."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Festivali korraldusel on v\u00e4ga suureks v\u00e4\u00e4rtuseks just k\u00f5igi \u00fchisrindena tegutsemine, samuti soojendab s\u00fcdant igast Eestimaa nurgast tulev korraldaja oma koduse murrakuga, mis on ju meie t\u00f5eline rikkus,\" m\u00e4rkis Anne Ojalo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 1,
              "end": 10,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\" Merje M\u00e4tase kinnitusel on politseil vargad t\u00e4pselt sama h\u00e4sti teada nagu tema restorani perel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 90,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tegemist on esimese korraga p\u00e4rast Teist maailmas\u00f5da, kui Jaapani kaitsej\u00f5ududele antakse volitused tegutsemiseks v\u00e4ljapool Jaapani territooriumi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 145,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Knighti ja Druckeri (kirjanik, ettev\u00f5tluskonsultant ja \u00fclikooliprofessor) j\u00e4rgi on ettev\u00f5tja isik, kes on idee teostamise nimel n\u00f5us riskima oma karj\u00e4\u00e4ri ja rahalise kindlustatusega, kulutades oma aega ja kapitali ebakindlas ettev\u00f5tmises,\" on kirjas Vikipeedias."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 206,
              "end": 214,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Virtuaalne marss Washingtoni lubab igal s\u00f5ja vastu seisval ameeriklasel oma seisukohta avaldada ja seda arvesse v\u00f5tta, kui te helistate, faksite v\u00f5i e-mailite USA senatisse v\u00f5i Valgesse Majja,\" selgitab teleseriaali peategelane."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 28,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Harju Politseiprefektuur saatis kohtusse Aleksei (34) ja Konstantini (24) kriminaalasja, milles m\u00f5lemaid mehi s\u00fc\u00fcdistatakse kokku nelja inimese tahtlikus tapmises."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Westholmi g\u00fcmnaasiumi ja Tartu \u00fclikooli rahanduse alal l\u00f5petanud leitnant Annus hukkus 10. m\u00e4rtsil 1944 Narva l\u00e4hedal Kuningak\u00fclas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 21,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minu muljed on nii head, et tekib k\u00fcsimus \u2013 miks nad pole varem seda festivali teinud,\" tunnistas Vernik-Tuubel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 78,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pakistani avalikkus on seni olnud USA-vaenulik ja on vastu ka Afganistani r\u00fcndamisele."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mobiil on targem kui Apollo Ericssoni juht Carl-Hendric Svanberg \u00fctleb, et praegune mobiiltelefon on juba targem kui 1969. aastal Kuule laskunud kosmoselaev Apollo."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 37,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rahastamise v\u00f5imalused tuleb veel leida,\" \u00fctles ministeeriumi pressiesindaja Jaana Aduson."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 61,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Neli poissi, kes seisid alaealiste komisjoni ees koolikiusamise p\u00e4rast, said hoiatuse, \u00fcks suunati vestlusele ps\u00fchholoogi juurde."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 44,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Rauno Volmar Rahvaliidu esimehe Villu Reiljani arvates tahab Ester Tuiksoo oma 20. veebruari vastuv\u00f5tuga Eesti rahvale pai teha, aga mitte pakkuda alternatiivi Ilvese 24. veebruari vastuv\u00f5tule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 178,
              "end": 187,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu uue kunsti muuseumi koguprojekt n\u00e4eb ette veel viis-kuus ehitusj\u00e4rku, kuid nende realiseerimine oleneb rahast."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Enamasti saab sellest lihtsalt \u00fcle, kuid samas v\u00f5ib tegemist olla ka organismilt saabunud ohusignaaliga, mida ei tohiks t\u00e4helepanuta j\u00e4tta,\" \u00fctles Eesti Hematoloogide Seltsi esinaine, Tartu \u00dclikooli Kliinikumi hematoloogia-onkoloogia kliiniku juhataja Hele Everaus."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 200,
              "end": 210,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hollandi paviljoni sissep\u00e4\u00e4su juures olev sajameetrine j\u00e4rjekord j\u00e4\u00e4b ilmselt siiski ka Eestile unistuseks, kuigi avap\u00e4eval k\u00fclastas Eesti paviljoni ligi 20 000 inimest, nagu Postimehele kinnitas Eesti v\u00e4ljapaneku \u00fclemkomissar Andres Pajuste."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 18,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Uurimiskomisjon on pidanud loomisest alates 13 istungit, saatnud info-j\u00e4relep\u00e4rimistega v\u00e4lja 48 kirja ja kuulanud \u00e4ra tollase riigiministri Raivo Vare, siseministri Olev Laanj\u00e4rve, valitsuse n\u00f5uniku ja valitsuskomisjoni liikme ning sekret\u00e4ri Mati Pedaku, endise ENSV RJK esimehe Rein Sillari ja aseesimehe Vladimir Pooli."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 233,
              "end": 242,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Restorani Troika tegevjuhi Paul Lepiku s\u00f5nul pole ta veiseliha s\u00f6\u00f6mise v\u00e4henemist t\u00e4heldanud ei eestlaste ega v\u00e4lismaalaste seas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Konkursiga \"Millenniumi vaateaken\" tahab linn kutsuda poeomanikke vaateakendele m\u00f5tlema."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Virkus \u00fctles, et Dalkia \u00e4riplaaniga seonduvat saab l\u00e4hemalt kommenteerida p\u00e4rast seda, kui linnavalitsus on komisjoni otsuse kinnitanud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 117,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tarbija seisukohalt v\u00f5etuna tekiksid Petersoni hinnangul Eesti oma lennukompanii kadumisel Tallinna-Helsingi, Tallinna-Kopenhaageni, Tallinna-Stokholmi ja Tallinna-Frankfurdi liinil monopolid, mis ei oleks kindlasti eestlaste huvides."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enim kasutatud motiiviks osutus v\u00e4risev j\u00e4nes, kes kardab kontrol\u00f6ri v\u00f5i karu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 68,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Iidsel kombel soolatud t\u00fcnnit\u00e4is heeringaid j\u00f5udis P\u00e4rnu muuseumi hoidlasse Stavangeri meremuuseumist."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Enamikus araabiamaades olid uusaastapidustused sel aastal vaiksed, sest aastavahetus langes kokku moslemite p\u00fcha kuu ramadaaniga, kui valitsused sulgevad \u00f6\u00f6klubid ja alkoholi tarvitamine on rangelt piiratud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 166,
              "end": 174,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Artikkel 5 K\u00e4esoleva m\u00e4\u00e4ruse kohaselt edastatud andmeid, mille t\u00e4psust peavad kontrollima komisjoni talitused, kasutatakse \u00fchenduse \u00f5igusaktides v\u00f5rdlusandmetena."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 99,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ministeeriumi k\u00e4sitleb seadust nii, et kuni totalisaatori korraldamise luba ei ole antud konkreetse ruumi kohta, ei pea ta ka j\u00e4lgima seda, et m\u00e4nguruumis ei viibiks alaealine v\u00f5i purjus m\u00e4ngija."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 13,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kuid samas tekib k\u00fcsimus, mis eesm\u00e4rgil saadab \u00fcks riik v\u00f5\u00f5ra riigi territooriumil erru oma parimas v\u00f5itlusv\u00f5imes ja v\u00e4rske v\u00e4lja\u00f5ppega, kolmek\u00fcmnendates aastates ohvitseri, j\u00e4ttes kodumaal teenistusse pensionieelikud?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 163,
              "end": 172,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgmisel p\u00e4eval kohtus Lafontaine Euroopa komisjoni komissari Neil Kinnockiga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 52,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Sellest ei v\u00f5ida Eestis keegi, kui kusagil kuluaarides \u00fcritatakse majandusminister Juhan Partsile k\u00fclge pookida Toivo J\u00fcrgensoni mantlip\u00e4rija imagot."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 128,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alates 1992. aastast Hiina Kommunistliku Partei poliitb\u00fcroo m\u00f5juv\u00f5imsa seitsmeliikmelise alalise komisjoni ja sekretariaadi noorima liikmena on ta n\u00fc\u00fcdse ametikohaga Hiina hierarhias viies mees."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 106,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "USA president George W. Bush moodustab s\u00f5ltumatu komisjoni, kes hakkab uurima Iraagi s\u00f5ja \u00f5igustamiseks kasutatud luureandmeid, teatasid tema valitsuse k\u00f5rged ametnikud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 58,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu \u00dclikooli Ajaloo Muuseumi valges saalis avatakse professor Viktor Masingu m\u00e4lestusn\u00e4itus \"Aeg vaadata tagasi\", kus saab n\u00e4ha esemeid ja materjale, mida Masing oma ekspeditsioonidelt kaasa t\u00f5i."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 30,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Parkimisautomaadid on planeeritud j\u00e4rgmistesse asukohtadesse : Aia 5a Vabaduse v\u00e4ljak-Kaarli puiestee kolmnurk P\u00e4rnu maantee 27/Sakala t\u00e4nav R\u00e4vala 8 Laikmaa t\u00e4nav (Kaubamaja k\u00f5rval) Kentmanni 10 Lauteri t\u00e4nava - Maakri t\u00e4nava ristmik Gonsiori 10 Hariduse t\u00e4nava / T\u00f5nism\u00e4e t\u00e4nava ristmik Lastekodu 13 Narva maantee 5/7 Valli t\u00e4nava / P\u00e4rnu maantee nurk Suur-Karja 18 Falgi tee - Toompea t\u00e4nava ristmik Nunne t\u00e4nava ots Kentmanni t\u00e4nava - Estonia puiestee ristmik G. Otsa t\u00e4nav Roosikrantsi 10 Viiralti t\u00e4nav Rannam\u00e4e tee - Balti jaama parkla (asukoht v\u00f5ib muutuda) allikas : ESS Eesti"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 235,
              "end": 243,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "MicroLinki sidelahenduste divisjoni kuuluvad Eestist MicroLink Online, L\u00e4tist Delfi Internet ja Leedust Delfi Internet."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 35,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "harry@ekspress.ee Riia on mulle alati s\u00fcmboliseerinud metropoli identiteediga suurlinna."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 63,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Maa koondislane Giorgos Sigalas aga teenis jaanuari l\u00f5pus Kreeka karikav\u00f5istluste otsustavates kohtumistes j\u00e4rjest tehnilisi vigu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 51,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nii Hongkongi, Souli, Singapuri, Kuala Lumpuri kui Djakarta aktsiab\u00f6rsid t\u00f5usid kasumiv\u00f5tmise m\u00f5jul."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Erastamisagentuur s\u00f5lmis eile AS Diamarkiga Dvigateli erastamise lepingu m\u00fc\u00fcgihinnaga 20 miljonit krooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 53,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Konverentsi kavandades loodeti ka osa Vorone\u017ei muuseumi kogudes asuvaist kunstivaradest Tartusse n\u00e4itusele tuua."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 55,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Foto : Marko Mumm Justiits- ministeeriumi teatel ei tohiks piletita bussi- v\u00f5i rongis\u00f5itu kohelda v\u00e4\u00e4rteona."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "EXPO 2000 Viis kuud kestnud maailman\u00e4itusel EXPO 2000 osales 173 riiki ja organisatsiooni, neist oma paviljoni p\u00fcstitas 49."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 110,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "23.09.1997 Estonia rahvusvahelisest uurimiskomisjonist lahkunud Rootsi ekspert s\u00fc\u00fcdistas komisjoni leebes suhtumises laeva eestlastest meeskonda, komisjoni esimees Uno Laur l\u00fckkas aga etteheited tagasi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 98,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kolmas grupp olid etniliselt lootusetult eesti v\u00f5i l\u00e4ti soost p\u00f5genikud, kellel lubati j\u00e4\u00e4da vaid Saksa mitte-idaaladele v\u00f5i siis lahkuda tagasi Baltikumi (28,5%)."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 154,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "N\u00d5UKOGU M\u00c4\u00c4RUS (EM\u00dc) nr 3641/90, millega muudetakse m\u00e4\u00e4rust (EM\u00dc) nr 804/68 piima- ja piimatooteturu \u00fchise korralduse kohta 11. detsember 1990 EUROOPA \u00dcHENDUSTE N\u00d5UKOGU, v\u00f5ttes arvesse Euroopa Majandus\u00fchenduse asutamislepingut, v\u00f5ttes arvesse Hispaania ja Portugali \u00fchinemisakti, eriti selle artikli 234 l\u00f5iget 2, v\u00f5ttes arvesse komisjoni ettepanekut ning arvestades, et : n\u00f5ukogu m\u00e4\u00e4ruse (EM\u00dc) nr 804/68, viimati muudetud m\u00e4\u00e4rusega (EM\u00dc) nr 3117/90, artikkel 5 c s\u00e4testab igale liikmesriigile piima tagatud \u00fcldkvoodi, mida individuaalsete piimakvootide summa ei tohi \u00fcletada ; selleks, et Portugal saaks alates 1991. aastast oma territooriumil kohaldada nimetatud m\u00e4\u00e4ruse artiklis 5c kehtestatud piimandussektori t\u00e4iendava maksu kava, tuleks sellele liikmesriigile kinnitada kava kohaldamiseks vajalik tagatud \u00fcldkvoot, pidades silmas sealsete struktuuride eriomadusi, vajadust v\u00f5imaldada toodangu kasvu ja fakti, et meetmete kujundamisel tuleks silmas pidada piima ja piimatoodete tarbimise soodustamist Portugalis, et see t\u00f5useks \u00fchenduse keskmise tasemeni ; Portugali ees seisvad haldusn\u00f5uded \u00f5igustavad k\u00f5nealuse kava kohaldamist alles alates 1. aprillist 1991, ON VASTU V\u00d5TNUD K\u00c4ESOLEVA M\u00c4\u00c4RUSE."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 329,
              "end": 338,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ajaj\u00e4rku, mille kohta eeldatavasti peaks materjali k\u00f5ige rohkem leiduma, ent k\u00f5ige rohkem leidub hoopis m\u00fc\u00fcte, spekulatsioone ja oletusi."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Linnav\u00f5imude ja allilma suhete uurimise komisjoni moodustamist peab Ivanov keskerakondlaste populistlikuks katseks populaarsust v\u00f5ita."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Riik ei keela kellelgi suitsetada ega alkoholi tarbida, miks peaks siis narkootikumidesse teistviisi suhtuma?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti on Simon Wiesenthali keskuse s\u00fc\u00fcdistustega juudim\u00f5rtsukate varjamises isegi rohkem kimpus kui Eesti, sest L\u00e4tis ulatus holokausti ohvrite arv kuni 90 000-ni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 25,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eriti silmapaistvaks ja oodatuks oli festivali esimesel p\u00e4eval \u00fcles astunud Robert Planti & His Strange Sensations'i esinemine, mis oli professionaalsemaid esinemisi Eestis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vaid \u00fcks pall sattus Groningeni puuri hollandlase jalast - Raymond Atteveld l\u00f5i omav\u00e4rava."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 31,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Virumaa Teatajal ei \u00f5nnestunud Rakvere g\u00fcmnaasiumi kehalise kasvatuse \u00f5petaja Maie Karusega eile telefonitsi \u00fchendust saada."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mulluse v\u00f5itja meistriklass Laup\u00e4eva huvipakkuvamaid hetki oli festivali k\u00f5ige lugupeetuma esineja prantslase Nicolas Philibert'i meistriklass vanalinna koolimajas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 72,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Augustikuu l\u00f5pul osalevad sotsiaalministeeriumi delegatsioonid mitmel rahvusvahelisel \u00fcritusel - P\u00f5hjamaade tervishoiu\u00f6konoomika konverentsil Kopenhaagenis ning laste prostitutsiooni k\u00e4sitleval kongressil Stockholmis, \u00fctles ministeeriumi pressiesindaja Svea Talving \"Postimehele\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 224,
              "end": 237,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Rohkem kui \u00fche politseiniku n\u00e4gemine peletas nad siiski terminali sisse, kus nad turiste edasi t\u00fclitasid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 65,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "17.05.2001 - RT I 2001, 43, 239) (2 3) Ettev\u00f5tja, kellel on k\u00e4esoleva seaduse alusel antud turuluba vedelk\u00fctuse m\u00fc\u00fcgiks ja impordiks, mille kehtivus l\u00f5peb enne 2003. aasta 1. jaanuari ja kes ei vasta k\u00e4esoleva seaduse \u00a7 9 1 l\u00f5igetes 5 ja 6 s\u00e4testatud tingimustele, v\u00f5ib esitada loa kehtivuse l\u00f5ppemisel Energiaturu Inspektsioonile taotluse turuloa saamiseks kehtivusega kuni 2003. aasta 1. jaanuarini."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 175,
              "end": 183,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "P\u00f5llumajandusministeerium peaks \u00fctlema oma arvamuse lihamassiga kaubitsemise kohta 1. juuniks ning teavitama sellest ka Euroopa Komisjoni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 137,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "BAGDAD, 10. mai (AP-EPLO) - USA s\u00f5jav\u00e4gi teatas p\u00fchap\u00e4eval esimesest s\u00f5durist, kes antakse seoses Abu Ghraibi vanglas toimunud vangide alandamisega kohtu alla, reservv\u00e4elane peab tribunali ette ilmuma Bagdadis 19. mail."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 179,
              "end": 188,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Vene v\u00e4gede suurim kaotus Tshetsheenias juhtus 1. m\u00e4rtsi \u00f6\u00f6sel, kui poolteist tuhat tshetsheeni r\u00fcndas Ulus-Kerti k\u00fcla l\u00e4hedal kahel k\u00f5rgustikul Pihkva dessantdiviisi 104. polgu 2. pataljoni kuuendat roodu."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 181,
              "end": 190,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kes aga usub ja tahab p\u00e4ris kindel olla, see langetagu tarbepuu veebruari k\u00f5val ajal otse p\u00f5hja- v\u00f5i idatuule sisse ja k\u00e4nd olgu siledaks tehtud!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 73,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Lihav\u00f5tted on ju tegelikult paastu l\u00f5pp, nii et ei maksa kohe rasvaste ja raskete roogade kallale asuda,\" \u00fctleb restorani Le Paris peakoka kohuset\u00e4itja Alo Stamm ja soovitab peale pasha pakkuda rohkelt toorsalatit ja tugevamaks roaks kala v\u00f5i kana."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 122,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\u00dchineva panga kindlustustegevuse juhiks kinnitati Hansa- ja Hoiupanga komisjoni poolt mai l\u00f5pul Kalmer Kikas, kes oli seni Hoiupanga \u00e4ripanganduse juht."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 79,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Prokur\u00f6ri abi lisas, et uurimise andmetel seesama neiu rahutustes ei osalenud."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 9,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Laskmata vastastel shokist toibuda, saatis Ciocoiu ka omalt poolt palli Birminghami puuri, l\u00f5puks v\u00f5itis Steaua 2 : 1."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 83,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eile varahommikul l\u00e4ks Marmara meres Istanbuli l\u00e4hedal p\u00f5hja Vene tanklaev."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 46,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Me oleme v\u00e4ga valivad b\u00f6rsile lubatavate ettev\u00f5tete suhtes, ent on vajalik, et ka kiiresti arenevatel, ent mitte veel kasumisse j\u00f5udnud firmadel oleks v\u00f5imalik b\u00f6rsilt kapitali kaasata,\" selgitas Helo Meigas."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 169,
              "end": 177,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kiilasp\u00e4ise lauljatari\" ja tuleviku, mis olevat munades."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 23,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Pensioni \u00fchiskassa soodustab \u00fchiskondlikku parasiitlust Kujunenud olukord muudab oluliselt pensionisituatsiooni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nende k\u00f5rval ka Luule Komissarovi, Carmen Mikiveri, Raimo Aasa."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 50,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Selle karge talvep\u00e4eva hommikul astusid P\u00e4rnus Vene keemikute v\u00e4eosana tuntud territooriumi luitunud raudv\u00e4ravast sisse 11 noort, kes alustasid oma 12-kuulist ajateenistust Eesti kaitsev\u00e4es."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 91,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "V\u00f5imud andsid ka maav\u00e4rina t\u00f5ttu tekkida v\u00f5iva ookeani hiidlaine tsunaami hoiatuse, kuna v\u00e4rina epitsenter oli 50 km kaugusel rannikust merep\u00f5hja all, teatas ETV."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 54,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tartu \u00dclikooli \u00f5ppeprorektor Volli Kalm \u00fctles, et residentidele stipendiumi maksta pole \u00fclikooli v\u00f5imuses."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 75,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Seega loodab Jeltsin, et suudab isiklike kontaktide abil leevendada \u00e4\u00e4rmuseni \u00fcles k\u00f6etud kirgi Iraagi \u00fcmber ning lubas, et mitu \u00dcRO Julgeolekun\u00f5ukogu liikmesmaad h\u00e4\u00e4letab vastu mistahes katsele rakendada Saddam Husseini impeeriumi vastu j\u00f5umeetodeid."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 221,
              "end": 231,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Inglismaa jalgpalli k\u00f5rgliigas viimasel kohal olev Sheffield Wednesday p\u00e4\u00e4ses FA karikasarjas 16 parema hulka, alistades v\u00e4ravateta viigiga l\u00f5ppenud korduskohtumise j\u00e4rel 1. divisjoni kuuluva Wolverhampton Wanderersi penaltitega 4 : 3."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 174,
              "end": 183,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f5jav\u00e4epolitsei algatas Eesti P\u00e4evalehes avaldatud artikli p\u00f5hjal kriminaalasja Kuperjanovi pataljoni ohvitseri leitnant Sven Kase vastu, kes l\u00f5i arengupeetusega ajateenijal ninaluu katki."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 111,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Alguse sai see Inglismaalt Napoleoni s\u00f5dade ajal, USAs aga kodus\u00f5ja ajal."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 36,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Kus k\u00f5ik need paviljoni taastamist soovivad inimesed seni olid?"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 24,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"Eesti alkoholi suhtutakse \u00fcldiselt \u00fcleolevalt,\" r\u00e4\u00e4gib Tschakkar, \"tavaliselt v\u00f5etakse pidudele \u00fcksk\u00f5ik mis jooki, peaasi, et v\u00e4lismaine."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 15,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Levadia m\u00e4ned\u017eeri Juri T\u0161urilkini kinnitusel s\u00f5idab Levadia Riiga oma parima koosseisuga."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Paavst Johannes Paulus II sai maosondi, mille kaudu teda toidetakse ja antakse ravimeid, teatas eile Vatikani pressiesindaja Joaquin Navarro-Valls."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 109,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mafiooso Raidov \u00dcks n\u00e4dala naljakamaid s\u00f5numeid oli telemees Andres Raidi esitlemine Taani televisioonis Krasnodari grupeeringu liikmena."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 115,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Eksami- ja kvalifikatsioonikeskus v\u00e4ljastas riigieksamitunnistused kokku 22 051-le eksaminandile, nende hulgas 21 079-le kooli\u00f5pilasele ja 972-le g\u00fcmnaasiumi vareml\u00f5petanule."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 157,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Valitsusjuht m\u00f5istab samas ka, et Atoneni tagasiastumine ametist ei kergendaks valitsuse positsiooni - igal juhul on SLK l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimistel riigiga paremas positsioonis."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 41,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tampere festivali v\u00f5istlusprogrammis osaleb Mati K\u00fcti nukufilm \"Une instituut\"."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 17,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Ulenspiegel, Duell, Mutantt\u00fcdruk Plaanid on kunstilise juhi s\u00f5nul paika pandud j\u00e4rgmise aasta jaanuari l\u00f5puni."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 102,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "2001. aastal m\u00f6\u00f6dub Kristjan Jaak Petersoni s\u00fcnnist 200 aastat."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 43,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Festivali grand prix l\u00e4ks aga Tad\u017eikistani filmile \"Ingel paremal\", mis sai ka parima stsenaariumi auhinna ja kriitikute eri-preemia."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 42,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "\"On rida \u00fcritusi, kus minister peab k\u00e4ima, mina n\u00e4iteks j\u00f5udsin k\u00e4ia vaid nendel, millel mittek\u00e4imine oleks v\u00f5rdunud peaaegu rahvusvahelise skandaaliga,\" t\u00f5i J\u00fcrgenson n\u00e4ite oma tihedast p\u00e4evakavast, lisades, et see on \u00fcks raskus kahe ministeeriumi samaaegsel juhtimisel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 235,
              "end": 248,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kingitagi kulub 4000\u20135000 krooni Olukorra teeb keerulisemaks see, et \u00fcksikemana peab Silvi Vrait tasuma ka k\u00f5ik kooli l\u00f5petamisega seonduvad kulud, mis t\u00f5en\u00e4oliselt ulatuvad 4000\u20135000 kroonini, sest g\u00fcmnaasiumi l\u00f5pu puhul ei tahaks ta pojale \u00fclikonda ikkagi second hand'ist osta."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 199,
              "end": 210,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Minister t\u00f6\u00f6tab praegu \u00fcldjuhul kodus ja on kolleegidega \u00fchenduses arvuti ja telefoni teel."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lippardi raamatus t\u00f5stetakse k\u00fcll esile popi \u00fche t\u00f5elise \"leiutaja\" Richard Hamiltoni 1956.--1959. aasta t\u00f6id, ent teisi inglasi tutvustatakse \u00f5ige v\u00e4he, nii et enama teabe saamine nendest langeb hoopis 1970ndate l\u00f5ppu, 1980ndate algusse!"
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 85,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "data": {
      "text": "(BNS) Koonderakonna aseesimehe Robert Lepiksoni s\u00f5nul ei tohiks ajakirjandusel tekkida illusiooni, et ta v\u00f5ib v\u00f5imudele dikteerida, kes tuleb ametist vabastada ja kes mitte."
    },
    "annotations": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 47,
              "labels": [
                "anal\u00fc\u00fcsitav s\u00f5na"
              ]
            },
            "from_name": "phrase",
            "to_name": "text",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ]
  }
]