[
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "text": "panka",
              "idx": 0,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui ka kaks suuremat panka olid pankroti \u00e4\u00e4rel , sekkus Taani riik finantsfondi kaudu , mis momendil on k\u00f5ige suurem majandusj\u00f5ud , kontrollides nii pangandust , kalat\u00f6\u00f6stust kui ka riigieelarvet ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 67,
              "text": "kanalile",
              "idx": 1,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Taheti lihtsalt maarjamaalastele huvi pakkuv spordiala oma kanalile saada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 197,
              "end": 206,
              "text": "pankadele",
              "idx": 2,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pinged muutusid keskpanga ja valitsuse vahel eriti teravaks l\u00e4inud septembris , kui EP president Vahur Kraft hoiatas nigela majanduskasvu eest , mis v\u00f5ib viia selleni , et firmad ei j\u00f5ua oma laene pankadele tagasi maksta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "text": "panga",
              "idx": 3,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Indrek Neivelt  Hansapanga juhatuse esimees  Baltimaade suurima panga 32-aastane tegevjuht ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 154,
              "text": "panga",
              "idx": 4,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui Shveitsi pank Credit Suisse s\u00f5lmis suvel 9,3 miljardi dollarise liidu riigi suuruselt teise kindlustuskompanii Wintherthur'iga , kergitas tehing panga maailma finantsasutuste tippr\u00fchma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 140,
              "text": "kanaleilt",
              "idx": 5,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Samuti on kummaline arvata , et t\u00e4nap\u00e4eval laseb inimene end kultuuriprogrammi vaatama vedada meelelahutuse abil - ta ikka otsib kanaleilt erinevaid saateid , \u201d lisab ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 84,
              "text": "kanali",
              "idx": 6,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teisalt h\u00e4irib inimesi kiirete elektronide voog maa ja taeva vahel ning selle kanali j\u00e4rsul kuumenemisel tekkiv survelaine ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 52,
              "text": "kanalit",
              "idx": 7,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hotellis saab vaadata viitteist satelliit-TV kanalit , ka CNN-i ja Deutsche Wellet ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 114,
              "text": "pankade",
              "idx": 8,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui on \u00fcldse mingit \u00fchiskondlikku formatsiooni , mis p\u00fcsib \u00fcmberjagamisel , siis on selleks kapitalism oma pankade ja b\u00f6rsidega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 76,
              "text": "kanaliga",
              "idx": 9,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Niisiis on IP-v\u00f5rkude puhul tegemist \u00e4\u00e4rmiselt mittedeterministliku kanaliga , kus eksisteerib ainult hulk m\u00e4\u00e4ramatusi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 57,
              "text": "pangale",
              "idx": 10,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sel viisil varjatud m\u00fcndi seerianumber saadetakse pangale signeerimiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 216,
              "end": 222,
              "text": "pangad",
              "idx": 11,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kolmest esimesena loetletud n\u00e4itajast tulenevalt v\u00f5iks seda faktorit t\u00f5lgendada kui   \u00fchendava sotsiaalse kapitali   n\u00e4itajat kuna juhuslikult vastanute usaldusm\u00e4\u00e4r on siin seotud autoriteetsete institutsioonidega ( pangad , kohus , ettev\u00f5tjad ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 21,
              "text": "pangad",
              "idx": 12,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "> Kasumin\u00e4ljas pangad on leidnud kulude optimeerimisel lihtsa lahenduse - kuna elektrooniliselt , internetipangas sooritatud tehingute omahind on ligi k\u00fcmme korda v\u00e4iksem , siis kavandatakse pangakontorite riburada sulgemist ja pigem kohalike internetipunktide avamist-toetamist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 126,
              "text": "pankades",
              "idx": 13,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Berezovski olukord muutus lootusetuks , kui 1999. aastal puhkes skandaal Venemaa illegaalse raha pesu p\u00e4rast Ameerika pankades ning ta m\u00f5istis , et L\u00e4\u00e4nes talle varjupaika ei leidu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "text": "panga",
              "idx": 14,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcheks on isiku t\u00f5endamine panga kaudu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 42,
              "text": "pankade",
              "idx": 15,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See teema peaks huvi pakkuma peale pankade ka teistele asutustele/firmadele , mist\u00f5ttu otsustasime siin \u201c paberit kokku mitte hoida \u201d ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 150,
              "end": 158,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 16,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nii l\u00fchikese ajaga toimus suur kas , mis muidugi osaliselt on ka p\u00f5hjendatud sellega , et seniseid l\u00e4bi kolmandate riikide Eesti kaupade eksportimise kanaleid enam polnud vaja kasutada ja see eksport l\u00e4ks otseselt Venemaa arvele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "text": "panka",
              "idx": 17,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sest kui ma panka r\u00f6\u00f6viksin , tuleneks see l\u00f5puks ikkagi v\u00e4\u00e4ramatutest ( kuigi tajumata ) j\u00f5ududest , mis on minu otsused sellisel viisil vallandanud , et ma ei saaks neid otsuseid enam enda omaks pidada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "text": "kanal",
              "idx": 18,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Skuratovi skandaal sai hoogu kolmap\u00e4eval , mil riigitelevisiooni kanal RTR lasi eetrisse videoklipi , millel v\u00f5is n\u00e4ha peaprokur\u00f6riga \u00e4ravahetamiseni sarnanevat meest voodis kahe noore naisega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 90,
              "text": "panku",
              "idx": 19,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui Krediidipank ja ERA Pank \u00fchinevad , siis tuleb sellest veel Eesti \u00fcks tugevamaid panku . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 98,
              "text": "pankade",
              "idx": 20,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Isegi kui Riia Kommertspank v\u00e4lja j\u00e4tta , tuleb raskusi eelk\u00f5ige v\u00e4iksemate ja keskmiste pankade ridades , \" lausus ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 78,
              "text": "kanali",
              "idx": 21,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samas tugevnevad USA Senatis h\u00e4\u00e4led , mis s\u00fc\u00fcdistavad administratsiooni kanali m\u00e4ngimises Puna-Hiina k\u00e4tte ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 24,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 22,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige ilusam on kanaleid ja selle \u00fcmbrussesse j\u00e4\u00e4vaid maju nautida pimeduse saabudes , sest siis sillerdavad veest vastu t\u00e4navalambid ning erinevate asutuste neoonreklaamid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "text": "panku",
              "idx": 23,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "USA maksuamet kahtlustab Eesti panku v\u00f5imalikus seotuses rahapesuga , mis v\u00f5ib m\u00f5jutada Eesti-USA topeltmaksustamise v\u00e4ltimise lepingu heakskiitmist USA senatis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "text": "pangad",
              "idx": 24,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kui pangad arveid avavad , on see pankade probleem ja seadusandluse probleem , \" \u00fctles ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "text": "pank",
              "idx": 25,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ilma viitenumbrita ei v\u00f5ta pank maksekorraldust t\u00e4itmiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "text": "pangas",
              "idx": 26,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kahes pangas asuv kontsernikonto kiirendab ministeeriumi teatel Hansapanga klientide ning riigiasutuste vahelisi arveldusi ning aitab v\u00e4hendada raha haldamisega seotud riske ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 115,
              "text": "pankades",
              "idx": 27,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sisuliselt t\u00e4hendab see , et sotsiaalkindlustuse reservid on otsas , sest \u00fclej\u00e4\u00e4nud raha on pankrotistunud pankades ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 99,
              "text": "panga",
              "idx": 28,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "EVEA Pank on kulutanud umbes 60 t\u00f6\u00f6taja koondamiseks ligikaudu 3-5 miljonit krooni , kinnitab panga pankrotihaldur Villu Tragon ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 31,
              "text": "pangad",
              "idx": 29,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viimastel aastatel on ka pangad krediitkaartide v\u00e4ljastamise tingimusi tunduvalt karmistanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 46,
              "text": "pangas",
              "idx": 30,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vaesemad seevastu valutavad rohkem pead pangas oleva raha p\u00e4rast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 120,
              "text": "kanalitega",
              "idx": 31,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuid portaal peab olema valmis palju rohkemaks , pakkuma inimesele tegevust , mida siiamaani on seotud teiste kanalitega - pakkuma v\u00f5imalust kuulata raadiouudiseid , vaadata telesaateid , kasutada t\u00f6\u00f6alaseks suhtlemiseks otsekanaleid ( jututubasid ja virtuaalpeilereid ) , saata \u00fchte keskusse kokku oma e-mailid , faksis\u00f5numid , mobiiltelefoni k\u00f5nepostkasti teated ja automaatvastaja teated , saata mobiilside l\u00fchis\u00f5numit , maksta oma arvete eest m\u00e4\u00e4ratud maksetega , m\u00e4ngida ning lugeda uudisgruppe ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 55,
              "text": "pangas",
              "idx": 32,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui tekib kahtlus maksja andmete \u00f5igsuses , saab pangas andmeid t\u00e4psustada , ka siin on abiks Hansapanga klienditugi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "text": "panga",
              "idx": 33,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lepingu j\u00e4rgi on panga m\u00fc\u00fcgihind konfidentsiaalne ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 95,
              "text": "panga",
              "idx": 34,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "HTAS lisas Daiwa laenule omalt poolt 126 miljonit ja ostis 1,5 miljonit Hoiupanga aktsiat panga 1997. aasta oktoobris toimunud emissioonist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 110,
              "text": "panga",
              "idx": 35,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansabank-Latvija n\u00f5ukogu valis eile n\u00f5ukogu esimeheks Indrek Neivelti ja aseesimeheks Ago Lauri , \u00fctles panga avalike suhete juht Kristi Liiva ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 55,
              "text": "panga",
              "idx": 36,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Panga klientide jaoks teeb k\u00f5rge kapitaliseeritus panga seevastu vaid kindlamaks kriiside vastu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 45,
              "text": "pankade",
              "idx": 37,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viimase aasta kinnisvaraturgu elavdas pankade poolt pakutava eluasemelaenu tingimuste j\u00e4rjest soodsamaks muutumine ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 156,
              "end": 162,
              "text": "pangad",
              "idx": 38,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Fondi eraldab raha kokku umbkaudu 70 Saksa firmat , sealhulgas autotootjad Daimler-Chrysler , Porsche , Opel ja Volkswagen , elektroonikafirma Siemens ning pangad Deutsche Bank ja Dresdner Bank ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 180,
              "end": 185,
              "text": "panga",
              "idx": 39,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapanga hinnangul on Eesti kohtus\u00fcsteem saamatu ega suuda anda \u00f5iglast hinnangut keerulistele finantsskeemidele nagu n\u00e4iteks Daiwa tehing , millega Hoiupanga jurist omandas osa panga aktsiaid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 140,
              "text": "pangalt",
              "idx": 40,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uurijal on vaatluse all s\u00fcndmused alates 1997. aasta s\u00fcgisest , mil Hoiupanga T\u00f6\u00f6tajate AS v\u00f5ttis 219 miljoni kroonise laenu Jaapani pangalt , kuni 1998. aasta suveni , mil Hoiupank \u00fchines Hansapangaga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "text": "panga",
              "idx": 41,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kartes postiteenistuse ja panga lahutamise t\u00f5ttu t\u00f6\u00f6 kaotada , liitus streigiga umbes 1700 inimest ehk pooled Soome postiteenistujatest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 67,
              "text": "pank",
              "idx": 42,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paljud heausksed hoiustajad j\u00e4id p\u00f5nevusega ootama tundi , mil pank avab uksed ning hoiustajad saavad kinni j\u00e4\u00e4nud raha tagasi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "text": "panga",
              "idx": 43,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eraisikulaenude puhul on enamasti ka tagatised panga jaoks kindlamad , kuna m\u00f5ne spetsiifilise tegevusvaldkonnaga ettev\u00f5tte tagatiste n.-\u00f6. uuena ostmise v\u00e4\u00e4rtus v\u00f5ib olla v\u00e4ga k\u00f5rge , kuid hiljem neid vajaliku hinnaga m\u00fc\u00fca lihtalt ei \u00f5nnestu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 149,
              "text": "pank",
              "idx": 44,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Enamik [ Pangainspektsiooni ] tegevusest , mis v\u00f5eti ette 1997. aasta detsembris ja 1998. aasta esimese viie kuu jooksul , toimusid ajal , kui pank oli tegelikult juba oma surmaheitluses , \" leiab Molgaard ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 87,
              "text": "panga",
              "idx": 45,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Oli jah minu viga , oleksin pidanud tegema t\u00f6\u00f6le asumise j\u00e4rel tegema ettepanekud panga sulgemise kohta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "text": "pank",
              "idx": 46,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kokkulepitud kuup\u00e4eval maksab telefoniarve end ise \u00e4ra ehk pank arvestab kliendi kontolt maha arvel n\u00e4idatud summa - ja seda k\u00f5ike teenustasuta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 47,
              "text": "pangas",
              "idx": 47,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "USA ajakirjanduse v\u00e4itel pesti New Yorgi pangas kuni 15 miljardit dollarit Mogilevitshi firma kontolt tulnud raha , mille p\u00e4ritolu ei teata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 21,
              "text": "pangad",
              "idx": 48,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aun \u00fctles , et pangad ja kaardikeskus alustavad kiipkaartide projektiga j\u00e4rgmise aasta alguses ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "text": "kurk",
              "idx": 49,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Tulin v\u00f5istlema tugevate treeningute pealt ja p\u00e4rast sprintimist kurk lausa k\u00e4riseb , \" r\u00e4\u00e4kis ukrainlanna Valentina Shevtshenko kannul 3. koha p\u00e4lvinud Kristina Shmigun , kolme eelmise Suverulli \u00fcldv\u00f5itja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 63,
              "text": "pankadest",
              "idx": 50,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mitme Virumaa v\u00e4ikeettev\u00f5tja s\u00f5nul eelistab Britannic pankadest laenamisele v\u00f5lgade mittemaksmist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 137,
              "text": "panga",
              "idx": 51,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "USA v\u00e4lisministeerium kasutab esimest korda talle harvapruugitava seadusega antud voli , et blokeerida pangalaenu Venemaale , s\u00f5nas panga pressiesindaja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 107,
              "text": "pangale",
              "idx": 52,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See tuleb v\u00e4ga kiiresti paika panna , et riik mingil juhul ei maksa automaatselt omavalitsuse laenu pangale tagasi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 158,
              "end": 165,
              "text": "pankade",
              "idx": 53,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Noteeritavateks pankadeks on need Eesti rahaturul aktiivselt tegutsevad Eesti ja v\u00e4lismaised pangad , mis on arvatud laenu- ja hoiuseintresside noteeritavate pankade nimekirja nende endi taotluse ning Eesti Panga heakskiidu alusel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "text": "kanal",
              "idx": 54,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Veebisait  on selleks vaid \u00fcks kanal , mille abil valmistatakse ette tarbijaid huvitavad asukohap\u00f5hised mobiiliteenused \" ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 224,
              "end": 229,
              "text": "panga",
              "idx": 55,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti Panga president Einars Repshe \u00fctles eile , et \u00dchispank peab Saules Bankale uue ostja leidma v\u00f5i tehingu Ernesto Preatoniga t\u00fchistama , kuna L\u00e4ti Pank ei ole mitme kuu jooksul Preatonilt saanud k\u00f5iki n\u00f5utavaid dokumente panga ostuks kasutatava raha p\u00e4rit-olu kohta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "text": "pank",
              "idx": 56,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Gritsenko ei v\u00e4listanud , et pank n\u00f5uab 12 miljoni v\u00e4ljamaksmist telejaama endistelt juhtidelt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "text": "panga",
              "idx": 57,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eile maksis panga aktsia Tallinna V\u00e4\u00e4rtpaberib\u00f6rsil kaheksa krooni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 128,
              "text": "kurke",
              "idx": 58,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "26. juuli 2000 hilis\u00f5htul kihutas Tartu politseiprefektuuri purjus nooreminspektor Peipsi \u00e4\u00e4res Ranna k\u00fclas otsa tee \u00e4\u00e4res kurke m\u00fc\u00fcnud naisele , mehele ja 11-aastasele t\u00fcdrukule ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 76,
              "text": "pank",
              "idx": 59,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saksa panga Vilniuse filiaali tegevdirektor Juozas Aliukonis \u00fctles , et pank osaleb LZUB erastamiskonkursil , kui see v\u00e4lja kuulutatakse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 251,
              "end": 256,
              "text": "panga",
              "idx": 60,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Need kuus on Boriss Berezovski , ilmselt k\u00f5ige v\u00f5imsam Venemaa juut , suur\u00e4rimees ja poliitik ; Vladimir Gussinski , ilmselt Venemaa m\u00f5jukaim meediamagnaat ; Mihhail Hodorkovski , kellele kuulub pangandusgrupp Menatep ; Aleksandr Smolenski , SBS-Agro panga omanik ; ning Mihhail Fridman ja Pjotr Aven , m\u00f5lemad Alfa pangast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 157,
              "text": "pangas",
              "idx": 61,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Lihtsamale arvutikasutajale ei tooda Windows 2000 ka olulist lisav\u00e4\u00e4rtust , kogu vajaliku t\u00f6\u00f6 saab \u00e4ra teha Windowsi eelmiste versioonidega , mis on pangas kasutusel , \" p\u00f5hjendas Noormets ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 42,
              "text": "pankade",
              "idx": 62,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peale selle kavatseb valitsus anda pankade loa k\u00fclmutada viieks p\u00e4evaks kahtlaste valuutatehingute teostamise ja teatama neist v\u00f5imudele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 188,
              "end": 192,
              "text": "pank",
              "idx": 63,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6tades Virumaa Kommertspanga juhatuse esimehe ja aktsion\u00e4rina ning samaaegselt ka p\u00f5llumajanduse Ameerika V\u00e4lisabi fondi n\u00f5ukogu liikmena , surus Eenmaa l\u00e4bi otsuse , mille kohaselt sai pank kajastada omavahenditena ligi 30 mln krooni fondi raha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 52,
              "text": "pankadega",
              "idx": 64,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vaikm\u00e4e s\u00f5nul tegeleb \u00f5ppelaenu tingimuste pankadega l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisega rahandusministeerium ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 169,
              "end": 178,
              "text": "pankadele",
              "idx": 65,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vastavalt Tallinna V\u00e4\u00e4rtpaberib\u00f6rsi reglemendile kehtib sama info edastamise sagedus juba b\u00f6rsi asutamisest 1996 aastal koikidele avalikele ettevotetele , sealhulgas ka pankadele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 26,
              "text": "pangal",
              "idx": 66,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Juba k\u00e4iski taadike pangal kosjas , kressid n\u00e4pu vahel , aga k\u00fcllap oli Eesti Pank Venseli jaoks ikka liiga tuline ja s\u00e4rtsu t\u00e4is , nii et papi verer\u00f5hk vurtsatas taevasse ja need pulmad j\u00e4id \u00f5nneks \u00e4ra !"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 72,
              "text": "panga",
              "idx": 67,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Latvijas Unibanka suuraktsion\u00e4r High Bridge Service ( HBS ) rikkus panga aktsion\u00e4ridele aktsiate ostupakkumist tehes seadust , teatas L\u00e4ti V\u00e4\u00e4rtpaberikomisjon ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 87,
              "text": "pangas",
              "idx": 68,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" \u00dchinemine tooks endaga kaasa v\u00e4ga suurte kokkuhoiumeetmete rakendamise m\u00f5lemas pangas ning seda ka juhtkondades , \" \u00fctles \u00fcks anal\u00fc\u00fctik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 55,
              "text": "pangale",
              "idx": 69,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchispank peab juba \u00fcle aasta k\u00f5nelusi erinevate pangale kuuluvate kinnisvaraobjektide m\u00fc\u00fcgi \u00fcle , m\u00fc\u00fcgis olevatele suurobjektidele ei ole veel uut omanikku leitud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 67,
              "text": "pangad",
              "idx": 70,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui me ei ehita siia kultuurirajatisi , tulevad nende asemel pangad , b\u00fcroohooned ja kaubanduskeskused ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 22,
              "text": "pankade",
              "idx": 71,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti juhtivate pankade hulka kuuluva Banka Baltija pankrot 1995. aastal vallandas L\u00e4tis pangakriisi , mille k\u00e4igus paljud eraisikud ja firmad kaotasid oma hoiused ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 147,
              "text": "pangale",
              "idx": 72,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "E-arve saadetakse interneti kaudu vastuv\u00f5tja info-s\u00fcsteemile , mis registreerib arve , tr\u00fckib selle v\u00e4lja ning p\u00e4rast kontrollimist edastab pangale maksekorralduse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "text": "kurgu",
              "idx": 73,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Laste ja autojuhtide kurgu karastamiseks soovitab Kasemets \u00fche alkoholivaba lihtsa kokteili : mikseris l\u00fc\u00fca \u00fcheskoos vahule apelsinimahl , ananassimahl ja siirup koos purustatud j\u00e4\u00e4ga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 146,
              "text": "kanalisse",
              "idx": 74,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mooratsi s\u00f5nul on trammiliini pikendamine Peterburi teel odavam ja praeguse seisuga ka t\u00f5en\u00e4olisem variant kui trammitee vedamine Laagna kanalisse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 239,
              "end": 243,
              "text": "pank",
              "idx": 75,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kaitsepolitsei s\u00fc\u00fcdistuse j\u00e4rgi kasutas Eenmaa \u00e4ra oma ametiseisundit , kui osales 1996. aastal Virumaa Kommertspanga juhatuse esimehe ja aktsion\u00e4rina ning P\u00f5llumajanduse Ameerika V\u00e4lisabi Fondi n\u00f5ukogu liikmena otsuse tegemisel , millega pank sai kajastada 29,7 miljoni krooni ulatuses fondi raha Virumaa Kommertspanga ( hilisema Maapanga ) esmaste omavahenditena ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "text": "panga",
              "idx": 76,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Virumaa panga juht Malle Eenmaa m\u00e4rkas , et erinevalt ametlikest aruannetest oli Keila Pank tegelikult ligi 50 miljoni krooniga miinuses ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 58,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 77,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aknast oli traat v\u00e4lja aetud , n\u00e4gime k\u00f5iki Eesti kanaleid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "text": "panga",
              "idx": 78,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uus suuromanik SEB k\u00e4skis aktsiad maha m\u00fc\u00fca , sest panga asi on laenu anda , mitte aktsion\u00e4rina tegutseda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "text": "panga",
              "idx": 79,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Isegi majandusliku t\u00f5usu ajal , kui panga laenuosakond head t\u00f6\u00f6d ei tee ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 137,
              "text": "pank",
              "idx": 80,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Reeglina selle taga laenuv\u00f5tja vastast vanden\u00f5u siiski ei ole - lihtsalt laenutagatis on vaja kiiresti rahaks teha ( imelik ju , kui pank pikka aega palkide saagimisega tegeleks ) ja miks siis mitte m\u00fc\u00fca see oma heale kliendile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 84,
              "text": "panka",
              "idx": 81,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4tis sai tugeva l\u00f6\u00f6gi n\u00f5rk pangandus ( 1998. aasta s\u00fcgisele oli L\u00e4tis ligi 30 panka ) , mis tekitas elanikes suure usaldamatuse pankade vastu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "text": "pank",
              "idx": 82,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "SEB-i kontrolli all olev Unibanka on bilansimahult teine pank L\u00e4tis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "text": "panga",
              "idx": 83,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Leedu suurima riigi kontrolli all oleva panga Taupomasis Bankase erastamistulemused ei selgu ei sellel ega j\u00e4rgmisel n\u00e4dalal , \u00fctles Leedu riigivarafondi peadirektor Stasys Vaitkevicius ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 46,
              "text": "panka",
              "idx": 84,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "klient , leides sobiva eluaseme , esitab panka eluasemelaenu taotluse"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 73,
              "text": "pankade",
              "idx": 85,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Anal\u00fc\u00fctikute s\u00f5nul on kapitali adekvaatsus v\u00e4henemise p\u00f5hjustanud pankade laenuportfellide kasv ning Optiva Panga detsembri kahjum ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 148,
              "end": 155,
              "text": "pankade",
              "idx": 86,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Linnavalitsuse avalike suhete juht Kaido Padar m\u00e4rkis , et linnavalitsus peabki \u00f5ppima heal tasemel ettev\u00f5tetelt ja n\u00f5u on k\u00fcsitud teisteltki peale pankade ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 79,
              "text": "pank",
              "idx": 87,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchispanga internetimarketingi osakonna juhataja Andres Aarma v\u00e4itel soovib pank kujundada U-Plazast keskkonna k\u00f5ikide Eesti ja ka l\u00e4hiriikide pankade eraklientidele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 128,
              "text": "pankade",
              "idx": 88,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti bilansimahult suurim pank on endiselt Parekss 496,7 miljoni latiga , mille kontrolli all on 21 protsenti k\u00f5igi L\u00e4ti pankade varadest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 38,
              "text": "pangad",
              "idx": 89,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Ma isegi ei tea , mis kellani pangad lahti on , pangas ei k\u00e4ida ju ammu enam ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 109,
              "text": "pank",
              "idx": 90,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eeldatavasti esitab Hansapank t\u00e4na oma juhtivspetsialisti Mait Kolditsi vastu politseisse avalduse , kus pank s\u00fc\u00fcdistab teda ametialases lohakuses , mille t\u00f5ttu Hansapank v\u00f5ib ilma j\u00e4\u00e4da \u00fchele AS Varu t\u00fctarfirmale laenatud 66 miljonist kroonist , kirjutab t\u00e4nane Postimees ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "text": "panga",
              "idx": 91,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samal ajal kasvasid panga personalikulud hoolimata inimeste v\u00e4henemisest \u00fcle kolmandiku ehk 577 miljoni kroonini ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "text": "panka",
              "idx": 92,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast seda kadus raha \u00fchte Shveitsi panka ning selle edasine saatus on teadmata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 144,
              "end": 149,
              "text": "panga",
              "idx": 93,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sampo Finance asepresidendi Martti Porkka s\u00f5nul tingivad aktsia turuv\u00e4\u00e4rtusest k\u00f5rgema hinna Eesti Panga poolt tehingule antud garantiid , nagu panga kohustus katta 75 protsenti riskantsete varade nagu n\u00e4iteks ebakindlate laenude realiseerimisest saadavast kahjumist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 245,
              "end": 250,
              "text": "panga",
              "idx": 94,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti Keskerakonna fraktsioon peab ebasoovitavaks sellise olukorra kujunemist , kus \u00fckski v\u00f5imalik Eesti Panga presidendi kandidaat ei n\u00f5ustu kandideerima v\u00f5i ei saavuta ametisse nimetamiseks vajalike instantside toetust ning praegune peataolek panga juhtimises kasvab \u00fcle t\u00e4iem\u00f5\u00f5duliseks kriisiks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 43,
              "text": "pangad",
              "idx": 95,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Tundub , et suurt kasumit teeninud pangad ei n\u00e4ita tulemusi \u00f5igesti , \" lisas ta"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 162,
              "end": 168,
              "text": "pangal",
              "idx": 96,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maapanga eelmise aasta audiitori j\u00e4reldusotsuses juhivad audiitorfirma KPMG vannutatud audiitorid Andres Root ja Taivo Epner panga aktsion\u00e4ridele t\u00e4helepanu , et pangal oli eelmise aasta l\u00f5pu seisuga \u00fches Leedu pangas t\u00e4htajalisi deposiite kogusummas 30,7 miljonit krooni ning kontserni kuuluval t\u00fctarettev\u00f5ttel 6,9 miljoni kroonine n\u00f5ue kliendi vastu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 102,
              "text": "panga",
              "idx": 97,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Riigikontrol\u00f6ri kandidaat j\u00e4i toetusest ilma oma poliitilise ja ametialase \u00fcliaktiivsuse t\u00f5ttu , panga n\u00f5ukogu kohale kandideerinule heideti ette \u00fclineutraalsust pangas v\u00e4idetavalt toime pandud h\u00e4marate tehingute suhtes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 40,
              "text": "kanalid",
              "idx": 98,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "19.50-20.00 - AP , CNN ja teised kanalid kuulutavad Al Gorei v\u00f5itjaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "text": "panga",
              "idx": 99,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchispanga juhatuse muutmise ja koosseisu v\u00e4hendamise tingisid panga kinnitusel kaua kavandatud muutused panga struktuuris , mis p\u00f5hiolemuselt vastavad emapanga SEB-i omale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 150,
              "end": 156,
              "text": "pangal",
              "idx": 100,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tema hinnangul on Hansapank esinduslikum ning t\u00f6\u00f6 korraldatud pangakontorites s\u00fcstemaatilisemalt kui Hoiupangas , kuid lisas , et olulist vahet kahel pangal kliendi jaoks pole ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 74,
              "text": "pangad",
              "idx": 101,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vaatan tulevikku j\u00e4lle suhteliselt optimistlikult , sest arvan , et pangad ja ettev\u00f5tted on \u00f5ppinud oma v\u00f5imeid \u00f5igesti hindama ja senisest realistlikumalt planeerima ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 103,
              "text": "panga",
              "idx": 102,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapanga maakler Mattias Mustonen \u00fctles , et \u00fcksikute klientide k\u00e4est ostetud aktsiad kogunesid panga kontole ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 15,
              "text": "pankade",
              "idx": 103,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Euroopa pankade talim\u00e4ngudel Crans Montanas ( \u0160veits ) sai Tiit Pekk kuni 30-aastaste 15 km suusatamises ( v ) h\u00f5beda , kaotades itaallasele Illinile 35 sekundiga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "text": "panka",
              "idx": 104,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eluasemefondi tegevdirektor kinnitas , et konkursil m\u00f5nda teist panka eelistades oleks fondi n\u00f5ukogu riskinud sellega , et EVEA Pank oleks nende otsuse vastavalt riigihanke seadusele protestinud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "text": "panka",
              "idx": 105,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Muidu j\u00e4\u00e4b mulje , et panga juhid koorivad oma panka ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "text": "panka",
              "idx": 106,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kohalikel omavalitsustel j\u00e4i EVEA Panga bilansi j\u00e4rgi panka 3,5 miljonit krooni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 21,
              "text": "pankade",
              "idx": 107,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Noteeritavate pankade nimekirja kuuluvad Hansapank , \u00dchispank , Optiva Pank , Merita Pank ja Svenska Handelsbanken ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 10,
              "text": "pangad",
              "idx": 108,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nii pangad kui ka kahjukindlustused on p\u00fcrginud b\u00f6rsile , l\u00e4inud v\u00e4listurule , ehitanud kalleid maju ja pidanud vihast hinnas\u00f5da ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 149,
              "text": "pankade",
              "idx": 109,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchendriikide seaduseandjad on samuti \u00f6elnud , et L\u00f5una-Koreale , Taile ja Indoneesiale lubatud 100 miljardit dollarit l\u00e4heb peamiselt j\u00f5ukate pankade v\u00e4ljaaitamiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "text": "panka",
              "idx": 110,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchendriikide valitsus s\u00fc\u00fcdistas kaht Vene panka seitsme miljardi dollari ebaseaduslikus liigutamises kolme aasta jooksul l\u00e4bi Bank of New Yorki , selgus kohtudokumentidest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 21,
              "text": "pank",
              "idx": 111,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Meose s\u00f5nul teeb pank p\u00e4ringuid on-line-s\u00fcsteemis ja saab vastuse sekundite jooksul ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 24,
              "text": "pangast",
              "idx": 112,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapank kannab pangast t\u00e4navu \u00f5ppelaenu v\u00f5tvatele esimese kursuse tudengitele kontole 75 krooni , mis katab rahvusvahelise ISIC- \u00fcli\u00f5pilaskaardi soetamise kulud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 47,
              "text": "pangaga",
              "idx": 113,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Selline olukord eeldab head l\u00e4bisaamist pangaga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "text": "panga",
              "idx": 114,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Reedel kohtusid Tilga ja panga ajutine pankrotihaldur Tiina Mitt Riias Parex Panga juhtidega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 56,
              "text": "pangale",
              "idx": 115,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Optiva Panga aktsion\u00e4ride \u00fcldkoosolek valis t\u00e4na pangale uue n\u00f5ukogu , mille esimeheks valiti Sampo Grupi investeeringute juhataja Martti Juhani Porkka ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 164,
              "end": 169,
              "text": "panga",
              "idx": 116,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Olbris \u00fctles , et BTB aktsion\u00e4rid on panga majandustulemustega rahul ning on valmis tegema t\u00e4iendavaid investeeringuid , aga eelnevalt tuleb otsustada , kas see on panga arenguks parim lahendus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "text": "panga",
              "idx": 117,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tegemist ei ole v\u00e4iksema panga liitmisega suurema k\u00fclge , vaid pankade koost\u00f6\u00f6ga , kinnitas ametist lahkuv Tallinna Panga n\u00f5ukogu esimees Targo Raus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "text": "panga",
              "idx": 118,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapanga asutaja Hannes Tamj\u00e4rv lahkub j\u00e4rgmisel aastal panga n\u00f5ukogu esimehe kohalt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "text": "panga",
              "idx": 119,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Riigikogus on peetud v\u00f5itlust panga audiitorite muutmiseks , pangan\u00f5ukogu uuendamiseks , riigikontrolli panka saatmiseks ja selle otsuste arvestamiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 24,
              "text": "pankade",
              "idx": 120,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samas pole varem pankade pankroti korral maksumaksja raha hoiuste p\u00e4\u00e4stmiseks kasutatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 99,
              "text": "pangad",
              "idx": 121,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Noteeritavateks pankadeks on need Eesti rahaturul aktiivselt tegutsevad Eesti ja v\u00e4lismaised pangad , mis on arvatud laenu- ja hoiuseintresside noteeritavate pankade nimekirja nende endi taotluse ning Eesti Panga heakskiidu alusel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 141,
              "text": "pank",
              "idx": 122,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Grupi suurematest liikmetest teenis Foreks Liising 2,6 miljonit , Foreks V\u00e4\u00e4rtpaberid ja Foreksi Varahaldus 0,9 miljonit krooni , teatas pank b\u00f6rsile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "text": "pank",
              "idx": 123,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ma ei v\u00e4lista stsenaariumi , et pank suudab leida juriidilisi n\u00f5rkusi lepingus , tehingu kinnitustes ning kaitsta oma positsioon ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 24,
              "text": "pankade",
              "idx": 124,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kui me r\u00e4\u00e4gime pankade puhul , et neli-viis protsenti halbu laene on t\u00e4iesti m\u00f5eldav , siis erastamisagentuuri neli protsenti tinglikult \u00f6eldes halbu laene v\u00f5i otsuseid on hea tulemus , \" \u00fctles Leimann ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 85,
              "text": "panga",
              "idx": 125,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Juunis vaidlustas Maapank tehingu H\u00fcvitusfondiga kohtus , sest tehingu s\u00f5lminud panga t\u00f6\u00f6tajal polnud selleks panga v\u00e4itel volitusi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "text": "panga",
              "idx": 126,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hanschmidt v\u00e4itis , et panga n\u00f5ukogu ega ka \u00dchispangast kolmandikku omav Skandinavska Enskilda Banken ( SEB ) pole tema v\u00e4ljavahetamist arutanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "text": "kurku",
              "idx": 127,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tampoon j\u00e4i naise kurku operatsiooni ajal , kui Kivim\u00e4e haiglas eemaldati tema hingetorust 3,5 cm t\u00fckk ning venitati \u00fclej\u00e4\u00e4nu pikemaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 110,
              "text": "pank",
              "idx": 128,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Meerits ei kinnitanud ega l\u00fckanud \u00fcmber infot , et Hansapanga aktsiaid ostab kokku veel m\u00f5ni Skandinaavia pank ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 17,
              "text": "kurgus",
              "idx": 129,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kirsipuu kurgus on klomp : \" T\u00e4na sain ma kompleksist lahti ! \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 82,
              "text": "pankadel",
              "idx": 130,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00e4idetavalt olevat sihikindel Sergei Kirijenko olnud valmis laskma hulgal pankadel p\u00f5hja minna ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 142,
              "text": "pangad",
              "idx": 131,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Selles , et Ookean ei suutnud oma edasise tegevusega majandustulemusi parandada ja kaks aastat hiljem ikka pankrotti l\u00e4ks , pole enam pangad s\u00fc\u00fcdi , \" leiab ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 50,
              "text": "pangad",
              "idx": 132,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Klaassen ei osanud eile veel \u00f6elda , millal pangad hakkavad \u00f5ppelaenu v\u00e4ljastama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 78,
              "text": "panga",
              "idx": 133,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Ma vaidleksin sellele k\u00fcll vastu , et praegu on lepingud \u00fchepoolsed ja panga kasuks , \" \u00fctles Talih\u00e4rm ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 94,
              "text": "panga",
              "idx": 134,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Muu ilmaga v\u00f5itlemisel Hanschmidti k\u00f5rgeim kindral M\u00e4ggi kinnitab , et Hanschmidt seisab panga , mitte oma erahuvide eest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "text": "panga",
              "idx": 135,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchinemisotsus esitatakse praeguse kava kohasetl m\u00f5lema panga aktsion\u00e4ridele kinnitamiseks juuli keskel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 141,
              "text": "pank",
              "idx": 136,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kogu Hoiupanga omandatud aktsiapaki v\u00e4\u00e4rtus b\u00f6rsil oleks praegu seega vaid 151,2 miljonit krooni ehk 73,9 miljoni krooni v\u00f5rra v\u00e4hem kui pank ise maksis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 119,
              "text": "pangad",
              "idx": 137,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kui n\u00fc\u00fcd \u00dchispanga GDR-ide emissioonist teenitud raha turule j\u00f5uab , siis j\u00e4\u00e4b \u00fcle\u00f6\u00f6turul \u00fcsna vaikseks , sest pangad hakkavad otsima pikemaajalisi investeerimisv\u00f5imalusi , \" prognoosis ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 35,
              "text": "pankadest",
              "idx": 138,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Infot oodatakse peamiselt pankadest , kust seda soovib saada 58 protsenti k\u00fcsitletutest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 18,
              "text": "pankade",
              "idx": 139,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Arvan , et pankade ning ettev\u00f5tete kui likviidse vara m\u00fc\u00fck p\u00e4\u00e4stis tegelikult Eesti veelgi halvemast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 18,
              "text": "pankade",
              "idx": 140,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kui n\u00fc\u00fcd pankade aktsion\u00e4rid p\u00fchap\u00e4eval positiivse otsuse langetavad , siis saab hakata k\u00fcll uute laenude prospekte ette valmistama , kuid kogu asi v\u00f5ib veel mitu kuud aega v\u00f5tta , \" \u00fctles ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 153,
              "text": "pank",
              "idx": 141,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "H\u00e4\u00e4l selgitas , et \u00fchelt poolt n\u00f5uab seda krediidiasutuste seadus , mis \u00fctleb , et kui pangas kasv\u00f5i \u00fcks n\u00f5ue pole osutunud pangale j\u00f5ukohaseks , on pank kohustatud sellest informeerima keskpanka ja peatama k\u00f5ik arveldused pangas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 28,
              "text": "pangad",
              "idx": 142,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Idee on selles , et pangad m\u00fc\u00fcvad n\u00e4iteks oma osalusi t\u00fctarettev\u00f5tetes , \" \u00fctles J\u00e4rv ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 95,
              "text": "panga",
              "idx": 143,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Swedbanki ja S-E-Bankeni v\u00f5idujooks Hansapanga aktsiatele ei ole ainult kahe suure Rootsi panga heitlus parema koha eest Baltimaade pangap\u00e4ikese all ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 94,
              "text": "panka",
              "idx": 144,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kahjumi v\u00e4ltimiseks tulnuks kas k\u00e4rpida oluliselt intressiv\u00e4liseid kulusid v\u00f5i paigutada panka 1,8 miljardit krooni lisakapitali ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 82,
              "text": "pankade",
              "idx": 145,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Suurejooneline malelinnak pidi valmima septembri alguseks , kuid Venemaa pankade kriis ei lasknud rahal liikuda , \" selgitas Olde ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 13,
              "text": "pangal",
              "idx": 146,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Meie pangal on teistsugused traditsioonid ja meie klientidele sobib meie pakutud variant , \" \u00fctles Okk ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "text": "panga",
              "idx": 147,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teisip\u00e4eval oli presidendil \u00f5htus\u00f6\u00f6k Credit Suisse panga presidendi Jack Henneseyga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "text": "panga",
              "idx": 148,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kahe panga summaarne turuosa oleks septembri l\u00f5pu seisuga umbes k\u00fcmme protsenti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "text": "panga",
              "idx": 149,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tekkiva panga osat\u00e4htsusest turul on veel vara r\u00e4\u00e4kida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 55,
              "text": "panka",
              "idx": 150,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ent veel viis-kuus aastat tagasi oli Eestis 30-40 panka ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "text": "panka",
              "idx": 151,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1996. aasta l\u00f5petas kahjumiga viis panka ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 107,
              "text": "pankade",
              "idx": 152,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui Maapanga augud arvestatakse olevat poole miljardi krooni piirimail , siis k\u00fcmme korda suuremate pankade augud v\u00f5ivad olla vastavalt suuremad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 75,
              "text": "pangad",
              "idx": 153,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00e4ga v\u00e4hesed meist suudavad osta uut autot , eriti veel praegu , kui pangad ei anna liisingut ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 98,
              "text": "kanalit",
              "idx": 154,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paadrema sidejaoskonna juhataja Kaja Viita \u00fctles , et vahest n\u00e4eb ETV asemel hoopis Rootsi kanalit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "text": "panga",
              "idx": 155,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Prokuratuur uurib , kas kahe ametniku v\u00f5\u00f5rustamine panga poolt on kvalifitseeritav pistiseandmisena v\u00f5i mitte ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 98,
              "text": "kanalite",
              "idx": 156,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Auto muusikakeskusesse v\u00f5imendi valimisel tuleks l\u00e4htuda ennek\u00f5ike v\u00f5imendi v\u00f5imsusest ja kanalite arvust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 85,
              "text": "panga",
              "idx": 157,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kohtuvaidluse p\u00f5hjustas Innovatsioonipanga n\u00f5ukogu esimehe Genini rahulolematus panga poolt 1995. aastal ostetud Sotsiaalpanga Koidu filiaali m\u00fc\u00fcgitingimustega , mis osutus suure halbade laenude mahu t\u00f5ttu ebasoodsaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 48,
              "text": "pangad",
              "idx": 158,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Osa sellest on valmis lauale panema Saksa pangad , osa peaks tulema mujalt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 15,
              "text": "pangas",
              "idx": 159,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kas teie pangas saab s\u00f5lmida nii pensionifondi II sammast kui ka III sammast ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 189,
              "end": 194,
              "text": "panga",
              "idx": 160,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nul n\u00f5uab Hoiupank hagis HTAS-ilt aktsiate loovutamist Hoiupangale , sest HTAS-i praegune omanik Marcel Vichmann on need omandanud oma ametiseisundit kuritarvitades , t\u00f6\u00f6tades samas panga peajuristina ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 125,
              "text": "kurguni",
              "idx": 161,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seega , kui poliitik v\u00f5i k\u00f5rge linnaametnik kaamera ette astub , n\u00e4eb rahva maitse ette k\u00f5rvetatud keemilisi lokke ja kurguni kinni n\u00f6\u00f6bitud kost\u00fc\u00fcmi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 32,
              "text": "pangad",
              "idx": 162,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6tajate arvu ei kavatse pangad v\u00e4hendada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 60,
              "text": "pankadel",
              "idx": 163,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kindlasti pole kaardimaksetega seotud kulude kasv pankadel selles suurusj\u00e4rgus kui sealt saadavate tulude kasv ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "text": "panga",
              "idx": 164,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tallinna Panga aktsion\u00e4ridel on \u00f5igus nimetada liitunud panga n\u00f5ukogusse kolm esindajat , teatasid pangad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 26,
              "text": "pankadele",
              "idx": 165,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ometi j\u00e4id Eesti pankadele , hankijatele ja t\u00f6\u00f6tajatele k\u00fcmneid miljoneid kroone v\u00f5lgu Spari kauplusteketti omanud ning hiljuti pankrotistunud Baltic Food , kelle omanikeks olid soliidsed v\u00e4lisfirmad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 147,
              "text": "pank",
              "idx": 166,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Otsekor raldusleping on lihtsaim v\u00f5imalus neile , kel on raskendatud juurdep\u00e4\u00e4s interneti\u00fchendusele , sest arvete pidevat tasumist j\u00e4lgib siis pank ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 33,
              "text": "pangas",
              "idx": 167,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Laenutaotlust ( saab t\u00e4ita pangas v\u00f5i interneti teel ) , passi ( kui kaastaotleja , siis ka tema oma ) , viimase 6 kuu palgat\u00f5endit ( kui laekumised pole samas pangas ) , ostetava eluaseme hindamisakti , m\u00fc\u00fcja andmeid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 24,
              "text": "pankade",
              "idx": 168,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Inimesed on vist pankade s\u00f5nav\u00f5ttudest ehmatanud , v\u00e4idetakse nagu oleks korterid \u00fclehinnatud , \" r\u00e4\u00e4kis Leppsalu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 39,
              "text": "pangad",
              "idx": 169,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Alates septembrist reklaamivad pangad m-makseid v\u00e4ga agressiivselt . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "text": "panka",
              "idx": 170,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5iksin ju sama h\u00e4sti koguda raha panka hoiuarvele v\u00f5i sukas\u00e4\u00e4rde ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 49,
              "text": "pangale",
              "idx": 171,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "uurib v\u00f5imalikku pettust , mis v\u00f5ib minna pangale maksma kuni 750 miljonit dollarit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 17,
              "text": "pangas",
              "idx": 172,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tahan teie pangas avada arve ! \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 144,
              "text": "kanalis",
              "idx": 173,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00f5rvas Vanam\u00f5isa j\u00e4rves on veesoojus 19 kraadi ning Verevi j\u00e4rves , P\u00fchaj\u00e4rves , Viljandi j\u00e4rves , Narva-J\u00f5esuus , Kauksi rannas ja Anne kanalis oli vesi 18 kraadi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 82,
              "text": "pankade",
              "idx": 174,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uute garantiide k\u00fcsimine ja pikendamise eest suurema lepingutasu soovimine pankade poolt j\u00e4tab mulje , et see oleks m\u00f5ttetu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "text": "panga",
              "idx": 175,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Preatoni Pangast v\u00e4ljapoole pole panga m\u00fc\u00fcgist avalikult infot antud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "text": "panga",
              "idx": 176,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rep\u0161e as-tus parteijuhi kohale , olles enne seda maha pannud L\u00e4ti panga presidendi ameti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 123,
              "text": "pankade",
              "idx": 177,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Krafti hinnangul on laenude osas , mille maht on t\u00e4nu intresside j\u00e4tkuvale langusele liikunud kasvusuunas , n\u00e4ha ka pankade poolt positiivseid tendentse , kus kommertspangad ise n\u00e4itavad \u00fcles teatud initsiatiivi ja huvi - n\u00e4iteks eri kliendigruppe ja nende riskitaset k\u00e4sitletakse erinevalt - ning see on tema kinnitusel tervitatav ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 139,
              "text": "panga",
              "idx": 178,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5neaja laadimiseks internetist t\u00e4idab klient EMT kodulehel (  ) Simpeli alajaotuses spetsiaalse maksevormi , valib maksmiseks sobiva panga ja sooritab \u00fclekande ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 16,
              "text": "pangad",
              "idx": 179,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Miks siis pangad ei soovi arhiive avada ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "text": "pangad",
              "idx": 180,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Veebiteenuste ( pangad , kauplused jm ) korral p\u00fc\u00fcda uudse ja parema teenusega t\u00f5mmata \u00e4ra oma ( potentsiaalsete ) konkurentide kliente ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 72,
              "text": "pangad",
              "idx": 181,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ookeani v\u00f5lausaldajad ja pankrotihaldurid n\u00f5uet ei tunnustanud ja pangad andsid asja kohtusse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 39,
              "text": "pankadele",
              "idx": 182,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Neile , kes veel hiljuti olid pankadele suur riskir\u00fchm ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 137,
              "text": "pangast",
              "idx": 183,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samuti soovis Keskn\u00e4dal teada , kas Ao 3 sund\u00fc\u00fcrnikele EVP laenu v\u00e4ljastamisel rikuti kehtivaid \u00f5igusakte , kui sund\u00fc\u00fcrnikud said pangast laenu Ao 3 eluruumide ostmiseks , kuid m\u00fc\u00fcsid kuu aja p\u00e4rast samad eluruumid uuesti samale omanikule tagasi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "text": "panga",
              "idx": 184,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nord/LB juhatuse liikme J\u00fcrgen K\u00f6stersi s\u00f5nul on tegemist nende panga seni suurima investeeringuga Balti riikidesse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 14,
              "text": "pangad",
              "idx": 185,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Austria pangad hindavad oma kulutusi 600 miljonile eurole ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 40,
              "text": "pangas",
              "idx": 186,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks on k\u00fcsitud , kuidas avada pangas arvet v\u00f5i v\u00f5tta laenu korteri ostmiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 61,
              "text": "kanaliks",
              "idx": 187,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siis me r\u00e4\u00e4gime transiidist , et Eesti oleks selleks kanaliks , kustkaudu Hiina kaubad liiguksid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 81,
              "text": "pankasid",
              "idx": 188,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti Panga esindaja Martins Gravinsi s\u00f5nul ei m\u00f5juta intressi t\u00f5us suuri pankasid , vaid ainult v\u00e4iksemaid kontoreid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "text": "kurk",
              "idx": 189,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aderil on kurk haige ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 154,
              "text": "kanalite",
              "idx": 190,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See programm peab j\u00e4\u00e4ma ka uute tehnoloogiate rakendamisel peamiseks \u00fchiskonda liitvaks meediaks ( st ka suurima m\u00f5ju ja auditooriumiga ) , samas kanalite arvu suurenemine v\u00f5imaldab haarata olulisi vaatajate sektoreid , kellest erameedia ei hooli ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 116,
              "text": "pank",
              "idx": 191,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tegemist on petukirjadega ning pank soovitab meilid kohe \u00e4ra kustutada ning neile mitte vastata , teatas Nordea pank ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 167,
              "end": 171,
              "text": "pank",
              "idx": 192,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti krooni ja euro intress t\u00f5usis 0,1 kuni 0,2 protsendipunkti , USA dollari intress t\u00f5usis 0,05 - 0,1 protsendipunkti v\u00f5rra s\u00f5ltuvalt hoiustamisperioodist , teatas pank ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 41,
              "text": "kanali",
              "idx": 193,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuigi Eesti Ol\u00fcmpiakomitee ( EOK ) kanali omanikeringi kuuluma ei hakka , ei ole siiski v\u00e4listatud , et komitee v\u00f5ib mingil viisil hakata kanali tegevust ka rahaliselt toetama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 131,
              "text": "panga",
              "idx": 194,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Marku on mul endalgi , ma tahan eurosid , \" \u00fctles eile hommikul Helsingi kesklinnas Forumi kaubakeskuse vastas oleva Nordea panga kontori sularahaautomaadist raha v\u00f5tnud noor naine ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 106,
              "text": "pank",
              "idx": 195,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nordea Pangas on korduvkasutusega paroolikaartide asemel kasutusel \u00fchekordsed koodikaardid , mist\u00f5ttu pank ei kehtesta alates 2. maist Eesti Pangaliidu poolt seatud 10 000-kroonist p\u00e4evalimiiti internetipangas tehtavatele \u00fclekannetele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "text": "panga",
              "idx": 196,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5i nagu kirjutab Hansapanga turunduskommunkatsioonijuht panga ajaloost panga kliendilehes : tahtnud Tamj\u00e4rv ja Saame ka nime \" Eesti \" endale \u00e4ra registreerida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 67,
              "text": "pangast",
              "idx": 197,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dclikoolis \u00f5ppimise ajal pimedaks j\u00e4\u00e4nud t\u00fcdrukule ei \u00f6elnud pangast keegi , et ta ise \u00f5ppelaenu tagasi maksma ei pea , kuna riik maksab pangale tagasi ka nende inimeste laenud , kes p\u00e4rast \u00f5ppelaenu v\u00f5tmist t\u00f6\u00f6v\u00f5imetuks j\u00e4\u00e4vad"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 42,
              "text": "pangaks",
              "idx": 198,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Usun , et Nordea valimine parimaks pangaks P\u00f5hja- ja Baltimaades on esmajoones tunnustus meie tugevale meeskonnale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 130,
              "text": "panga",
              "idx": 199,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" On ju v\u00f5imalik v\u00f5tta maksepuhkust , pikendada laenut\u00e4htaega , mis v\u00e4hendab l\u00fchema aja jooksul laenukoormust , \" nimetas ta panga poolt pakutavaid v\u00f5imalusi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 154,
              "end": 159,
              "text": "panga",
              "idx": 200,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "51-aastane Clausen t\u00f6\u00f6tas seni Nordea varahalduse ja elukindlustuse juhina ning oli alates 2001. aastast Nordea grupi tegevjuhatuse liige , teatas Nordea panga Eesti esindus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 104,
              "text": "panga",
              "idx": 201,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tammem\u00e4e t\u00f6\u00f6tas enne Arco Varasse siirdumist Nordea Panga korporatiivpanganduse juhina ning kuulus panga juhatusse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 66,
              "text": "kanalite",
              "idx": 202,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapank palub klientidel ajastada panga elektrooniliste kanalite kasutamine neil p\u00e4evil selliselt , et katkestused kliente v\u00f5imalikult v\u00e4he h\u00e4iriksid ja palub vabandust ebamugavuste p\u00e4rast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 108,
              "text": "pangast",
              "idx": 203,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Altvee n\u00e4ol on tegemist juba mitmenda tippjuhiga , kes lahkuvad pea \u00fcheaegselt \u00fchest Eesti juhtivast pangast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "text": "kurki",
              "idx": 204,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1/2 v\u00e4rsket kurki , peenteks ribadeks l\u00f5igatuna"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "text": "pank",
              "idx": 205,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapank , \u00dchispank ja Sampo pank tellisid \u00fchishanke korras Soome kaarditootjalt Setec 100 000 kiipkaarti , kirjutab \u00c4rip\u00e4ev ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "text": "panga",
              "idx": 206,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sellisel juhul seatakse panga kasuks h\u00fcpoteek ja panga jaoks on risk v\u00e4iksem , kui laenu tagatiseks on kinnisvara ehk maat\u00fckk koos selle oluliste osadega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "text": "panga",
              "idx": 207,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Bulmanise vahetab panga juhatuse esimehe kohal v\u00e4lja Leedu Sampo Bankase juhatuse aseesimees Robertas Cipkus , kes j\u00e4tkab t\u00f6\u00f6d ka Leedu pangas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 50,
              "text": "kanalit",
              "idx": 208,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Opositsiooniparteide esindajatel legaalset kanalit Valgevenes s\u00f5na v\u00f5tta ei ole ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 81,
              "text": "kanalil",
              "idx": 209,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Makupalat ( suvel Kes\u00e4makupalat ehk suvemaiuspalad ) on eetris Soome TV 2 kanalil neljap\u00e4eviti kell 19.05 ( kordus p\u00fchap\u00e4eviti kell 17.05 ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 134,
              "text": "kanaleis",
              "idx": 210,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eeln\u00f5u menetlemise j\u00e4tkamise poolt h\u00e4\u00e4letanud Keskerakonna saadik Enn Eesmaa \u00fctles , et erakondadel peaks olema v\u00f5imalus neis kanaleis r\u00e4\u00e4kida oma platvormidest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 129,
              "text": "kurgust",
              "idx": 211,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Trier ei taha oma filmide vaatajate hulgas n\u00e4ha vaimselt mugavat kinopublikut , kellele l\u00fckatakse vahtuklopitud filmilugu kurgust alla nagu nuumkalkunile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 252,
              "end": 258,
              "text": "pangal",
              "idx": 212,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vene uudistekanal NEWSru teatas eile , et reitinguagentuur Moody's kaalub finantsilise tugevuse reitingu alandamist Alfa pangal , MDM-pangal , Pank Moskval ja pangal Russkii Standard , samal ajal v\u00f5idakse pikaajalisi valuutareitinguid alandada 18 Vene pangal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 25,
              "text": "pankadel",
              "idx": 213,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Minka \u00fctleb , et pankadel oleks kergem ja riigil odavam , kui inimesed eelistaksid m\u00fcntidele tulevikus siiski e- ja mobiilimakseid . ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 76,
              "text": "kanal",
              "idx": 214,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tuntumaid kergej\u00f5ustikum\u00e4ned\u017eere Jos Hermens on Mega peale tige , kuna kanal andis teate naiste kolmikh\u00fcppes kulla v\u00f5itnud Francoise Mbango Etone kohta , kes olevat andnud positiivse proovi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 60,
              "text": "kanalisse",
              "idx": 215,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tuleb lihtsalt otsast alata ja aktiivsus kindlasse kanalisse suunata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 74,
              "text": "panga",
              "idx": 216,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "TALLINN , 3. mai ( EPLO ) - Hansapanga eraisikute panganduse juht ja panga juhatuse liige Andres Liinat esitas lahkumisavalduse , teatas \u00c4rip\u00e4ev Online ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 124,
              "text": "pankade",
              "idx": 217,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti P\u00e4evalehe tellimusel anal\u00fc\u00fcsis uuringukeskus Faktum nende Eesti elanike tarbimisharjumusi , kes puutuvad kokku pankade ja teenindusasutustega , sh ka riigiasutustega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 115,
              "text": "kanalites",
              "idx": 218,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tarbijakaitse n\u00f5uab reklaamiseadusega vastuolus oleva reklaami avalikustamise peatamist k\u00f5ikides avalikes kanalites ja hoiatab vastasel juhul 10 000-kroonise sunnirahaga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 37,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 219,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti peabki leidma ju teisi kanaleid , kes sellise k\u00fcsimuse t\u00f5stataksid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 9,
              "text": "pangad",
              "idx": 220,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ka pangad on kriitilised , \" p\u00f5hjendab ta projektide teostamise teel seisvaid takistusi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 15,
              "text": "pangad",
              "idx": 221,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik ELi pangad tunnustavad kokkulepet , et maksimaalne raha saajale j\u00f5udmiseks kuluv aeg v\u00f5ib olla 3 p\u00e4eva , alates makse algatamisest ning makset vahendavatel pankadel on keelatud makse summast teenustasusid maha arvutada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 33,
              "text": "panka",
              "idx": 222,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dclikool kannab saadud summa panka deposiiti v\u00f5i mis tahes teistesse riskivabadesse instrumentidesse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "text": "panka",
              "idx": 223,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kolme miljoni kroonise intressitoe najal saavad kaks panka t\u00e4navu kokku \u00fchistutele remondiks laenata olenevalt intressim\u00e4\u00e4rast 60-75 miljonit krooni , teatas linnavalitsus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "text": "panga",
              "idx": 224,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nagu Suurbritannia vanima panga Baringsi seljatanud Nick Leeson , nautis ka Daiwa diiler Toshihide Iguchi panga juhtkonna piiritut usaldust p\u00e4rast kiiret t\u00f5usu karj\u00e4\u00e4riredelil ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "text": "panga",
              "idx": 225,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti juhtivad panga olid kuni viimase ajani SR\u00fc riikidega suhtlemises v\u00e4ga ettevaatlikud , mida ei saa \u00f6elda L\u00e4ti ja Leedu pankade kohta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "text": "panga",
              "idx": 226,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4na n\u00e4dala p\u00e4rast saavad neist selle panga osanikud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "text": "panga",
              "idx": 227,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Salum kinnitas eile peale panga n\u00f5ukogu koosolekut , et \u00fckski panga suuraktsion\u00e4ridest ei kavatse l\u00e4hitulevikus osalust pangas maha m\u00fc\u00fca ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 116,
              "text": "panga",
              "idx": 228,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tallinna \u00e4ripanga suuraktsion\u00e4r , Moskvas tegutsev Mapo Pank tegi \u00e4ripanka kuueaastase investeeringu , millega panga omavahendid t\u00f5usid taas \u00fcle Eesti Panga kehtestatud miinimumi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 73,
              "text": "pangad",
              "idx": 229,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui BIG v\u00f5imaldab laenu maksepuhkust kuni kahe kuu ulatuses , siis pangad reeglina kuni kuue kuu ulatuses ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 39,
              "text": "pankade",
              "idx": 230,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5igi p\u00f5hinimekirjas noteeritud pankade aktsiad langesid enam kui 12 protsendi v\u00f5rra ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "text": "panga",
              "idx": 231,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maapank ei soovi Hoiupangaga liituda , sest enamik panga aktsion\u00e4re tahab arendada iseseisvat panka , \u00fctles Maapanga avalike suhete spetsialist Madis Salum ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 137,
              "text": "pankade",
              "idx": 232,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti Pank toetus Eesti \u00fchispanga ja PEP-i liitumistaotlusele ja aktsion\u00e4ride \u00fcldkoosolekute kinnitatud liitumislepingule , mille pankade juhtkonnad s\u00f5lmisid 5. jaanuaril , teatas \u00fchispanga juhatus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 68,
              "text": "panga",
              "idx": 233,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samas on areng vaja hoida d\u00fcnaamiline ning proportsioonis kogu panga kasvuga peavad kasvama ka panga omavahendid ehk kasum ja igasugused reservid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 53,
              "text": "kurgus",
              "idx": 234,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcksk\u00f5ik kus kohas , kas ninas , ninaneelus v\u00f5i kurgus , kui hingamisteed on kitsad , l\u00e4heb norskamiseks , \" \u00fctleb norskamise uurija professor Mart Kull ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 31,
              "text": "pangad",
              "idx": 235,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Praeguse seisuga on k\u00f5ik pangad deklareerinud , et paljur\u00e4\u00e4gitud repoportfellid ja nende sundlikvideerimised - see oli V\u00e4hil vist n-\u00f6 kolmas v\u00f5i neljas aste - ei ole tegelikult probleem ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 55,
              "text": "panga",
              "idx": 236,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sellisele j\u00e4reldusele j\u00f5uab Prantsuse \u00fche juhtiva panga Societe Generale Euroopa uusi finantsturge anal\u00fc\u00fcsiv osakond ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 70,
              "text": "pank",
              "idx": 237,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Leedu Panga juht Reinoldijus Sharkinase hinnangul j\u00f5uab Prantsuse pank Vilniuse filiaali avamiseni j\u00e4rgmise aasta kevadel v\u00f5i veelgi varem ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "text": "panga",
              "idx": 238,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui panga kapital on ebapiisav , v\u00f5ib juhtuda ( ja ongi juba juhtunud ) , et panga omanikud peavad v\u00f5tma vastu ebameeldivaid otsuseid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 30,
              "text": "pankadel",
              "idx": 239,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Selleni j\u00f5udmiseks on pankadel olnud valida mitmeid v\u00f5imalusi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 91,
              "text": "pankade",
              "idx": 240,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00f5sine t\u00f5us Vene aktsiaturul v\u00f5ib alata j\u00e4rgmisel kevadel , \u00fctles Venemaa juhtivate pankade hulka kuuluva Oneximbanki president Vladimir Potanin Interfaxile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 80,
              "text": "pangad",
              "idx": 241,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samuti on Eesti pangad laenanud raha v\u00e4lja marginaalidega , millest Soome pangad v\u00f5ivad ainult unistada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 106,
              "text": "kanalid",
              "idx": 242,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tootmisdirektori Peeter Pallo s\u00f5nul impordib ettev\u00f5te piiritust v\u00e4hesel m\u00e4\u00e4ral , et hoida vastavad kanalid soojad juhuks , kui Eestist ei peaks mingil p\u00f5hjusel vajalikku piiritusekogust saama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 64,
              "text": "pankadest",
              "idx": 243,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Just kinnisvaratagatis Eestis on v\u00e4lismaalastele Eesti pankadest laenu saamise eeldus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "text": "pank",
              "idx": 244,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kampaania kulud katavad pank ja m\u00fc\u00fcja"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "text": "pank",
              "idx": 245,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hoiupanga teatel v\u00f5ib pank saada oktoobris nullil\u00e4hedase kasumi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 94,
              "text": "panga",
              "idx": 246,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Elame ju maailmas , kus k\u00f5ige k\u00f5rgem maja peab olema pangamaja ning k\u00f5ige suurem saladus panga saladus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 26,
              "text": "pangad",
              "idx": 247,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rdi s\u00f5nul ei v\u00f5ta pangad igakuistelt lastek\u00fcla heaks tehtud annetustelt panga\u00fclekande eest tasu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "text": "pank",
              "idx": 248,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Me oleme juba selle aastatuhande pank ka . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 455,
              "end": 460,
              "text": "kanal",
              "idx": 249,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Majanduspolitsei poolt tehtud kontrollreidi k\u00e4igus tehti programmide piraatkorras edastamise takistamiseks STV peajaamas v\u00f5etus j\u00e4rgmiste kanalite edastusseadmetele : TV 5 ; REN-TV ; Discovery Civilisation ; Discovery Science ; Rambler ; Euronews ; VH-1 ; CNN ; Carton Network ; Blomberg ; Fashion TV ; DW ; BBC World ; Reality TV ; MCM ; AB Moteurs ; Extreme Sport ; NTV+ Sport ; NTV+ Football ; NTV+ Premjera ; NTV+ Kinoklub ; NTV+ Detskij Mir ; Perviy kanal ; NTV+ Nochnoi kanal ; NTV ; TNT ; MTV Russia ; RTR ; Kultura ; CTC- Moskva ; Radio ; RBK TV ; Hallmark Russia ; Fox Kids Russia ; Sport on-line ; Discovery Travel & Adv ; TV Tsenter ; Muzzik ; Al Arabiya ; ANN ; BBC World ; EuroNews ; ORT Inter ; Radio ; ETV ; TV 3 ; KANAL 2 ; Radio ; Kultura ; HTB ; THT ; TV 3 ; DTV ; Sport ; Noviy kanal ; TET ; ENTER Film ; INTER ; ENTER ; TRK Ukraina ; Sonnenklar ; Astro TV Neun Live ; DSF ; HSE 24 ; TELE 5 ; PRO 7 ; KABEL 1 ; SAT 1 ; N 24 ; SAT 2000 ; Rai Doc ; Rai Utile ; Rai Sport Sat ; Rai Edu 1 ; Rai Notize 24 ; Camera Deput ; Rai Nettuno Sat Radio ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 79,
              "text": "kanal",
              "idx": 250,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Meil on p\u00f5him\u00f5tteliselt olemas inim- ja programmiressurss , et ka teine kanal t\u00e4ita ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 212,
              "end": 219,
              "text": "pangaga",
              "idx": 251,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samas pole keegi \u00e4ra muutnud 28. maiks kavandatud Pangaliidu juhatuse liikmete \u00fchisn\u00f5upidamist , kus tahetakse arutada olukorda Eesti pangandusmaastikul , heast pangandustavast kinnipidamist ning anal\u00fc\u00fcsida kahe pangaga viimastel p\u00e4evadel juhtunut ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 33,
              "text": "pankade",
              "idx": 252,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See peaks nagu olema vesi pankade veskile , kuna pangad laenavad sedasama odavat raha tunduvalt k\u00f5rgema intressiga firmadele ja sealhulgas ka riigifirmadele v\u00e4lja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 85,
              "text": "kanali",
              "idx": 253,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ka Lasnam\u00e4e V\u00f5ru t\u00e4nava \u00fchetoalise korteri omanik ei saa talle esitatud vee ja kanali arvest aru ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 105,
              "text": "panga",
              "idx": 254,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "TALLINN , 10. jaanuar ( EPLO ) - Krediidipank teenis mullu 47,63 miljonit krooni kasumit , see teeb panga omakapitali tootluseks 37,1 protsenti , panga bilansimaht oli aasta l\u00f5pu seisuga 3,074 miljardit krooni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 62,
              "text": "pankades",
              "idx": 255,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd on k\u00f5ik ettevaatlikud ja hoiavad raha erinevates pankades , mist\u00f5ttu suurt ohtu \u00fchelegi Eesti pangale see s\u00fcndmus ei kujuta , \" kirjeldas ta olukorda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "text": "panka",
              "idx": 256,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Palk panka protsente teenima"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 49,
              "text": "pank",
              "idx": 257,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tavaliselt on siin suurfirma ( ehitusfirma , pank vms ) sees loodud oma struktuuri\u00fcksus - kinnisvarafirma - , kes tegeleb kitsalt kinnisvara poolega ( n\u00e4it Barclay Kinnisvara , Feeri Kinnisvaraarenduse AS jne ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 136,
              "text": "panga",
              "idx": 258,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00fchispank kinnitas , et hoolimata kasumi oodatust v\u00e4ikemaks j\u00e4\u00e4misele ei muutu panga strateegilised plaanid , sealhulgas Peterburis panga asutamise kava ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 57,
              "text": "pankadel",
              "idx": 259,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tallinna ringkonnakohtu otsus t\u00e4hendab seda , et pankadel ei tarvitse tagastada \u00fche laeva eest juba saadud summat ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "text": "panka",
              "idx": 260,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vene keskpank kandis musta nimekirja 11 l\u00e4\u00e4ne panka , mis ei ole t\u00e4itnud oma kohustusi Vene pankade ees v\u00e4\u00e4rtpaberitehingute osas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 28,
              "text": "pankade",
              "idx": 261,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5ttes arvesse Eesti pankade suurt usaldatavust ( v\u00f5ib-olla isegi parimat sotsialismij\u00e4rgsetes maades ) , ei tarvitse ka viimased kohad antud tabelis t\u00e4hendada panga v\u00e4hest usaldatavust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "text": "pank",
              "idx": 262,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seni pole pank teatanud , millise korra kohaselt ja mis rahadest litsentsi kaotanud pank need n\u00f5udmisel v\u00e4lja maksab ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 82,
              "text": "pangas",
              "idx": 263,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kedagi ei huvita , et sa n\u00e4iteks surra v\u00f5id , \" \u00fctleb vana , kogu elu Narva pangas t\u00f6\u00f6tanud naine ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 19,
              "text": "pankade",
              "idx": 264,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kas mitmete pankade liitumine on v\u00f5imalik arvestades olemasolevat klientuuri ja panga aktsion\u00e4ride huve , vajab v\u00e4ga p\u00f5hjalikku anal\u00fc\u00fcsi , \" r\u00e4\u00e4kis R\u00e4sta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 21,
              "text": "kanalite",
              "idx": 265,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kasutatavate kanalite valikul tuleks arvestada nii nende usaldusv\u00e4\u00e4rsust , auditooriumit kui ka konkurentide poolt samas kanalis oma toodete tutvustamiseks tehtut ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 45,
              "text": "pangad",
              "idx": 266,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Endiselt on aktiivsemateks teatajateks pangad , kuid positiivse tendentsina v\u00f5ib \u00e4ra m\u00e4rkida asjaolu , et \u00fcha rohkem on kahtlastest tehingutest teatama hakanud ka notarid ja sularaha siirdajad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "text": "panga",
              "idx": 267,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00fche Eesti pankuri s\u00f5nul haigutab Litimpeksi bilansis isegi p\u00e4rast panga aktsiakapitali allahindamist suur auk , mis potentsiaalsed investorid eemale peletab ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 91,
              "text": "pankadel",
              "idx": 268,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00e4hi : Ajalehtedest saab ju lugeda pealkirju , et liisimisv\u00f5imalused on kinni , et pankadel ei j\u00e4tku raha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 76,
              "text": "pankadega",
              "idx": 269,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Arvan , et valitsus ja Eesti Pank peaksid hakkama koos suuremate pankadega arutama , milles on kriis , ning takistama selle kandumist majandusse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 37,
              "text": "pankade",
              "idx": 270,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00fchispanga teatel saavutatakse pankade liitumisel hulgaliselt operatiivseid muudatusi nagu administratiivkulude kokkuhoid , paralleelselt tegutsevate struktuuri\u00fcksuste ja kattuvate kontorite \u00fchendamine , toodete valiku laiendamine ja know-how koondumine ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 82,
              "text": "pank",
              "idx": 271,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "ERA Panga omavahendid \u00fcletasid oktoobri algul 100 miljoni krooni piiri , sest pank kaasas t\u00e4iendavalt allutatud kohustusi 15 miljoni ulatuses ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 46,
              "text": "pankade",
              "idx": 272,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Partneri krediitkaardil on v\u00f5rreldes pankade tavaliste krediitkaartidega mitmeid eeliseid : kiire ja lihtne vormistamine ning soodustused , mida saab oma kaardile pakkuda ainult kaupmees ise , \" selgitas Tallinna kaubamaja m\u00fc\u00fcgi- ja turundusdirektor Enn Parel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 80,
              "text": "kanalite",
              "idx": 273,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Niisutuss\u00fcsteem vajab j\u00f5ele tammi , mis veetaseme k\u00f5rgele t\u00f5stab , ning kanalite v\u00f5rku , mis vee p\u00f5ldudele toimetab ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 102,
              "text": "panga",
              "idx": 274,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcks arreteeritutest oli Sagi , noor portfellihaldur , keda s\u00fc\u00fcdistati koost\u00f6\u00f6s Iisraeli Discount panga investeerimisdivisjoni juhtivt\u00f6\u00f6tajatega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "text": "panka",
              "idx": 275,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Ka see on vaieldav , sest klientide hoiuste k\u00f5rval laekuvad panka ka laenud ja laenuintressid , \" \u00fctles Daschkovsky ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 111,
              "text": "panga",
              "idx": 276,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mitteresidentidele pakub Hansa investeeringud v\u00e4lja v\u00f5imaluse deponeerida aktsiad Moskvasse Credit Suisse panga depooarvele , \" lisas ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 38,
              "text": "pangalt",
              "idx": 277,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "2002. aasta veebruaris s\u00f5itsid pangalt vanematelt v\u00f5etud autoga alla 14-aastane Kaisa ja 15-aastane Mihkel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 12,
              "text": "pangale",
              "idx": 278,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuni pangale pole kuulutatud moratooriumi on need peaaegu nullil\u00e4hedased ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 230,
              "end": 237,
              "text": "pankade",
              "idx": 279,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kannatanute s\u00e4\u00e4stude tagasimaksmine s\u00f5ltub aga ainult kahe suurfirma maksuj\u00f5ulisusest , sest 2003. aasta novembris vastu v\u00f5etud seaduse kohaselt ei ole Hispaanias sellelaadsetel investeerimisfondidel riiklikku garantiid , nagu on pankade ja hoiukassade hoiustajatel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 67,
              "text": "kanalite",
              "idx": 280,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Plaki s\u00f5nul tehakse seda l\u00e4hiajal e-maksu- ameti v\u00f5i muude kanalite kaudu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 307,
              "end": 313,
              "text": "kanali",
              "idx": 281,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "( Paar vene joodikut tsirkusel\u00e4hedasest \" rjuumot\u0161najast \" , kes veel aastat viis tagasi poetasid pika pressimise peale , et jah , v\u00f5tsid k\u00fcll Dovlatoviga napsi , on praegu 50 rutsi eest valmis korraldama mentaalse ja v\u00e4rvika ekskursiooni kadunud aegadesse , mil Dovlatov nendega veel iga p\u00e4ev tina pani ja kanali \u00e4\u00e4res nuttis . )"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 45,
              "text": "pangale",
              "idx": 282,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jah , see on kallis ja kogu elu tuleb pangale laenu maksta , kuid nii t\u00f5estame oma edukust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 112,
              "text": "pangas",
              "idx": 283,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kui maainimese sissetulek on kuus 500-600 krooni ning linnas 1200 , paremal juhul 2000 krooni , siis on pangas pakutud 3500 krooni v\u00e4ga hea palk , \" s\u00f5nas t\u00f6\u00f6h\u00f5iveameti direktor ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 63,
              "text": "pankade",
              "idx": 284,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti Maapanga s\u00fcnnile eelnes Eesti ajaloos enneolematu pankade liitumine ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 240,
              "end": 245,
              "text": "panga",
              "idx": 285,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Juhul kui me need aktsiad m\u00fc\u00fcme , otsime j\u00e4rgmist strateegilist investeerijat , mille Eestimaalt leidmine on aga \u00fcsna ebat\u00f5en\u00e4oline , \" \u00fctles Tamj\u00e4rv , lisades , et m\u00fc\u00fcgist saadava raha kasutamine pole viie miljardi suuruse bilansimahuga panga jaoks mingi probleem ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 53,
              "text": "pankade",
              "idx": 286,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Enamasti l\u00e4hevad l\u00e4hiaastatel valmivad pinnad pankade k\u00e4sutusse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "text": "pank",
              "idx": 287,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jaapani pank pakub laenu"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 111,
              "text": "pankades",
              "idx": 288,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti Panga infoosakonna juhataja lisas , et novembris oli kaalutud keskmine n\u00f5udehoiuse intress Eesti pankades 2,6 ja kaalutud keskmine t\u00e4htajalise hoiuse intress 7,96 protsenti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 30,
              "text": "kurk",
              "idx": 289,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5rvale sobib kahte sorti kurk , hapu ja v\u00e4rske , ning m\u00f5nus eestilik lihatomat ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 62,
              "text": "pangale",
              "idx": 290,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tema t\u00f6\u00f6de loetellu kuuluvad unikaalsed lahendused 120 pangale \u00fcle maailma - n\u00e4iteks Iirimaa Allied Irish , Portugali BPI ja Kanada CIBC ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 76,
              "text": "pankade",
              "idx": 291,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Intressiprotsendi v\u00e4hendamiseks laenavad ka rootslased meile Eesti pankade kaudu , \" t\u00f5des linnaosa vanem ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 144,
              "text": "panga",
              "idx": 292,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See v\u00e4hendab k\u00fcll programmi t\u00f6\u00f6kiirust ning suurendab kulutusi , kuid annab olulist lisa turvalisusele , sest interneti kaudu ei saa sisse panga \u00fclekannete s\u00fcsteemi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 42,
              "text": "kurguni",
              "idx": 293,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teadlased s\u00f6\u00f6tsid osa emas\u00e4mblikke kurguni t\u00e4is , teisi hoiti dieedil ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 111,
              "text": "pank",
              "idx": 294,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00fchispank alustas laenutaotluste vastuv\u00f5tmist 1. juulil ning Eluasemefondi direktori J\u00fcri Lukase v\u00e4itel oli pank augusti alguseks s\u00f5lminud lepinguid 470 000 krooni eest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 99,
              "text": "pank",
              "idx": 295,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uue b\u00f6rsisektsiooni asutajate hulgas on koondis Juzhuralzoloto , Magadani oblastivalitsus ning pank BAM-Kredit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "text": "kurki",
              "idx": 296,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peipsi-\u00e4\u00e4rset kurki pakutakse tegelikult mitme hinnaga , 40 kroonist kuni 60 kroonini ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "text": "kurgi",
              "idx": 297,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Praeguseks peaks k\u00f6etavas kasvuhoones kasvanud kurgi hind olema 30 krooni , seega lisavad m\u00fc\u00fcjad hinnale sama palju otsa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 227,
              "end": 232,
              "text": "panga",
              "idx": 298,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Endine raadiomees Herkki Haldre oli m\u00f5nda aega Hansapanga pressiesindaja ja avalike suhete juht , valmistas seej\u00e4rel finantsturgude divisjoni koosseisus ette Eesti suurima kommertspanga L\u00e4ti turule minekut , juulist j\u00e4tkab aga panga n\u00f5ustamist \u00fcksnes vastavalt vajadusele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 29,
              "text": "pangast",
              "idx": 299,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kiirmakse j\u00f5uab \u00fchest pangast teise umbes 5 minutiga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "text": "panga",
              "idx": 300,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lisaks Bol\u0161akovile huvitub \u00c4rilehe andmetel kodust Lagedi saarel ka panga Sankt Peterburg suuromanik Aleksander Saveljev ja Venemaa presidendi Vladimir Putini lemmikkuberneri Valentina Matvienko poeg Sergei Matvienko ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 41,
              "text": "pank",
              "idx": 301,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Margus Kangro \u00fchispangast \u00fctles , et pank v\u00f5ttis ettev\u00f5tet ostes endale suured riskid nii omaniku kui finantseerijana , kuid t\u00e4naseks riski peaaegu enam pole , mis t\u00e4hendab , et otsus oli \u00f5igustatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 150,
              "end": 157,
              "text": "kurkide",
              "idx": 302,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siis meenub , et pooleks l\u00f5igatud k\u00fc\u00fcslauguk\u00fc\u00fcned pidanuks ka poti p\u00f5hja minema , aga et ma ei raatsi kurke enam v\u00e4lja v\u00f5tta , sokutan k\u00fc\u00fcslaugut\u00fckid kurkide vahele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 45,
              "text": "kurkidele",
              "idx": 303,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siis pole muud , kui aurav soolvesi kurkidele ja surutis peale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 60,
              "text": "pangale",
              "idx": 304,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lillepoed , restoranid ja autorendiettev\u00f5tted peavad pangale kaks korda suurema viilu loovutama , kui k\u00fctusefirmad ja hulgim\u00fc\u00fcgiettev\u00f5tted ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 14,
              "text": "pangalt",
              "idx": 305,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saades pangalt teate selle kohta , et 1995. aastal on tema pangaarvelt arvestatud intressidelt makstud 1.28 krooni tulumaksu , j\u00e4\u00e4b inimene \u00fcsna n\u00f5utuks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 68,
              "text": "kanali",
              "idx": 306,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1956 - Egiptuse president Gamal Abdel Nasser riigistas Suessi kanali , millele Suurbritannia , Prantsusmaa ja Ameerika \u00fchendriigid reageerisid finantssanktsioonidega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 60,
              "text": "kanali",
              "idx": 307,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jaanilaup\u00e4eval sadas Tartus paduvihma , mist\u00f5ttu Anne kanali \u00e4\u00e4rde kogunes omap\u00e4raste \u00f5hus\u00f5idukite lennuv\u00f5istlust vaatama vaid poolsada inimest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "text": "panga",
              "idx": 308,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nord/LB sai panga strateegiliseks investoriks aasta tagasi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 56,
              "text": "kanali",
              "idx": 309,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Araabia telejaam AlJazeera avab t\u00e4na ingliskeelse kanali , et vahendada maailmale uudiseid L\u00e4his-Ida perspektiivist ja vastanduda L\u00e4\u00e4ne meedia dominantsile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "text": "kanal",
              "idx": 310,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samuti n\u00e4itas kanal Iraagi s\u00f5javange ja surma saanud USA s\u00f5durite laipu ning t\u00f5mbas sellega enda peale r\u00e4nga kriitika laviini ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 119,
              "text": "kanali",
              "idx": 311,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "MTV Eesti esindaja Karoli Hindriksi s\u00f5nul on MTV maailmas noortebr\u00e4nd number \u00fcks , mist\u00f5ttu talle tundub sarnase kanali tegemine Eestis ebam\u00f5istlik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "text": "panga",
              "idx": 312,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uue panga t\u00f6\u00f6le panemiseks vajaliku raha plaanib riik saada 5-7 aastase t\u00e4htajaga v\u00f5lakirjade m\u00fc\u00fcgist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 78,
              "text": "pankade",
              "idx": 313,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1994. aastal oli Shveits rahvusvahelise surve all sunnitud piirama oma pankade legendaarset salastatust , lubades pankadel teatada politseile kahtlastest tehingutest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "text": "pank",
              "idx": 314,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maksja pank kontrollib , et tshekil n\u00e4idatud summa on maksja arvel ning debiteerib selles summas maksja arvet ja krediteerib saaja panga v\u00f5i selle korrespondendi poolt n\u00e4idatud arvet ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 23,
              "text": "pangale",
              "idx": 315,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5la katteks on pangale panditud 4,5 miljoni dollari eest Maardusse rajatud v\u00e4etisetehas , mille turuv\u00e4\u00e4rtuseks on hinnatud 6,8 miljonit Saksa marka ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 30,
              "text": "pangale",
              "idx": 316,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siiani ei ole Kaaristu pangale v\u00f5la tasumist alustanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 24,
              "text": "pankade",
              "idx": 317,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00fcsimusele , mis pankade \u00fchinemine osalistele andis , vastas Haug : \" Tunneme end n\u00fc\u00fcd Eesti pangandusturul suurema ja tugevamana ning see v\u00f5imaldab ka efektiivsemalt majandada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "text": "panga",
              "idx": 318,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Liitusid kahe panga tugevad k\u00fcljed , milleks Forekspangal olid valuutatehingud , Raepangal aga laenuturg . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 122,
              "text": "pankade",
              "idx": 319,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Oma klientide otseinvesteeringutega oli v\u00e4ga tugevalt seotud Jaapani pankade v\u00e4lisfiliaalide paiknemine , Shveitsi pankade v\u00e4lisfiliaalide paiknemisel aga ei olnud tugevat seost v\u00e4liskaubanduse ega otseinvesteeringutega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "text": "pank",
              "idx": 320,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuigi Eesti Pangal on m\u00f5ningane ruumikitsikus , ei ole pank \u00fchestki tagasisaadavast majast huvitatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 11,
              "text": "pangad",
              "idx": 321,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti pangad neile kriteeriumidele ei vasta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 57,
              "text": "pankade",
              "idx": 322,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nul l\u00e4heks piirm\u00e4\u00e4ra j\u00e4rsu t\u00f5stmise korral pankade maksekoormus liialt suureks ja peale selle tuleks tagatisraha ka ringlusest \u00e4ra v\u00f5tta ja k\u00fclmutada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "text": "panka",
              "idx": 323,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" N\u00fc\u00fcdsel ajal on kombeks raamatut k\u00fcll panka , k\u00fcll juuksurisalongi esitlema minna , me m\u00f5tlesime , et vaataks hoopis vanad \u00f5petajad ja vahtsed koolikaaslased \u00fcle , \" p\u00f5hjendas esitlust juhatama seatud Kauksi \u00dclle koolimajja tulekut ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "text": "pank",
              "idx": 324,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nordea pank"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "text": "kanal",
              "idx": 325,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nelonen on uus kanal , kus vaadatakse Eestit laiemas kontekstis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "text": "pank",
              "idx": 326,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eestis kasutavad kompetentsimudeleid Sampo pank , Hansapank , SEB Eesti \u00dchispank , Elion , Kalev jt \u00e4riettev\u00f5tted ning maksu- ja tolliamet , haigekassa , riigikontroll jt riigiasutused ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 102,
              "text": "panga",
              "idx": 327,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mari arvates v\u00f5is see olla seotud sellega , et ta astus enne pakkumise saamist autokooli ja tegi panga kaudu \u00f5pingute esimese sissemakse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 74,
              "text": "pangas",
              "idx": 328,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Vaat ei ole , sest mina tutvusin Indrekuga juba siis , kui ta oli pangas alles lihtne laenuosakonna juhataja , \" ei taha Maarja teha vanemate maitsele reveranssi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 120,
              "text": "pangale",
              "idx": 329,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ligi viiendikul rahvaesindajatest on kaelas \u00fcle miljoni krooni ulatuv v\u00f5lg , k\u00fcmmekond riigikogulast v\u00f5lgneb aga pangale \u00fcle kahe miljoni krooni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 66,
              "text": "kanalit",
              "idx": 330,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Digi-tv k\u00e4ivitamisel pidi t\u00e4na ilmuma ekraanile \u00fcheksa uut kanalit , kuid ajalehe Helsingin Sanomat teatel Sub-tv , Wellnet , Elokuvakanava ja Canal+ alustavad saateid alles j\u00e4rgmisel aastal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "text": "panga",
              "idx": 331,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Naistele suunatud panga vajalikkust p\u00f5hjendatakse mitmeti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 24,
              "text": "pangad",
              "idx": 332,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eestis tegutsevad pangad naistele spetsialiseerumist \u00fclem\u00e4\u00e4ra ei t\u00e4htsusta . ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 138,
              "end": 143,
              "text": "panka",
              "idx": 333,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ka juhul , kui \u00fche t\u00f6\u00f6koha t\u00f6\u00f6tajatel on avatud nn palgakontod t\u00f6\u00f6andja valitud pangas , v\u00f5ib t\u00f6\u00f6taja n\u00f5uda palga \u00fclekandmist m\u00f5nda teise panka ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 144,
              "text": "panka",
              "idx": 334,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Endise Tallinna Panga hoone uusomanik AS Santroveto ja temaga seotud \u00e4ri\u00fchingud eelistavad Eestisse investeerida sularaha , mis kohvritega panka tassitakse , kirjutab \u00c4rip\u00e4ev ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 153,
              "text": "pangast",
              "idx": 335,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Riik saab juunis k\u00e4tte miljardi krooni suuruse tasu Eesti Raudtee erastamisest Baltic Rail Service'ile ( BRS ) , kinnitas kuuest rahvusvahelisest pangast moodustatav s\u00fcndikaat , kirjutab \u00c4rip\u00e4ev ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 129,
              "text": "pangad",
              "idx": 336,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siiski saab maksja pank korralduse anda ainult oma korrespondentpangale ning seega v\u00f5ivad \u00fclej\u00e4\u00e4nud makseahelasse kaasatud pangad lisada oma v\u00e4\u00e4rtusp\u00e4evad nagu tavalise maksekorralduse puhulgi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 70,
              "text": "pankade",
              "idx": 337,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Raha v\u00e4ljalaenamiseks korraldab Eluasemefondi n\u00f5ukogu konkursi pankade leidmiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 99,
              "text": "pangad",
              "idx": 338,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Noteeritavateks pankadeks on need Eesti rahaturul aktiivselt tegutsevad Eesti ja v\u00e4lismaised pangad , mis on arvatud laenu- ja hoiuseintresside noteeritavate pankade nimekirja nende endi taotluse ning Eesti Panga heakskiidu alusel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "text": "panga",
              "idx": 339,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kel oma hambaravikliinik , kel arhitektuurib\u00fcroo , kes panga asepresident ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 116,
              "text": "panga",
              "idx": 340,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Et peatada aktsiahinna langust teatas \u00fchispanga juhatus , et ei emiteeri uusi aktsiaid , kui sellega ei kaasne panga bilansimahu v\u00f5i aktivate tootlikkuse h\u00fcppeline kasv ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 21,
              "text": "pankade",
              "idx": 341,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Noteeritavate pankade nimekirja kuuluvad Hansapank , \u00dchispank , Sampo Pank , Nordea Pank ja Svenska Handelsbanken ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 93,
              "text": "pangalt",
              "idx": 342,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kolbakov lubas L\u00f5una-Eesti Arengupanga vanemraamatupidajale Eha M\u00f5ttusele , et maksab pangalt v\u00f5etud 594.000 krooni suuruse laenu v\u00e4idetavalt panga ruumides remonti teinud ASi Kentex juhatuse esimehele Gennadi Krassulenkole ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 21,
              "text": "pangana",
              "idx": 343,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viimase Eesti pangana hakkab ka Krediidipank pakkuma internetipanga teenust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 84,
              "text": "panka",
              "idx": 344,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4pselt sama seis valitses kolm kevadet tagasi panganduses , kus kuus suuremat panka haarasid samuti 88 protsenti turust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 86,
              "text": "panga",
              "idx": 345,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Otsustus\u00f5igus kontoriv\u00f5rgu \u00fcle on antud Hansapanga regioonidirektoritele , \u00fctles panga esindaja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 141,
              "text": "pankadele",
              "idx": 346,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aasta eest leidsid volbrip\u00fchade ajal aset t\u00f5sised kokkup\u00f5rked ja korrarikkumised , mis p\u00f5hjustas rohkem kui 800 000 euro eest kahju pankadele ja McDonald's restoranidele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 65,
              "text": "pank",
              "idx": 347,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Amet tegi Hansapangale ettekirjutuse , mille alusel kohustus pank summa v\u00e4lja maksma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 74,
              "text": "pangal",
              "idx": 348,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peamine , et n\u00e4itaja ikka kasvaks , siis on k\u00f5igil turvalisem - nii pangal , kes \u00fchel p\u00e4eval ikkagi oma raha tagasi ootab , kui tarbijal , kes p\u00e4rast rahakoti t\u00fchjenemisest toibumist uue hooga alustab ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 211,
              "end": 216,
              "text": "panga",
              "idx": 349,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapangale m\u00f6\u00f6dunud aastal 66 miljonit krooni kahju tekitanud v\u00e4liskaubanduse finantseerimise osakonna endise juhataja Mait Kolditsa juhtum sundis panka siseauditit ja riskijuhtide t\u00f6\u00f6d \u00fcmber vaatama , teatas panga juhatuse esimees Indrek Neivelt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 70,
              "text": "kurgus",
              "idx": 350,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See on mu perekond , kes merele l\u00e4ks , \" lisas Waddle , pisarad kurgus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 133,
              "text": "panga",
              "idx": 351,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viru Rand kohustus miljonid kandma hoiuse alguskuup\u00e4evaks Kelusele kuuluva riiulifirma Stanley Ltd arvele Maapangas , mitte aga panga arvele endale , ning t\u00e4htaja saabudes kohustus pank tagastama raha koos intressidega Viru Ranna arvele tagasi , \u00fctles Tallinna prokur\u00f6r Krista Kull BNS-ile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 134,
              "text": "pank",
              "idx": 352,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vara \u00f6elda , kuidas see tehing Eestit puudutab , \u00fctles ka Sampo Panga juhatuse esimees H\u00e4rmo V\u00e4rk , oskamata kommenteerida , kumb pank m\u00fc\u00fcakse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 75,
              "text": "panga",
              "idx": 353,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapank on pidanud Leedu valitsusega k\u00f5nelusi riigi suuruselt teise panga - Leedu Hoiupanga - erastamiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 57,
              "text": "pank",
              "idx": 354,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapank Eesti peadirektori Andres Liinati s\u00f5nul on pank s\u00e4\u00e4stmise propageerimiseks viimase aasta jooksul loonud mitmeid uusi s\u00e4\u00e4stutooteid ning muutnud intressitoodete pakkumist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "text": "pank",
              "idx": 355,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Laenu taotlemisel tuleb arvestada , et pank teeb otsuse krediteerimise kohta kuni 2 n\u00e4dala jooksul dokumentide esitamisest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "text": "pank",
              "idx": 356,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta lisas , et pank hindab oma v\u00f5imeid adekvaatselt ega tee endale mittej\u00f5ukohaseid plaane ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 138,
              "text": "panga",
              "idx": 357,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Malle Eenmaa s\u00f5nul on alustatud l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi Euroopa Rekonstruktsiooni- ja Arengupangaga ( EBRD ) v\u00f5imaliku investeeringu saamiseks panga omakapitali , orienteeruv investeeringu summa on 4-5 miljonit DEM-i ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 39,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 358,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mitte-eestlased vaatasid Eesti kanaleid 9,5 protsenti ajast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 67,
              "text": "pangas",
              "idx": 359,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00c4rimehe miljonid ei j\u00e4\u00e4nud kinni mitte Venemaal , vaid Eesti pangas UBB ning raha peaks seega v\u00e4lja maksma UBB \u00f5igusj\u00e4rglane \u00dchispank ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 93,
              "text": "panka",
              "idx": 360,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kliendid kaotavad ikka kaarte , aga reeglina m\u00e4rkavad nad seda ja teavitavad koheselt panka ja sulgevad kaardi , \" \u00fctleb Loo ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 90,
              "text": "pankade",
              "idx": 361,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapank Marketsi investeerimispanganduse osakonnajuhataja T\u00f5nu Peki s\u00f5nul suudab pankade s\u00fcndikaat tagada koost\u00f6\u00f6s BRS aktsion\u00e4ridega nii Eesti Raudtee 66 protsendi aktsiate ostuhinna tasumise kui Eesti Raudtee pikaajalise rahastamise ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 17,
              "text": "pankade",
              "idx": 362,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seda , et pankade kallinevad teenustasud piiravad klientide valiku\u00f5igusi , n\u00e4itas ka hiljutine tarbijakaitseameti uuring ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 149,
              "text": "pank",
              "idx": 363,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapanga enamusaktsiate omaniku Swedbanki ja \u00dchispanga omaniku SEB-i \u00fchinemisel s\u00fcndiv SEB Swedbank saab olema varade mahult P\u00f5hjamaade suurim pank , turuv\u00e4\u00e4rtuselt aga s\u00e4ilitab juhtpositsiooni Nordea ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 153,
              "end": 159,
              "text": "pangad",
              "idx": 364,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti Raudtee erastamiskonkursil osalenud Raudtee Erastamise Rahva AS-i ( RER ) juhatuse esimehe Rain Tamme s\u00f5nul ei n\u00e4e ta p\u00f5hjust , miks peaksid Eesti pangad Ganiger Investile laenu mitte andma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 37,
              "text": "kanalid",
              "idx": 365,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Ei , need on k\u00f5ik tasulised kanalid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 60,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 366,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcldtingimustest informeerib Q GSM kliente erinevaid kanaleid kasutades ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 96,
              "text": "pank",
              "idx": 367,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui ei taha - sest pole perspektiivi v\u00f5i napib raha t\u00fctarpanga lappimiseks - , siis m\u00fc\u00fcakse pank maha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 146,
              "text": "kurguni",
              "idx": 368,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ajalehe Neue Z\u00fcricher Zeitungi arvates j\u00e4tnud soomlane taga-ajamisv\u00f5istluse pooleli ega l\u00e4inud 30 km vabatehnika starti , sest on dopingut kurguni t\u00e4is ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "text": "panga",
              "idx": 369,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcmberkorralduste k\u00e4igus eraldatakse teineteisest ka panga- ja kindlustustoodete juhtimisvastutus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 26,
              "text": "pankades",
              "idx": 370,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Muid hoiuseid oli pankades aprilli l\u00f5pu seisuga 15,67 miljardit krooni , mis m\u00e4rtsiga v\u00f5rreldes on 367 miljonit krooni rohkem ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "text": "panga",
              "idx": 371,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Preatonil olid \u00dchispangaga suured plaanid , kuid panga president Ain Hanschmidt ei l\u00e4inud nendega kaasa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 78,
              "text": "pank",
              "idx": 372,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paritate sai mullu esmakordselt viimase viie aasta jooksul kahjumi , mida pank seletas negatiivsete arengutega \u00dchendriikide v\u00e4\u00e4rtpaberiturul ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "text": "kanal",
              "idx": 373,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Esialgu toimib kanal stardiraha najal , edaspidi loodetakse , et \u00fche kolmandiku kuludest korvab reklaam , teise kolmandiku sponsorid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 135,
              "text": "kanalitelt",
              "idx": 374,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aga minu \u00fcheksa-aastane poeg \u00f5pib era\u00f5petajate juures kolme erinevat keelt ja vaatas kogu aeg erinevatelt saksa ja prantsuse kanalitelt multikaid ja loodusfilme ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 21,
              "text": "pankade",
              "idx": 375,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Noteeritavate pankade nimekirja kuuluvad Hansapank , \u00dchispank , Sampo Pank , Nordea Pank ja Svenska Handelsbanken ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "text": "pank",
              "idx": 376,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kakum\u00e4e liivkivist pank on ainus Tallinna piires , sellegi poolest on see haruldane , \" \u00fctleb Suuroja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 39,
              "text": "pangast",
              "idx": 377,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Selleks kontserdiks v\u00f5tsime Era pangast laenu intressiga \u00fcle 30 protsenti aastas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 82,
              "text": "pankadelt",
              "idx": 378,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuna riik loobus ASilt Edelaraudtee neli aastat tagasi rahvusvahelistelt pankadelt v\u00f5etud laenu tagastamise n\u00f5udest , viiakse ettev\u00f5tte erastamine l\u00f5puni augusti alguseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 117,
              "text": "pankadest",
              "idx": 379,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4nuv\u00e4\u00e4rne konfidentsiaalsus finantsk\u00fcsimustes on teinud pealinna , aga eriti veel inglise Normandia saarte pankadest maailma rahanduse mustad augud , mis on v\u00e4ga soodsad kriminaalse raha pesuks ja terrorismi finantseerimiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "text": "kurku",
              "idx": 380,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Enne \" S\u00fcgavat kurku \" oli Damiano teinud filme , mida v\u00f5ib pidada \u00f5ppematerjaliks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 186,
              "end": 191,
              "text": "kurku",
              "idx": 381,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Enda s\u00f5nade j\u00e4rgi oli Gerard Damiano mees seksrevolutsiooni lahinguv\u00e4ljalt , kelle peamiseks eesm\u00e4rgiks sai inimese tabudest vabastamine , ja see p\u00f5him\u00f5te kehtis tema jaoks ka \" S\u00fcgavat kurku \" tehes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 147,
              "text": "pank",
              "idx": 382,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "TF1 ja Hachette kavatsevad kumbki investeerida L'Humanite v\u00e4ljaandmisse kaheksa miljonit franki ( 1,1 miljonit dollarit ) , Caisse d'Epargne'i pank annab omalt poolt viis miljonit franki ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "text": "pank",
              "idx": 383,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "TALLINN , 6. detsember ( EPLO ) - Sampo pank t\u00f5stis teisip\u00e4eval t\u00e4htajaliste hoiuste intresse , Hansapank tegi seda alates esmasp\u00e4evast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 139,
              "text": "panka",
              "idx": 384,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kunagi ammu oli lehes paarirealine pisikuulutus , et kes soovib teha annetust Vabadussamba heaks , siis v\u00f5ib seda teha sinna ja sinna panka ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 62,
              "text": "pankade",
              "idx": 385,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M\u00f5lema projektiga alustas ta majanduskriisi ajal , kui pankade rahakraanid Eestis tilgatuks kuivasid ja v\u00e4lisinvestorid Venemaalt ummisjalu pagesid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 41,
              "text": "pankade",
              "idx": 386,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Krafti s\u00f5nul on konkurents Eestis pankade vahel tihedam kui Soomes , L\u00e4tis v\u00f5i Leedus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 79,
              "text": "panka",
              "idx": 387,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jaapani finantss\u00fcsteemi probleemide t\u00f5ttu otsustas Fitch v\u00f5tta 19 Jaapani panka vaatluse alla v\u00f5imaliku reitingu alandamise suhtes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 25,
              "text": "pankadeks",
              "idx": 388,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Noteeritavateks pankadeks on need Eesti rahaturul aktiivselt tegutsevad Eesti ja v\u00e4lismaised pangad , mis on arvatud laenu- ja hoiuseintresside noteeritavate pankade nimekirja nende endi taotluse ning Eesti Panga heakskiidu alusel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "text": "panga",
              "idx": 389,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Muidugi , eks ole ju ka \u00fclekohtune veeretada kogu s\u00fc\u00fc panga v\u00f5i riigi kaela ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 102,
              "text": "pankadega",
              "idx": 390,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ettev\u00f5tte juhatuse liige Anatolijs Tucs alustas laenu refinantseerimise l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi teiste pankadega , dokumendid on antud sisse Parekss Bankasse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 55,
              "text": "pankadele",
              "idx": 391,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchel v\u00f5i teisel viisil ( krediidiliinid Eesti pankadele , finantsteenuste osutamine Eesti ettev\u00f5tetele jne. ) on paljud pangad seotud Eesti turuga ( ja ka pangandusturuga ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 158,
              "end": 165,
              "text": "pankade",
              "idx": 392,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Noteeritavateks pankadeks on need Eesti rahaturul aktiivselt tegutsevad Eesti ja v\u00e4lismaised pangad , mis on arvatud laenu- ja hoiuseintresside noteeritavate pankade nimekirja nende endi taotluse ning Eesti Panga heakskiidu alusel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "text": "pank",
              "idx": 393,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paritate panga haldur Lauris Liepa \u00fctles varem , et pank \u00fche osana PrivatBanki finantsstruktuuridest taasalustada oma operatsioone detsembri algul ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 268,
              "end": 276,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 394,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vene ametnikud ja president Putin r\u00f5hutavad , et L\u00e4\u00e4nemere gaasijuhe - nii nagu ka k\u00f5ik teised gaasi- ja naftatrassid , mida Venemaa v\u00f5ib ehitada - on \" lihtsalt \u00e4ri \" , mis l\u00e4htub Vene firmade puhtratsionaalsest soovist mitmekesistada gaasi v\u00e4lismaale transportimise kanaleid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 75,
              "text": "kanalil",
              "idx": 395,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Televisioon on massikommunikatsioonivahend , mis t\u00e4hendab seda , et kanalil peab olema vaataja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 128,
              "text": "kanalite",
              "idx": 396,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00e4lisministeerium selgitas , et ei enne praegust ega varasemaid avaldusi pole Moskva pidanud vajalikuks diplomaatiliste kanalite kaudu omavahel asjaolusid selgitada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 104,
              "text": "pangas",
              "idx": 397,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti riik kavatseb m\u00fc\u00fca t\u00e4navu osaluse Latvijas Krajbankas ( L\u00e4ti Hoiupank ) , \u00fctles riigi haldur pangas Andris Rubenis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "text": "panga",
              "idx": 398,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Konkursi Hansapanga-poolne koordinaator , panga suhtekorraldusjuht Ando Noormets r\u00f5hutas , et korraldajad ootavad konkursile eriti noorte endi algatatud projekte ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 21,
              "text": "pankade",
              "idx": 399,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Noteeritavate pankade nimekirja kuuluvad Hansapank , \u00dchispank , Sampo Pank , Merita Pank ja Svenska Handelsbanken ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 34,
              "text": "kanalid",
              "idx": 400,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "On \u00fcsna selge , et m\u00f5lemad kanalid esitavad taotluse litsentsi pikendamiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 26,
              "text": "pangad",
              "idx": 401,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00fcsimuse \u00fcle , miks pangad \u00fchtesid rahastasid , aga teisi mitte , ei ole praegu Neivelti s\u00f5nul m\u00f5tet vaielda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 102,
              "text": "panga",
              "idx": 402,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nii hoiab ta n\u00e4iteks suu lukus Swedbanki Hansapangale tehtud \u00fclev\u00f5tmispakkumise kohta , ehkki on panga suurimaid eestlastest aktsion\u00e4re ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 26,
              "text": "pankade",
              "idx": 403,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6duval aastal on pankade usaldus kogu p\u00f5llumajanduse vastu kasvanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "text": "panga",
              "idx": 404,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Okk hakkab juhtima panga uut administatiivosakonda , mis tegeleb panga ressurssidega ja koordineerib \u00e4riplaani ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 155,
              "end": 161,
              "text": "pangas",
              "idx": 405,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Avalikuks tehtud teabe alusel tean minagi , et ka k\u00f5nealuste kadunud dollarite teekond on k\u00fcllalt t\u00e4pselt kaardistatud : Eesti Panga v\u00e4liskontolt \u00fches USA pangas PEP-i v\u00e4liskontole sealsamas ( laen ) , siis PEP-i v\u00e4liskontolt kontraktis n\u00e4idatud \u00fchele Shveitsi panga v\u00e4liskontole ( investeering ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 160,
              "end": 170,
              "text": "kanalitele",
              "idx": 406,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Joonisfilmi direktor ja \" Frank & Wendy \" produtsent Kalev Tamm arvas , et sari j\u00f5uab televisiooni j\u00e4rgmisel s\u00fcgisel ja loomulikult \u00fcritatakse seda ka v\u00e4lismaa kanalitele m\u00fc\u00fca ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 92,
              "text": "pangal",
              "idx": 407,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Just Pant toetas sel ajal j\u00f5uliselt \u00dchispanka , suunates sinna riigi raha , mis aitas pangal vee peal p\u00fcsida , kui tollane Hansapank tegi k\u00f5ik , et konkurent upuks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 92,
              "text": "pangad",
              "idx": 408,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suurimaks konkurendiks on valdkonna turuliidri jaoks hiiglaslikke kontoriv\u00f5rke omavad pangad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 111,
              "text": "pangale",
              "idx": 409,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "2004. aastal alustas Falck Security rahaveo- ja rahat\u00f6\u00f6tlusteenuse pakkumist Leedu suuruselt kolmandale pangale Nord LB Bankas ja tema klientidele ning Leedu suurimale kaubandusketile VP Market ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 7,
              "text": "pank",
              "idx": 410,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Et pank tarbijam\u00e4ngu korraldab , see T\u00f5eleidu ei h\u00e4irinud ning ta oli seda meelt , et ka teised pangad v\u00f5iksid oma kliente kas v\u00f5i soojamaa reisiga premeerida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 125,
              "text": "pangad",
              "idx": 411,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5igest kolm kuud enne Jorma Ollila asumist Nokia tegevjuhi kohale jaanuaris 1992 , pidasid firmat tollal kontrollinud pangad l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi Ericssoniga ettev\u00f5tte m\u00fc\u00fcmiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 86,
              "text": "panga",
              "idx": 412,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Petroenergopanga omanikud alustasid ligi 200 miljoni krooni suuruse aastak\u00e4ibega panga m\u00fc\u00fcmise ettevalmistusi t\u00f5en\u00e4oliselt eelmisel aastal , sest ettev\u00f5te keskendub oma kodulehek\u00fcljel  peamiselt viimase kahe aasta arengute esitamisele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 219,
              "end": 224,
              "text": "panga",
              "idx": 413,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5rgeima likviidsusega varad , milleks on raha kassas ja pankades ning turul vabalt kaubeldavad v\u00e4\u00e4rtpaberid , moodustasid 2005. aasta aprilli l\u00f5pus Krediidipanga bilansis 1,035 miljardit krooni ehk 52,8 protsenti kogu panga varadest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "text": "pank",
              "idx": 414,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks v\u00f5ib pank laenu anda vaid uusehitiste puhul v\u00f5i reguleerida omafinantseeringu m\u00e4\u00e4ra ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 48,
              "text": "pangaga",
              "idx": 415,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Finantseerimiskokkulepe oli neil Parex pangaga olemas , vee ja kanalisatsiooni osas j\u00f5uti samuti viimaks kokkuleppele , ning me pikendasime makset\u00e4htaega kokku kolm korda , \" nentis Hermet ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 148,
              "text": "pangast",
              "idx": 416,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ometi suutis Hanschmidt selle mehe pehmeks r\u00e4\u00e4kida ja Preatoni ostis 100 miljoni krooni eest panga aktsiaid , omandades sellega 10 protsenti pangast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 97,
              "text": "pangad",
              "idx": 417,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nul kasutatakse mitmes ARK-i b\u00fcroos riigil\u00f5ivude tasumiseks vahendusfirmasid , sest pangad pole huvitatud oma t\u00f6\u00f6taja pidamisest ARK-i b\u00fcroos ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 85,
              "text": "pangas",
              "idx": 418,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ilmselt ei seletanud ta piisavalt selgelt , miks osa tippjuhte vahetati ja mis pangas edasi saab ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "text": "pank",
              "idx": 419,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nordea pank ei avaldanud uute eluasemelaenude mahtu , vaid mainis , et kasvatas eralaenude portfelli rohkem kui 58% ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 13,
              "text": "pankadel",
              "idx": 420,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuid pankadel on siiski veel palju teha , et inimene end rahaautomaadi juures t\u00e4iesti turvaliselt tunneks teadmises , et v\u00f5imalust pettuse ohvriks langeda pole olemas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 88,
              "text": "panka",
              "idx": 421,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ninnase s\u00f5nul peaks pangale piirdeaia ehitama , samuti tuleks teha uuring , kuidas panka toestada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 134,
              "text": "pank",
              "idx": 422,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uibo s\u00f5nul on kuue miljoni kroonise lepingu puhul oluline ka teine moment - esmakordselt panevad seljad kokku riik , linn , Sampo pank , Jaani kiriku oreli fond ja kiriku kogudus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 103,
              "text": "pangad",
              "idx": 423,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Investorite seas , kellele kuulub enam kui 1 protsent firma aktsiatest , on veel rahvusvahelised pangad ja fondid nagu Rootsi SEB , Citigroup , Soome Nordea , Okobank jt."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 157,
              "end": 162,
              "text": "panga",
              "idx": 424,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuigi vahel olen p\u00e4evakajalisusega endalegi ootamatult t\u00e4ppi pannud - n\u00e4iteks pangastseen , kus n\u00e4idati ka EVEA panga maja , sattus n\u00e4dalasse , mil oli EVEA panga katastroof , \" r\u00e4\u00e4gib kirjanik ja lubab peatselt seriaali sisse tuua ka praegu aktuaalse lapse- s\u00fcndimise ja emapalga temaatika ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "text": "pank",
              "idx": 425,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mizuho on varade mahult Jaapani suurim pank , maailmas on see Citigroupi ja UBS-i j\u00e4rel kolmandal kohal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "text": "pank",
              "idx": 426,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "i s\u00f5nul prognoosib pank aasta l\u00f5puks erinevate s\u00e4\u00e4stutoodete portfelli kasvu 40-50 protsenti v\u00f5rreldes aasta alguse tasemega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 49,
              "text": "kanalit",
              "idx": 427,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seet\u00f5ttu n\u00e4idataksegi peamiselt just seda kanalit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 59,
              "text": "kanalina",
              "idx": 428,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuu aega internetitelefoni Skype klienditeeninduse kanalina testinud maksu- ja tolliamet sai internetitelefoni teel kokku 55 k\u00f5net , mis lubab eksperimenti \u00f5nnestunuks pidada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 103,
              "text": "kurgu",
              "idx": 429,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Sisenedes kohutavasse korterisse , mis oli kasside poolt l\u00f5hutud ja lagastatud , pani ammoniaak kurgu kipitama ning silmad vett jooksma , \" kirjeldas ise s\u00fcndmuskohal k\u00e4inud varjupaiga juhatuse liige Liina Kolmann ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "text": "panga",
              "idx": 430,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui k\u00f5rge hinnasihi olete panga aktsiale selleks aastaks seadnud ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 17,
              "text": "pankade",
              "idx": 431,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Erinevalt pankade pakutavast m-maksest ei ole EMT erakliendil vaja s\u00f5lmida m-kaubanduse v\u00f5imaluste kasutamiseks t\u00e4iendavat lepingut , sest k\u00f5ikidele eraisikust klientidele on alates 28. juunist avatud EMT-poolne krediit m-kaubanduse teenuste tarbimiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 36,
              "text": "kanalite",
              "idx": 432,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eelmine kord oli Hansapanga kanalite kasutamisega probleemid viiruse Sobig."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "text": "panga",
              "idx": 433,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saab v\u00e4lja arvutada , et haru parima panga tasemele j\u00f5udmiseks , tuleb avada 15 uut kontorit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 43,
              "text": "pangaga",
              "idx": 434,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00fcsitletud 218-st firmast ei j\u00e4\u00e4nud pangaga rahule ainult seitse ( vt. lisa 76 ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 145,
              "text": "pank",
              "idx": 435,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sellistele hoiustajatele ei l\u00e4he absoluutselt korda , missugune on panga finantsolukord , kui palju maksab panga aktsia v\u00f5i kui palju teenib pank kasumit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 27,
              "text": "pangaga",
              "idx": 436,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgmine kategooria pangaga seotud inimesi on laenuv\u00f5tjad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 86,
              "text": "panga",
              "idx": 437,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tabelis 2.1 ongi esitatud erinevate kliendigruppide huvi olemasolu v\u00f5i puudumine panga usaldusv\u00e4\u00e4rsuse ja kasumlikkuse vastu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 139,
              "text": "panga",
              "idx": 438,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Panga bilansi ja kasumiaruande vahel on tugev seos , sest panga bilansis aktiva poolel olevad varad on p\u00f5hilised panga tuluallikad ja panga bilansi passiva poole kohustustest tuleb enamik panga tegevuskulusid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "text": "panga",
              "idx": 439,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hoiustajat panga t\u00f6\u00f6 tulemus ( kasum v\u00f5i kahjum ) otseselt ei huvita , sest kasumist ta osa ei saa ja kahjumit ta enda kanda ei v\u00f5ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 104,
              "text": "panga",
              "idx": 440,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nimetatud aktivad kuuluvad madalalikviidsete hulka , kuna nad ei too tulu ja neid kasutatakse vaid panga enda sisevajadusteks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 92,
              "text": "pankade",
              "idx": 441,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J. Judenkovi poolt pakutud (  , 1996 ) anal\u00fc\u00fcsimeetodi esimene finantssuhtarv n\u00e4itab pankade hoiuste kaetust tulutoovate aktsiatega juhuks , kui hoiustajad soovivad oma vahendeid v\u00e4lja v\u00f5tta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "text": "panga",
              "idx": 442,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ka see anal\u00fc\u00fcsimetoodika seab endale eesm\u00e4rgiks v\u00e4lja selgitada panga t\u00f6\u00f6 \u00fcldist efektiivsust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 48,
              "text": "panga",
              "idx": 443,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siit v\u00f5iks teha j\u00e4relduse , et niikaua kui panga uksed on lahti , on ka"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 40,
              "text": "pankadelt",
              "idx": 444,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "10Meisterv\u00f5ltsija pettis Briti pankadelt v\u00e4lja miljon naela 15 : 3311."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 92,
              "text": "pank",
              "idx": 445,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchispangal on v\u00e4ljastatud 34 703 aktiivset Magnet-kaarti , intressi alandamist l\u00e4hiajal pank ei plaani ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "text": "panga",
              "idx": 446,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Meriv\u00e4li pidi panga mitteeluruumides Tallinnas Punasel t\u00e4naval ja Estonia puiesteel v\u00e4lja valima p\u00f5randakattematerjalid , otsustama ruumide vaheseinte asetuse , tellima seinakattematerjalid , valgustuse ja m\u00f6\u00f6bli ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 83,
              "text": "pangas",
              "idx": 447,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kohtus tunnistajana \u00fcle kuulatud Andres Bergmann v\u00e4itis , et Meriv\u00e4li t\u00f6\u00f6tas pangas kui konsultant ning oli sisuliselt kontrolli teostaja pangale t\u00f6id teinud firma \u00fcle ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 14,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 448,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6da kanaleid seilates libisevad \u00fcksteise j\u00e4rel m\u00f6\u00f6da erksav\u00e4rvilised v\u00e4ikesed elamud , mis vahelduvad imposantsete kivipaleedega ning rohkete r\u00f5dude , sammaste ja \u00fcmarate aknakaartega lossidega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "text": "kanal",
              "idx": 449,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "RAI kolmas kanal lasi aga 25 sekundilise episoodi t\u00e4ies ulatuses eetrisse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 67,
              "text": "pankadega",
              "idx": 450,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tappo lisas , et venimine on tingitud ka l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimistest pankadega , kellega sotsiaalministeerium ei ole varem nii suures ulatuses koos-t\u00f6\u00f6d teinud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 80,
              "text": "kurgus",
              "idx": 451,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kehitasin \u00f5lgu , vaatasin ringi ning s\u00fclitasin , sapi maitse oli endiselt kurgus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 218,
              "end": 224,
              "text": "pangas",
              "idx": 452,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Midagi uut ta ei n\u00e4inud , ikka sama s\u00f6\u00f6tis kartulimaa , m\u00f5ned vanad \u00f5unapuud ja taamal mets , aga ometi - seekord ei silmitsenud ta oma valdusi mitte kui v\u00e4sinud riigiametnik , vaid kui vaba mees , kellel liiati lebab pangas Karl Marxi unistus : pisike , kuid kapital ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 61,
              "text": "kanalitesse",
              "idx": 453,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Chumac ja Khuu teevad lihtsalt haagi ja sisenevad kanalitesse C ja D. \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 62,
              "text": "pank",
              "idx": 454,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tallinna esinduse administraator  Mari Mandel  \u00fctleb , et pank on end \u201c varjanud \u201d t\u00e4iesti teadlikult ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "text": "panga",
              "idx": 455,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hoiupanga juhatuse aseesimees  Mati Jostov  m\u00e4rkis , et pool tema panga juhtkonda puhkab ja kellelgi pole aega liitumisega j\u00e4nnata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 91,
              "text": "kanalit",
              "idx": 456,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paraku ei saa telemeedia nii kaua oodata , kaamera aeg saab otsa ja vaataja vahetab kanalit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 29,
              "text": "pangad",
              "idx": 457,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Praegu p\u00fc\u00fcavad m\u00f5lemad pangad elektronpanganduse abiga kulusid allapoole viia ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "text": "panka",
              "idx": 458,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4bi helistati 60-70 panka ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 42,
              "text": "pank",
              "idx": 459,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Et investorite huvi tekitamiseks peab pank j\u00f5udma 50 suurema panga sekka , peaks Pioneer Panga bilansimaht selleks ajaks olema umbes viis miljardit krooni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "text": "pank",
              "idx": 460,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja mis on EVEA pank suurte L\u00e4\u00e4ne pankade k\u00f5rval : v\u00e4ike , naiivne ja v\u00e4heinformeeritud tegija ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 28,
              "text": "pankade",
              "idx": 461,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vanade ja soliidsete pankade maine on Rootsis Svenska Handelsbankenil ja Skandinaviska Enskilda bankenil ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "text": "pangad",
              "idx": 462,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4\u00e4ne pangad rahastasid neid projekte innuga , nende jaoks oli laenamine Suharto sugulastele sama usaldusv\u00e4\u00e4rne kui Indoneesia rahvuslik krediidirisk ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 87,
              "text": "panga",
              "idx": 463,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hoopis suurem kantimine l\u00e4ks lahti mullu , kui b\u00f6rs t\u00f5usis , aktsiad olid in ning panga etteotsa sai H\u00fcvitusfondist tulnud noormees Kalev Raidj\u00f5e ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 207,
              "end": 215,
              "text": "kanalite",
              "idx": 464,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vastuv\u00f5tja v\u00f5ib teates sisalduva info t\u00f5ep\u00e4rasuse selgitamiseks p\u00fc\u00fcda m\u00e4\u00e4ratleda saatja kavatsusi ja emotsionaalset seisundit kommunikatsiooniakti varjus ( DePaulo jt. 1980 : 132-132 ) , k\u00f5rvutada erinevate kanalite kaudu vastuv\u00f5etud teadeid omavahel , nt. v\u00f5rrelda verbaalses teates sisalduvat infot k\u00f5neleja \u017eestide , kehaasendi , l\u00f5dvestusastme v\u00f5i h\u00e4\u00e4lek\u00f5rgusega ( Goleman 1990 ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "text": "panga",
              "idx": 465,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sa kujutad ette , kuidas sinu panga ametnik saabub Bangkokki sind otsima ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 65,
              "text": "kurgid",
              "idx": 466,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Isa eeskujul tegeleb ka tema veidi aiandusega \u2013 tomatid ja kurgid on ikka oma aiast v\u00f5tta ning p\u00f5\u00f5sastelt okste l\u00f5ikamisega ei j\u00e4\u00e4 ta ka h\u00e4tta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "text": "panku",
              "idx": 467,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paremad inimesed peaksid traditsioonilise keelekultuuri j\u00e4rgi \u00fctlema paate , panku , vabu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 52,
              "text": "kurk",
              "idx": 468,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kell 7.23 Kuu J\u00e4\u00e4ras , vili : tomat , k\u00f5rvits , kurk , hernes , uba , talivili ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "text": "kanal",
              "idx": 469,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dches Spice Girlsi intervjuus , mida mingi meiegi kanal n\u00e4itas , jutustas Melanie Chisholm , et tema eelmine t\u00f6\u00f6 oli olnud kartulikr\u00f5pse pakkida ja et ta olnud selles vallas p\u00e4ris tubli ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "text": "panga",
              "idx": 470,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Neivelt tutvustas L\u00e4tti kolimise ideed ka panga k\u00f5ige t\u00e4htsamale tegelasele , n\u00f5ukogu esimehele  Anders Sahlenile  ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 42,
              "text": "kanali",
              "idx": 471,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Esimene projekt n\u00e4gi ette l\u00fc\u00fcsideta kanali , mille ehitamine olnuks umbes kaks korda kallim ning kaks korda aeglasem , ekspluateerimine aga k\u00fcmneid kordi odavam ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 11,
              "text": "kanali",
              "idx": 472,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kogu kanali juhtkonda s\u00fc\u00fcdistati finantsmahhinatsioonides ja sahkerdamistes , kunstlikus pankrotis , mis t\u00e4itis \u00e4\u00e4reni nende kukrud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 75,
              "text": "kurgu",
              "idx": 473,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See , kuidas ta ennast kulunud hommikumantli all kerra t\u00f5mbab ja k\u00e4ed kurgu alla sooja paneb , v\u00f5iks olla liigutav , kui seda ei oleks ootajate juures nii palju n\u00e4htud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 155,
              "end": 161,
              "text": "pangas",
              "idx": 474,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samal ajal aga , kui p\u00e4rijad Jaan T\u00f5nissoni ja tema vendade maad tagasi taotlema hakkasid , said nad ka juba pooleldi t\u00e4idetud avalduse EVP-arve avamiseks pangas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 97,
              "text": "pankadel",
              "idx": 475,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Teeme seda kohe , \u201d kinnitab pankrotihaldur Aivar Leismann , \u201c meie arvates pole L\u00e4\u00e4ne pankadel \u00f5igust raha saada , iseasi , mis kohus teeb ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 53,
              "text": "kurk",
              "idx": 476,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4nasel muusikap\u00e4eval teie ees ansambel Pedigree kurk ja aju Bonne ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 22,
              "text": "pankadega",
              "idx": 477,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Varem Moskva pankadega suheldes kuulis ta sellest tihti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 126,
              "text": "pangas",
              "idx": 478,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pilt juunist 1997 , kui Swedbank j\u00e4i Hoiupanga juhatusele alla ja tunnistas avalikult , et ei suurenda enam oma osalust pangas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 144,
              "text": "panga",
              "idx": 479,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Valimised v\u00f5itnuil tuli l\u00e4htuda sellest , et Eesti Panga presidendi ja peaministri allkirjad on ka riigi prestiixi k\u00fcsimus , ning mis uuel panga presidendil Vahur Kraftil ja uuel peaministril Tiit V\u00e4hil \u00fcle j\u00e4i , kui mais 1995 sama memorandum veel kord allkirjastada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 44,
              "text": "pangale",
              "idx": 480,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aga p\u00e4rastine meeste v\u00f5imuv\u00f5itlus on pangale olnud hukatuslik . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "text": "panka",
              "idx": 481,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui Hoiupangas teenused tasuliseks l\u00e4ksid , tahtsime vahepeal panka vahetada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 80,
              "text": "panga",
              "idx": 482,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Veel viletsam lugu on aga see , et panga peadirektor vedas suuremat summat panga raha , nagu ta ise \u00fctles ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "text": "pangad",
              "idx": 483,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti pangad ja kaardikeskus on kiipkaardi kasutamiseks juba t\u00e4na valmis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 67,
              "text": "pankade",
              "idx": 484,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See s\u00f5ltub paljuski sellest , millal n\u00fc\u00fcdseks valmis saanud pankade ja b\u00fcroohoonete j\u00e4rel hetkel intensiivselt arendatavad kaubandus- ja vabaajakeskused oma loogilise mahuni j\u00f5uavad . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 153,
              "end": 158,
              "text": "panga",
              "idx": 485,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast v\u00f5rgu k\u00e4ivitamist saab Hoiupanga , Hansapanga , Forekspanga ja Tallinna Panga pangakaarte kasutada kuuekroonise lisatasu eest \u00fclalnimetatud nelja panga automaatides ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 40,
              "text": "pangal",
              "idx": 486,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kontsern on esindatud 52 riigis , pangal on kliente 180 maal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "text": "panga",
              "idx": 487,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5neluses \u201c Postimehega \u201d ei eitanud panga juhatuse esimehe esimene aset\u00e4itja Sergei K\u00f5sht\u00f5mov tihedaid sidemeid paljude Vene riigi struktuuridega , sealhulgas ka s\u00f5jalistega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 73,
              "text": "pangal",
              "idx": 488,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5sht\u00f5mov ei v\u00e4sinud r\u00f5hutamast , et selle au omandamiseks on MAPO pangal tulnud l\u00e4bi teha mitmekordne kontrolls\u00f5el nii Venemaa keskpanga kui valitsusasutuste poolt , mist\u00f5ttu panka tuleks pidada eriti usaldusv\u00e4\u00e4rseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 46,
              "text": "pangas",
              "idx": 489,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See v\u00e4hendab infotehnoloogide m\u00f5juv\u00f5imu pangas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 27,
              "text": "pangast",
              "idx": 490,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aho ja Kelus l\u00e4ksid pangast veel enne , kui Maapank pankrotti l\u00e4ks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 101,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 491,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00e4dal p\u00e4rast Tartu suusamaratoni toimub Hollandis uisumaraton , kus l\u00e4bitakse uiskudel m\u00f6\u00f6da kanaleid \u00fcle 200 km ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 109,
              "text": "pankade",
              "idx": 492,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samas on loogiline , et sellised v\u00e4\u00e4rtpaberid t\u00f5mbavad v\u00e4lismaistest krediidiasutustest \u00e4ra osa Eesti pankade v\u00f5\u00f5rsile suundunud rahast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "text": "panga",
              "idx": 493,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Edaspidi tehakse ettepanek tagada hoiused \u00fche panga ning kliendi kohta kuni 150 000 Soome marga ulatuses , milleks sealsed pangad peaksid moodustama vastava fondi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 30,
              "text": "pankadega",
              "idx": 494,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Inimesed on harjunud pankadega ja pangad inimestega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 28,
              "text": "pangast",
              "idx": 495,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja kui kord veksliga pangast raha v\u00f5tmine on , miks mitte siis ka kohe see summa v\u00e4lja v\u00f5tta , mis talu kordaseadmiseks vaja l\u00e4heb ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 190,
              "end": 197,
              "text": "kanalid",
              "idx": 496,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Veel minu lapsep\u00f5lves , XX sajandi 60\u201370ndatel aastatel , r\u00e4\u00e4kimata XIX sajandist ja nn. v\u00e4ikesest j\u00e4\u00e4ajast , mis sellele eelnes ( XVI\u2013XVIII saj. , kui isegi Seine j\u00e4\u00e4tus , nagu ka Hollandi kanalid , millel uisutajad on meile nii tuttavad Madalmaade kuulsate meistrite t\u00f6\u00f6delt ) , p\u00fcsis lumi Eesti- ja Liivimaa p\u00f5ldudel nii umbes uue kalendri j\u00fcrip\u00e4evani , see on t\u00e4naseni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "text": "kurku",
              "idx": 497,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4nutunne ja lumm ei lubanud mul talle otsa vaadata ja kurku t\u00f5usnud klomp pitsitas h\u00e4\u00e4lt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 76,
              "text": "kanali",
              "idx": 498,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Keegi kohalik elanik oli l\u00e4inud Pirita j\u00f5e ja \u00dclemiste j\u00e4rve vahelise kanali \u00e4\u00e4rde luuaraage l\u00f5ikama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 80,
              "text": "kanalite",
              "idx": 499,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vaadates eestikeelseid teleprogramme , on silma torganud , et hoolimata kanalite v\u00f5isturebimises v\u00e4lja k\u00e4idud lubadustest \u201c oma n\u00e4oni \u201d j\u00f5uda , kipub tegelikkuses see oma n\u00e4gu siiamaani puuduma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 84,
              "text": "kanali",
              "idx": 500,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "ETVd ARTEga v\u00f5rrelda oleks suurusehullustus ega kanna ta v\u00e4lja ka Soome kolme kanali spektrit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 122,
              "text": "kanalit",
              "idx": 501,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hiljuti hakkas Sky oma klientidele pakkuma digitaalteenust , t\u00e4nu millele on vaatajal v\u00f5imalus n\u00e4ha veel umbes 100 kanalit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "text": "panka",
              "idx": 502,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201d Eestis , kus panka degi eesotsas on alla kolmek\u00fcmnesed mehed , ei m\u00f5ju Janno Karu tippjuhtide seas kogenematu oktoobrilapsena ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 105,
              "text": "panga",
              "idx": 503,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta tuli 1993. aastal Haapsalu Maapangast \u00dchispanga etteotsa ja lubas teha \u00dchispangast Eesti suurima panga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 76,
              "text": "panga",
              "idx": 504,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Hansapank soovitab kliendile kokkulepet , mis tagaks nii kliendi kui panga j\u00e4tkusuutlikkuse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "text": "pank",
              "idx": 505,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ottavio Angotti juhitav pank kukkus p\u00e4rast skandaali kokku nagu kaardimaja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "text": "pank",
              "idx": 506,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuidas kavatseb pank oma eesm\u00e4rke ellu viia ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 99,
              "text": "pankade",
              "idx": 507,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peagi ilmnes , et Maapanga taga on veel H\u00fcvitusfond , mille raha selle juhid olid erinevate pankade kaudu suunanud segastesse \u00e4ridesse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 120,
              "text": "pankade",
              "idx": 508,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuid et antud juhul on neid \u00fchte rahakotti koguda m\u00f5ttekam , on Eesti Punase Risti kodulehek\u00fcljel \u00e4ra toodud nii pankade kontonumbrid \u00fclekanneteks kui telefonid , millele helistades teatud summa annetatakse , \" k\u00f5neles P\u00e4\u00e4ro ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 105,
              "text": "kanalis",
              "idx": 509,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Linnas v\u00f5ib kohalej\u00f5udmise aja pikenemist vabandada veel ummikute ja valgusfooridega , aga kui sa kanalis \u00f5ige ajaga kohale ei j\u00f5ua , v\u00f5idakse arvata , et sul on lihtsalt vilets auto ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "text": "panga",
              "idx": 510,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Helje t\u00f6\u00f6tas panga personalijuhina ja t\u00fcdines sellest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 118,
              "text": "pankadele",
              "idx": 511,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti Pank otsustas aga vahetult enne Livoonia panga litsentsitaotluse l\u00e4bivaatamist , et Eestis enam uutele pankadele asutamisluba ei anta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 8,
              "text": "pank",
              "idx": 512,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcks pank ehitati ilma igasuguse loata . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 22,
              "text": "pankades",
              "idx": 513,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nii on kirjas pankades vabalt saadaolevate bro\u0161\u00fc\u00fcride esikaane sisek\u00fcljel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 112,
              "text": "pankade",
              "idx": 514,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mitu suure aktsiaportfelliga panka lahkus m\u00f6\u00f6dunud aastal majandusareenilt ja nende aktsiaportfell kanti pankade koondaktsiaportfellist pankrotivara hulka ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 58,
              "text": "pangast",
              "idx": 515,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Detsembris kirjutab Eesti Ekspress , et Urm lahkub pangast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 63,
              "text": "pangad",
              "idx": 516,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seda eriti puhkep\u00e4evadel , p\u00fchade ajal ning \u00f5htuti , kui pangad ja rahavahetuspunktid on L\u00e4tiski suletud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 83,
              "text": "kanalis",
              "idx": 517,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgmisel p\u00e4eval tabasid Lasnam\u00e4e politseinikud veel kaks koolipoissi , kes kanalis autosid kividega loopisid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "text": "panga",
              "idx": 518,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta lisas , et panga omanikud usaldavad tegevjuhtkonda panga tegevuse arendamisel ning konkurentsiv\u00f5ime tugevdamisel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 106,
              "text": "pank",
              "idx": 519,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eelmisel reedel nii juhtuski : ERA Panga aastap\u00e4evaballil kuulutati v\u00e4lja esimene stipendiaat , kelle pank n\u00fc\u00fcdsest alates igal aastal Vanemuise teatri n\u00e4itlejate hulgast v\u00e4lja valib ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 132,
              "text": "pank",
              "idx": 520,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hoiuste tagamise seaduse projektis aga kavandatakse korduvate pangandustava rikkumiste korral koguni v\u00f5imalust , et ebaeetiline pank heidetakse v\u00e4lja loodavast hoiustetagamise fondist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "text": "panka",
              "idx": 521,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samas puudutab see ainult panka kui juriidilist isikut , mitte panga t\u00f6\u00f6tajate v\u00f5i juhtide tegevust sisepoliitikas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "text": "panga",
              "idx": 522,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c V\u00f5ib ette tulla ka olukord , kus panga poolt Wris Toursile antav krediidilimiit saab t\u00e4is ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "text": "kurku",
              "idx": 523,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ka Hari kurku mineva laevatee leidis \u00fcles ja j\u00f5udis Muhu alla v\u00e4lja , kuid siis puterdas ennast Raugi sihtliinides nii \u00e4ra , et pidi Papirahu madalale s\u00f5itma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 60,
              "text": "pankade",
              "idx": 524,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00fcll v\u00f5ib t\u00e4na leida vitraazhe keldrirestoranides ja pankade toonitud akende tagant , kus neil on kahtlemata teatav dekoratiivne funktsioon ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 24,
              "text": "pangad",
              "idx": 525,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Dubinini s\u00f5nul on pangad eelmisest kriisist palju \u00f5ppinud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "text": "panga",
              "idx": 526,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maapanga juhatuse aseesimehe Ants Leemetsa s\u00f5nade kohaselt on panga huvides otsida strateegilisi investoreid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 81,
              "text": "kanalid",
              "idx": 527,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Enne s\u00f5jategevuse alustamist ammutas Iisrael t\u00fchjaks k\u00f5ik diplomaatilised kanalid , p\u00fc\u00fcdes Hizbollah' r\u00fcnnakutele rahulikul teel l\u00f5ppu teha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 141,
              "text": "pangad",
              "idx": 528,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tuleviku seisukohalt on \u00e4\u00e4rmiselt t\u00e4htis , et meie aktsiaturg s\u00e4iliks avatuna ja ligit\u00f5mbavana suurinvestorite ( investeerimisfondid , pangad ) k\u00f5rval ka v\u00e4ikeinvestoritele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 111,
              "text": "panga",
              "idx": 529,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hoiukaart ja noortekaart ( viimane on m\u00f5eldud v\u00e4hemalt 16-aastastele \u00f5ppivatele noortele ) on m\u00f5lemad nii panga- kui maksekaardid ( s.t. kaartidega saab v\u00f5tta raha sularahaautomaatidest , maksta poes jms. ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "text": "panga",
              "idx": 530,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "31. mail k\u00e4ivitunud Tallinna V\u00e4\u00e4rtpaberib\u00f6rs lisas panga aktsiatele likviidsust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "text": "panga",
              "idx": 531,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Huvitav oli sealjuures panga omakapitali ja bilansimahu suhe - \u201c Postimehe \u201d andmeil oli see 1/100 ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 14,
              "text": "pankadele",
              "idx": 532,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Anda pankadele garantii , et nad selle raha saavad , kui ka nende oma rahakott pikemaks ei kasva , \u201d seletas Lukas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 48,
              "text": "panga",
              "idx": 533,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui varem pidid k\u00f5ik n\u00f5ukogu liikmed olema panga aktsion\u00e4rid , siis n\u00fc\u00fcd enam mitte ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "text": "panga",
              "idx": 534,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Riikliku panga kahjum oli ajalehe \u201c Handelsblatt \u201d andmetel 4,3 miljardit Brasiilia reaali ( \u00fcks reaal v\u00f5rdub umbes \u00fche USA dollariga ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 54,
              "text": "pank",
              "idx": 535,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lisaks maksuametile juba edastatud andmetele peab pank igale kliendile tema intressitulude kohta \u00f5iendi v\u00e4ljastama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "text": "panga",
              "idx": 536,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Reedel teatas panga juhtkond , et esialgu uurimise ajaks sundpuhkusele saadetud Edwards on vallandatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 142,
              "text": "pangad",
              "idx": 537,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Estonian Airi infojuht Raimond Made m\u00e4rkis , et v\u00e4lismaalt tulles j\u00e4\u00e4b reisijatel tihti kasutamata m\u00fcnte v\u00f5i v\u00e4iksemat paberraha , mida pangad \u00fcmber ei vaheta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "text": "panga",
              "idx": 538,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Olgugi , et panga PR-mees kordab avalikkusele h\u00e4sti pealeminevat , \u00fchte ja sama p\u00e4he\u00f5pitud fraasi - panga ainsaks huviks on oma raha tagasi saada - , v\u00f5ib konkreetsete detailide p\u00f5hjal kindlalt v\u00e4ita , et pangal on tegelikkuses hoopis teised huvid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "text": "panga",
              "idx": 539,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eile 80 aastat tagasi kandis Eesti Pank 10 miljoni margase p\u00f5hikapitali panga pearaamatusse ning pank v\u00f5ttis esimese summa jooksvale arvele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 48,
              "text": "pangast",
              "idx": 540,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Kui oleks paanika ja inimesed v\u00f5taksid pangast massiliselt raha v\u00e4lja , siis mina sinna ei l\u00e4heks , sest ei viitsi sabas seista , \u201d lausus Ligi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 164,
              "end": 169,
              "text": "panka",
              "idx": 541,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui aga j\u00e4lgida Hanschmidti seltskondlikel viinav\u00f5tmistel , v\u00f5ib n\u00e4ha huvitavat kahestumist - mehe suu ajab loba , ent sealt ei tule kunagi midagi \u00fcleliigset , mis panka ja selle kliente kompromiteeriks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 77,
              "text": "pangale",
              "idx": 542,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pole kindel , millistel tingimustel majaost \u00f5nnestub , v\u00f5ibolla tuleb pangale kogu laen tagasi maksta , v\u00f5ibolla saab maksta esialgu n\u00e4iteks k\u00fcmme miljonit krooni ja siis \u00fclej\u00e4\u00e4nud laen refinantseerida . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 78,
              "text": "kurgust",
              "idx": 543,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c  Na zdravje !  \u201d h\u00fc\u00fcab seltskond ja j\u00e4rjekordne pits rakija't voolab kurgust alla , kuid purju ei j\u00e4\u00e4 sellest keegi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 32,
              "text": "kanali",
              "idx": 544,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pol\u00fcgooni kohalt l\u00e4ks \u00fcle kanali neli silda , neile pandi kummalegi kaldale tudengipaar valvama , et pol\u00fcgooni\u00e4\u00e4rsesse metsa v\u00f5\u00f5rad marjule ja seenele ei kipuks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 156,
              "text": "pankade",
              "idx": 545,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui \u00dchendriikides on internetiaktsiad spekulantide lemmikuteks , siis meil on ainsaks instrumendiks Hansapanga aktsia ja veel m\u00f5ningal m\u00e4\u00e4ral teiste pankade aktsiad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "text": "panga",
              "idx": 546,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00f5ukogu liikmete vahetamine n\u00f5uab panga \u00fcldkoosoleku otsust ning seega j\u00e4\u00e4b Urm esialgu veel n\u00f5ukogu lihtliikmeks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 11,
              "text": "pangad",
              "idx": 547,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti pangad pole aga huvitatud sellisest \u201c aeglasest \u201d kasusaamisest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 98,
              "text": "panga",
              "idx": 548,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Korra pidamiseks on Taal moodustanud valimiskomisjoni , mille liikmed on lisaks Taalile veel panga juhatuse liikmed , pearaamatupidaja  Juta Maar  ja administratsiooni direktor  Aimar Jugaste  ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 110,
              "text": "pankade",
              "idx": 549,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Postimehe andmeil v\u00f5ivad pangad ja keskpank sulgemiskokkuleppe s\u00f5lmida homsel \u00fchisn\u00f5upidamisel , ehkki pankade 2000. aasta eksperdid kalduvad seda mitte pooldama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 96,
              "text": "pank",
              "idx": 550,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seega on Hansapanga turuhinna langus viimastel n\u00e4dalatel muutmas reaalsemaks v\u00f5imalust , et pank v\u00f5iks asuda oma aktsiate tagasiostmisele - panga jaoks k\u00fcllaltki soodsate hindadega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 70,
              "text": "pankadega",
              "idx": 551,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "The Banker kasutab oma juulikuises numbris Hansapanka teiste pankadega v\u00f5rreldes omakapitali n\u00e4itajana 256 miljonit dollarit ja varade mahuna 2,065 miljardit dollarit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 22,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 552,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgmisi uusi kanaleid ja pakette on oodata juba l\u00e4hip\u00e4evadel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "text": "panka",
              "idx": 553,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201d Hanschmidt reedab saladuse , et tema panka on ilmunud uus investor , kes paigutas n\u00e4dal tagasi t\u00e4htajalisele hoiusele kaks miljardit krooni ( uhh ! ) ja lubas talse taas tippu viia ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "text": "pank",
              "idx": 554,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd on pank aktiviseerunud enamikus Ida-Euroopa riikides ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "text": "panga",
              "idx": 555,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuidas panga n\u00f5ukogu h\u00e4mmastub"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 23,
              "text": "pangad",
              "idx": 556,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "EUROOPA suurimad pangad"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "text": "panka",
              "idx": 557,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seifi t\u00fchjendamisest ei andnud m\u00e4rku ka panka paigaldatud alarms\u00fcsteemid , mis k\u00e4ivitunuks juhul , kui ruumis oleks esinenud v\u00e4himatki liikumist v\u00f5i kui sinna oleks tunginud suitsu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 104,
              "text": "panka",
              "idx": 558,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige loogilisem vastus k\u00fcsimusele , milleks on tarvis investeeringute vahendamiseks Eestisse just panka , n\u00e4ib olevat see , et Preatoni Pank k\u00f5lab v\u00e4lisinvestoritele oma projekte v\u00e4lja pakkudes tunduvalt soliidsem kui m\u00f5ni muu \u00e4rinimetus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 59,
              "text": "pangas",
              "idx": 559,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ainuke v\u00f5imalus oli need \u00fcmber vahetada m\u00f5nes Belgia pangas , need aga n\u00e4dalavahetustel ei t\u00f6\u00f6ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 38,
              "text": "pangast",
              "idx": 560,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tsingisser oli siiski sunnitud pangast lahkuma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 49,
              "text": "kanalid",
              "idx": 561,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcha universaalsemat keelt r\u00e4\u00e4kivad k\u00fcmned kanalid s\u00fcstivad maailma eri nurkadest p\u00e4rit immitsaid ning m\u00f5ttemalle meie kultuuri ning t\u00e4idavad me teabev\u00e4ljad k\u00f5ige erinevamate kultuuriliste alternatiividega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "text": "pank",
              "idx": 562,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seda eriti juhul , kui v\u00e4ike pank ei \u00fchine suurega , vaid liituvad kaks v\u00e4ljakujunenud asutust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 53,
              "text": "pank",
              "idx": 563,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Need eellepingud on kohtule n\u00e4itamiseks , et kui pank j\u00e4tkab , siis kliendid hoiavad oma raha seal , \u201d lausus Mitt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 75,
              "text": "panga",
              "idx": 564,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nade kohaselt on n\u00f5ukoja \u00fcleasanne ideid v\u00e4lja pakkuda , mitte panga majandustegevusse sekkuda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 104,
              "text": "panga",
              "idx": 565,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samas ei eelista linnavalitsus Looduse s\u00f5nul \u00dchispanka sellep\u00e4rast , et ta ise kuulub nime poolest panga n\u00f5ukotta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 58,
              "text": "pangale",
              "idx": 566,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Anal\u00fc\u00fctikute arvates peaks ootamatu v\u00f5itlus m\u00f5juma pangale positiivselt , s\u00f5ltumata sellest , kumb pank v\u00f5idab ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 139,
              "text": "pankade",
              "idx": 567,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui n\u00fc\u00fcd arvestada ka seda , et eri pankade suhtumine Venemaa ja Ukraina riskidesse oli erinev , siis on ilmne , et agressiivsemate pankade edasine eksistents v\u00f5ib osutuda ilma v\u00e4lise abita k\u00fcsitavaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 39,
              "text": "pangas",
              "idx": 568,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui kliendil on raha ja ta tahab pangas m\u00f5nd tehingut teha , ei peaks ta selle p\u00e4rast teise linna otsa k\u00f5ndima ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "text": "panka",
              "idx": 569,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Kaks suurt panka on \u00fcsna kontsentreeritud pangas\u00fcsteem , \u201d leidis Ardo Hansson ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 56,
              "text": "pankade",
              "idx": 570,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ilmselt on jaanuarikahjumid investorite imetlust pankade vastu k\u00f5vasti kahandanud , ehkki pangad on ja j\u00e4\u00e4vad rahamasinateks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 125,
              "text": "pankade",
              "idx": 571,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pangandusprofessor Mart S\u00f5rg on seisukohal , et Maapanga krahhi s\u00fc\u00fcdlase otsimise asemel tuleb p\u00fc\u00fcda taastada usaldus pankade vastu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 65,
              "text": "pangast",
              "idx": 572,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Meil ei ole veel liiga palju neid inimesi , kes v\u00f5iksid pangast miljoni laenata , \u201d r\u00e4\u00e4gib ta ning arvestab oma firma poolt ettev\u00f5etud Kloostrimetsa-projekti n\u00e4iteks tuues , et v\u00e4iksema uue maja hankimiseks vajab perekond umbes pool miljonit omakapitali ning 900 000 krooni suurust laenu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 171,
              "end": 179,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 573,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Praeguse seisuga on valitsus \u00fcli\u00f5pilastele lubanud , et s\u00f5idusoodustuse raha - v\u00e4hemalt 21 miljonit - ei v\u00f5eta neilt \u00e4ra , vaid suunatakse nendeni teisi , individuaalseid kanaleid pidi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "text": "panku",
              "idx": 574,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui Eesti panku nii kergesti paljaks varastada saab , siis l\u00e4hevad varsti ka teised pankrotti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 37,
              "text": "pangad",
              "idx": 575,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuidas on siiski v\u00f5imalik , et pangad on \u00fchinenud , aga filiaalid teenindavad erinevalt ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 79,
              "text": "kanali",
              "idx": 576,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tartusse normaalm\u00f5\u00f5tmetega 2200 meetri pikkuse ( laius 130-140 meetrit ) kanali kaevamise m\u00f5tet ei ole paljude spordialade esindajad veel p\u00f5rmugi maha matnud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 145,
              "text": "pangas",
              "idx": 577,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui valitsus hoiab pool miljardit krooni \u00fches pangas , siis arvab hoiustaja , et midagi halba ei saa juhtuda ka tema poole miljoniga samas pangas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 97,
              "text": "pank",
              "idx": 578,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapank ja \u00dchispank on Helsingi maaklerinimekirjas juba noteeritud , seda korraldas Merita pank ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 144,
              "end": 148,
              "text": "pank",
              "idx": 579,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Bilansimahu j\u00e4rgi on Virumaa Kommertspank Eestis Hansapanga , Hoiupanga , \u00dchispanga , P\u00f5hja-Eesti Panga ja Tallinna Panga j\u00e4rel suuruselt kuues pank ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 111,
              "text": "pangad",
              "idx": 580,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See v\u00e4ike teater ei asu k\u00fcll kellegi v\u00f5\u00f5rastetoas , vaid hoopis endises panga operatsiooniruumis ( taome pangad teatriteks ! ) , mille kunagise ametliku k\u00f5leduse v\u00e4ike lava , baar ning kohvikulauad ja -toolid hubaseks muudavad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 114,
              "text": "panka",
              "idx": 581,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Et see pank on tuntud veel Mustjala panga nime all , peaks esimest korda tulija veidi ettevaatlik olema ning panka mitte Mustjala asulast otsima , kust see j\u00e4\u00e4b ligi paarik\u00fcmne kilomeetri kaugusele kirdesse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "text": "panga",
              "idx": 582,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samas pole \u00fchegi panga juht kuuldusi \u00fcmber l\u00fckanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 38,
              "text": "pangast",
              "idx": 583,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kolm \u00fclej\u00e4\u00e4nud ametnikku , kes pangast lahkuvad , olid otseselt seotud investeerimise ja riskijuhtimisega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 74,
              "text": "pangast",
              "idx": 584,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Forekspanga turundusdirektori Ranno Pajuri s\u00f5nul viidi neljap\u00e4eval pangast raha v\u00e4lja seitse korda enam kui tavaliselt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "text": "panka",
              "idx": 585,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kogusummas investeeritakse panka ligi 200 miljonit krooni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 88,
              "text": "pangale",
              "idx": 586,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hoiupanga Turgude asedirektor Ago Lauri \u00fctles , et reitingu alandamine ei tulnud pangale ootamatult , seda ootas kogu turg ning Hoiupanga tegevust see kohe ei m\u00f5juta , kuna pank oli juba varem agentuuri vaatluse all ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 32,
              "text": "pankade",
              "idx": 587,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rahandusministeeriumi ja pankade esindajad otsustasid eilsel kohtumisel , et algaval \u00f5ppeaastal v\u00e4ljastatakse 13 000-kroonist \u00f5ppelaenu kahes v\u00f5rdses osas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "text": "pank",
              "idx": 588,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tema s\u00f5nul kannab pank esimesed 6500 krooni teise ja k\u00f5rgemate kursuste tudengite arvetele \u00fcle 15. septembriks , esimese kursuse tudengitele aga 15 p\u00e4eva p\u00e4rast \u00f5pilaste nimekirjade j\u00f5udmist koolidest panka ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "text": "panka",
              "idx": 589,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saaremaal  k\u00fclastatakse M\u00e4ndjalat , Nasvat , Mustjala panka , Leisi Karja kirikut , Angla tuulikuid , S\u00f5rve poolsaart ja muid huvitavaid kohti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 99,
              "text": "pankade",
              "idx": 590,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchispanga pangakaartide osakonna juhataja Meelis Nurga kinnitusel on E\u00dcP kaart teiste Eesti pankade automaatides juba \u201c s\u00f6\u00f6dav \u201d ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "text": "kurki",
              "idx": 591,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks missugust solki kuhu panna , mis materjalist luuavart teha , millist kurki k\u00f5veraks nimetada jne."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 37,
              "text": "kanalid",
              "idx": 592,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast laulavad k\u00f5ik lehed ja kanalid sedasama laulu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "text": "panka",
              "idx": 593,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui mina panka j\u00f5udsin , oli seal langus juba k\u00e4es ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 62,
              "text": "kanalist",
              "idx": 594,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kanal 2s j\u00f5udis eile kolmek\u00fcmnenda v\u00e4ljaandeni \u201c Kala kanalist \u201d ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 152,
              "text": "pankade",
              "idx": 595,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Esialgu aktsepteerib taksofirma s\u00f5idu eest tasumisel VISA- ja Euromaster-kaarte ning Tulika taksokaarte , hiljem saab taksodes kasutada ka Eesti pankade maksekaarte ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 98,
              "text": "pank",
              "idx": 596,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Arvamus ei pea siiski olulisel m\u00e4\u00e4ral paika , sest ilma klientideta pole ka k\u00f5ige efektiivsem pank t\u00fchjagi v\u00e4\u00e4rt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 117,
              "text": "pank",
              "idx": 597,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1902. aastal asutatud Jaapani T\u00f6\u00f6stuspank ( Industrial Bank of Japan ehk IBJ ) on bilansimahult Jaapani seitsmes pank ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 66,
              "text": "panga",
              "idx": 598,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuid s\u00fc\u00fcdlase peab kindlaks tegema mitte ajakirjandus , vaid panga omanikud ja eile hommikul kriminaalasja algatanud politsei ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 40,
              "text": "pangaga",
              "idx": 599,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Pangakaardi omanik on s\u00f5lminud pangaga lepingu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 113,
              "text": "pank",
              "idx": 600,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seepeale andis Eesti Pank  5. novembril  v\u00e4lja 12-pangap\u00e4evase kehtivusajaga kinnituse , et PEP on seaduslik pank ja tema nimetatud arvel olev raha on seaduslikku p\u00e4ritolu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 94,
              "text": "pangas",
              "idx": 601,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Skandinaviska Enskilda Bankenil ( SEB ) on \u00f5igus 50-protsendilisele osalusele \u00fchendatud pangas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 114,
              "text": "pangast",
              "idx": 602,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uus pooleliolev maja annab juurde 20 kohta , kuid see valmib ilmselt alles paari-kolme aasta p\u00e4rast , sest pangast maja kiiremaks valmisehitamiseks laenu ei saa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "text": "panga",
              "idx": 603,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Preatoni panga aktsiakapital on praegu 100 miljonit krooni , mis hoiul sularahana Eesti Pangas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 35,
              "text": "pangad",
              "idx": 604,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kas nende seas olid ka Eesti pangad ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 40,
              "text": "pankade",
              "idx": 605,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jooksevkonto suur puuduj\u00e4\u00e4k ning pankade aktiivne laenutegevus on v\u00e4hendanud Eesti usaldusv\u00e4\u00e4rsust v\u00e4lisinvestorite silmis , kuid selline olukord on iseloomulik paljudele teistelegi kiiresti arenevatele riikidele , \u00fctles Eesti Panga asepresident Peter L\u00f5hmus eile Hansapanga korraldatud seminaril ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "text": "panga",
              "idx": 606,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siseminister vastas : \u201c K\u00fcsimus kuulub nonsensi valdkonda , sest panga koosolek on kord aastas ja nad ei saagi seda teha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "text": "panga",
              "idx": 607,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pank annetas 500 000 ja panga ametnikud 207 000 krooni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 85,
              "text": "pank",
              "idx": 608,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Leedu keskpank andis eile Hansapangale litsentsi t\u00fctarpanga asutamiseks Leedus , pank avab klientidele uksed juba juuni l\u00f5pus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 92,
              "text": "kanal",
              "idx": 609,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Samas on seda pinda piiratud koguses ja nii on v\u00e4lireklaam praegu k\u00f5ige defitsiitsem kanal . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 117,
              "text": "panga",
              "idx": 610,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00e4ga t\u00e4htsat rolli kujunenud olukorras m\u00e4ngivad j\u00e4tkuvalt Hoiupanga ja Hansapanga emissioonid , kuna nende kahe panga aktsiad on suure osa ( l\u00f5ppenud n\u00e4dalal 46,68% ) b\u00f6rsi k\u00e4ibest andes \u00fcldise trendi kujundajad ja hoiavad praegu kinni ka teiste aktsiate hindu , nii et isegi head uudised ei suuda neid t\u00f5sta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 21,
              "text": "pankadest",
              "idx": 611,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suurematest pankadest on viimase aastaga enim t\u00f5usnud kiiresti arenenud Hoiupanga ja \u00dchispanga aktsia ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 20,
              "text": "pangad",
              "idx": 612,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201d M\u00f5ned Eesti pangad peaksid novembris oma \u00fclepiirikonkurentidelt laenuraha juurde saama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 29,
              "text": "pankade",
              "idx": 613,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti , L\u00e4ti ja Leedu pankade pigistamine annab hoopis v\u00e4liskapitalile selge signaali , et Vene majanduskeskkonnas normaalne loogika esialgu ei kehti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "text": "panka",
              "idx": 614,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui on kuulda h\u00e4id v\u00f5i halbu uudiseid , tuleb kohe panka tormata , et aktsiate ostu- v\u00f5i m\u00fc\u00fcgiavaldus esitada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 26,
              "text": "pankade",
              "idx": 615,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samuti kasvas L\u00e4ti pankade laenuportfell , hoiuste maht ja teised p\u00f5hin\u00e4itajad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "text": "panga",
              "idx": 616,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Loomulikult teatas ta juhtunust kohe panga turvateenistusele ja kadunud kaardid suleti . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "text": "panga",
              "idx": 617,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Imelik ju on , et v\u00f5tab laenu pangast , et omandada panga aktsiaid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 87,
              "text": "panga",
              "idx": 618,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Udovenko proovis , kuidas t\u00f6\u00f6tavad pangaautomaadid , k\u00fclalise juuresolekul v\u00f5ttis panga v\u00e4\u00e4rtpaberimaakler \u00fchenduse oma kolleegiga Kiievis ja kontrollis grivna kurssi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 40,
              "text": "pangad",
              "idx": 619,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c L\u00e4hitulevikus v\u00f5ib juhtuda , et pangad tahavad oma v\u00f5lakohustusi odavamaks saada ja tellivad reitingu \u00e4ra ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 11,
              "text": "pangad",
              "idx": 620,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Meie pangad annavad siiani t\u00f5endeid , millel on kogu aasta intressid n\u00e4idatud \u00fche summana ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 120,
              "text": "panga",
              "idx": 621,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Osa hoiustajaid p\u00f5genes RKBst juba vahetult p\u00e4rast mullust krahhi Venemaal , kui sai avalikuks , et \u00fcle neljandiku panga varadest on paigutatud idanaabri valitsuse kahtlase v\u00e4\u00e4rtusega sisev\u00f5lakirjadesse ehk GKOdesse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 57,
              "text": "pankadest",
              "idx": 622,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suurem osa poodidest , firmadest , koolidest ja pankadest oli kinni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "text": "panku",
              "idx": 623,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Selle projekti m\u00f5te on motiveerida kohalikke panku just v\u00e4ikeste summade jagamisele , milleks EBRD abistab pankade laenuosakondi oskusteabe ja n\u00f5ustajatega , \u201d m\u00e4rkis Paavel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "text": "panga",
              "idx": 624,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchispangast ja Optiva Pangast saab laenu v\u00f5tta kuni 20 aastaks , kuid m\u00f5lema panga esindajad ei julgenud lubada , et nende pakutav intressim\u00e4\u00e4r j\u00e4\u00e4b alla k\u00fcmne protsendi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "text": "panga",
              "idx": 625,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viimased kuus kuud tuli panga pressiesindaja Hannes V\u00f5rno suust teateid , et pank on leidnud rahastaja , ent katet neil s\u00f5nadel ei olnud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 179,
              "end": 184,
              "text": "panka",
              "idx": 626,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tuleva aasta esimese kvartali l\u00f5puks plaanib \u00dchispank arendada v\u00e4lja s\u00fcsteemi , mis v\u00f5imaldab j\u00e4rk-j\u00e4rgult klientidel saada Delli arvuti ostuks laenu ainult interneti teel , ilma panka minemata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "text": "panga",
              "idx": 627,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kahtlustele andis hoogu panga valvekaamera videosalvestus , mis n\u00e4itab , kuidas kurjategijad vallutasid Sularahakeskuse Suzuki Kohilas vaid kolme sekundiga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "text": "panka",
              "idx": 628,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ronisid panka ja tegid seal rotile kaelakiike , nii et k\u00fcll sai ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 20,
              "text": "pangad",
              "idx": 629,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui ka teised pangad otsustavad hansapankurite eeskuju j\u00e4rgida , saavad ajakirjanikud t\u00f6\u00f6d ja spekulandid m\u00e4ngulusti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "text": "pank",
              "idx": 630,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aga kui pank saab enda k\u00e4tte \u00fche t\u00f6\u00f6stusettev\u00f5tte , siis t\u00e4naseks ju puuduvad pangal spetsialistid , kes oskaksid t\u00f6\u00f6stusettev\u00f5tet juhtida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "text": "kanal",
              "idx": 631,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c N\u00fc\u00fcd tuleb veel \u00e4ra m\u00f5\u00f5ta Heltermaa kanal , aga tugev tuul pole seda seni teha lasknud . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 50,
              "text": "kanalil",
              "idx": 632,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "x ALO TV on n\u00e4htav Tartus DM-lainealal 28. kanalil PAL-s\u00fcsteemis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 78,
              "text": "kanalile",
              "idx": 633,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui kirjanik Aivo L\u00f5hmus jaanip\u00e4evaeelsetel \u00f5htutel kummipaadiga Anne kanalile kalastama s\u00f5itis , tervitas teda kanali Emaj\u00f5e-poolsest roostikust mitmetuhandeh\u00e4\u00e4lne kuldnokakisa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "text": "panga",
              "idx": 634,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00fcrgensoni s\u00f5nul arutati j\u00e4relevalven\u00f5ukogus panga strateegiat ega tegeldud PEPi operatiivse juhtimisega , kuigi t\u00f5sise summaga dollaritehing oleks tema v\u00e4itel pidanud olema pangan\u00f5ukogus arutusel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 85,
              "text": "pankade",
              "idx": 635,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Halenaljakas on veel see , et tooraine tootjad krediteerivad ilma protsendita pankade asemel antud t\u00f6\u00f6tlejaid , omamata ise erinevalt pankadest \u00fchtegi garantiid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 110,
              "text": "panga",
              "idx": 636,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kes ootas \u00e4ra oma tunni , kasutas \u00e4ra ainsa v\u00f5imaluse ja pikka aega k\u00f5igest ilmaj\u00e4\u00e4nuna riisus n\u00fc\u00fcd kogu panga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 115,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 637,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aare Evisalu s\u00f5nul v\u00f5ib oletada , et pagenduses olevad inim\u00e4ri peaorganiseerijad v\u00f5ivad otsida praegu uusi kanaleid , kust kaudu uusi kurdi p\u00f5genikke Iraagist P\u00f5hjamaadesse v\u00f5i mujale Euroopasse smugeldada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 122,
              "text": "pangad",
              "idx": 638,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seal j\u00f5udis uurimine v\u00e4lja tuhandete kasutamata pangaarveteni ning rahvusvahelise surve all moodustasid valitsus ja pangad \u00fcheskoos kopsaka kompensatsioonifondi , mis peab heastama s\u00f5ja ajal eelk\u00f5ige juutidele tehtud kannatused ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 118,
              "text": "pankade",
              "idx": 639,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paistab , et suur osa investoritest on praegu \u00e4raootaval seisukohal , v\u00e4ga olulist rolli m\u00e4ngib spekuleerimine pankade veebruarikuu majandustulemuste \u00fcmber ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 158,
              "end": 163,
              "text": "panga",
              "idx": 640,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti Panga seadusj\u00e4rgne kohustus on tagada pangas\u00fcsteemi v\u00f5imalikult suur stabiilsus ning korraldada ( potentsiaalsete ) kriiside lahendamine \u00fchiskonnale ja panga klientidele v\u00f5imalikult valutult ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 156,
              "text": "panka",
              "idx": 641,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "EVEA panga avalike suhete ja turundusosakonna juhataja Gennadi Grambergi s\u00f5nul alustab pank laenude v\u00e4ljastamist siis , kui leping on s\u00f5lmitud ja raha panka kantud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 48,
              "text": "panga",
              "idx": 642,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Oma j\u00e4reldused koos ettepanekutega antakse panga n\u00f5ukogule \u00fcle 15 . juuniks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 70,
              "text": "kanali",
              "idx": 643,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mati Lillev\u00e4lja hinnangul ujutas vesi ligi viie meetri s\u00fcgavuse kanali umbes minutiga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 66,
              "text": "panka",
              "idx": 644,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapank plaanivat aktsiate odavat seisu \u00e4ra kasutades m\u00f5nd panka \u00fcle v\u00f5tta ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 94,
              "text": "pangad",
              "idx": 645,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Metoodika on nii , et kui kuu keskmisest on kohustuslik reserv alla 12% , siis maksavad pangad trahvi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 107,
              "text": "panga",
              "idx": 646,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rain L\u00f5hmuse arvates saavad \u00fchest pangast teise kliendiks raha saamise eesm\u00e4rgil minna vaid niisuguse panga kliendid , kus t\u00f5epoolest teatud aja jooksul laenu ei anta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 71,
              "text": "pankadel",
              "idx": 647,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vajaduse uue kontonumbri j\u00e4rele tingis asjaolu , et varem olid pankadel selles osas t\u00e4iesti vabad k\u00e4ed ning \u00fckski pank ei saanud kontrollida , kas teise panka suunatud maksekorraldusel n\u00e4idatud konto on ka tegelikult olemas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 103,
              "text": "pankade",
              "idx": 648,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jaapani rahandusministeerium korraldab regulaarselt \u00fcllatuskontrolle riigi pankades , et uurida pankade raamatupidamise ja tehingute vastavust seadustele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "text": "kanal",
              "idx": 649,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Indrek Ranniku s\u00f5nul kuulub enamik maid , mida kanal l\u00e4biks , tagastamisele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "text": "panga",
              "idx": 650,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Homsel koosolekul vormistavad Forekspanga omanikud kavakohaselt panga natsionaliseerimise ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 39,
              "text": "pangad",
              "idx": 651,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui see oleks eesm\u00e4rk , v\u00f5iks ju pangad lihtsalt sulgeda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "text": "panga",
              "idx": 652,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchendriikide \u00fche juhtiva panga Chase Manhattan Banki poolt Eesti Levicomi kontsernile antud 288 miljoni kroonise odava laenu tagasimaksmist\u00e4htaeg ei ole ettev\u00f5tte v\u00e4itel seni selgunud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 106,
              "text": "panka",
              "idx": 653,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uuest aastast otsustati osat\u00e4he maksumust t\u00f5sta 50 000 rublani ( praegu 30 000 ) , nii et kasulik on panka astuda veel sel aastal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 95,
              "text": "panga",
              "idx": 654,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ei saa \u00f6elda , et Eesti Pangainspektsioon on halvem kui Price Waterhouse London , millele panga omanikud andsid k\u00e4tte k\u00f5ik dokumendid !"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 173,
              "text": "pankades",
              "idx": 655,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kas Eestis on veel potentsiaalseid rahakaid turiste , kellele j\u00e4rjest rohkem turismifirmasid saaks teenust pakkuda , v\u00f5i algab selleski vallas \u00fchinemisprotsess nagu pankades ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 126,
              "text": "panka",
              "idx": 656,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pukk v\u00e4idab , et ta ei m\u00e4leta kolme aasta taguseid s\u00fcndmusi , kuid ilmselt sai ta maksekorralduse ja maksis n\u00f5utud summa panka , pidades seda trahviks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 54,
              "text": "pankadelt",
              "idx": 657,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lisaks sularahale aktsepteerib piirivalve ka pankadelt saadud soovituste alusel v\u00e4lja valitud krediitkaarte American Express , Eurocard , Visa ja Diners Club ning samade pankade ning Citycorpi reisitshekke ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 44,
              "text": "kanalit",
              "idx": 658,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "On ka v\u00e4hemalt kaks hiina popmuusika kanalit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 16,
              "text": "pangal",
              "idx": 659,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5nneks on pangal n\u00fc\u00fcd muud tegemist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 35,
              "text": "pangalt",
              "idx": 660,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Initsiatiiv muutmiseks tuli pangalt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 126,
              "text": "pankadelt",
              "idx": 661,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tulumaksuseaduse muutmise seadus teeb eraisikute 1996. aasta intressitulude maksustamisel vahet krediidiasutustelt ( pankadelt ) saadud ja muudel intressidel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 39,
              "text": "kanalites",
              "idx": 662,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kirchide perekonnal on osalus kanalites Sat1 , PRO7 , Kabel 1 ja DF1 ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 51,
              "text": "kurgus",
              "idx": 663,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hingamine v\u00f5ib raskeneda ning kratsimistunne kurgus v\u00f5ib raskemal juhul \u00fcle minna k\u00f5riturseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 45,
              "text": "pankadest",
              "idx": 664,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Riigikassa pole oma deposiite neist pankadest v\u00e4lja viinud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 53,
              "text": "pangana",
              "idx": 665,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c See on kindel , et Maapank j\u00e4tkab iseseisva pangana ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 87,
              "text": "panga",
              "idx": 666,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Materjaliga on viimistletud Tartu Maarjam\u00f5isa polikliiniku esised basseinid , \u00fche panga fassaad , eramajade ja koolide fassaade , parandatud asutuste ja kaupluste treppe , kaminaid jne."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 40,
              "text": "pangad",
              "idx": 667,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teiselt poolt on riik j\u00e4tnud k\u00f5ik pangad ja firmad infokaitsemuredega \u00fcksi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 107,
              "text": "panga",
              "idx": 668,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Meie eesm\u00e4rk ei ole siin mitte Hoiupangalt klientide \u00fclel\u00f6\u00f6mine , vaid olemasolevale kliendibaasile panga toodetest t\u00e4iuslikuma kogumi pakkumine . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 106,
              "text": "pankadest",
              "idx": 669,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Erinevus praegusest pangandussituatsioonist on vaid ehk see , et erinevalt v\u00f5\u00f5rkapitalile l\u00e4inud pankadest saadakse hakkama omal j\u00f5ul ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 66,
              "text": "kanalilt",
              "idx": 670,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Telemaastik ongi selline , et saatejuhid liiguvad \u00fchelt kanalilt teisele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "text": "panga",
              "idx": 671,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Raha v\u00f5eti Soome \u00fchendatud panga- ja VISA-kaartidega ka Tallinna pangaautomaatidest , v\u00e4idab eilne Soome kollane \u00f5htuleht Iltalehti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 139,
              "text": "panga",
              "idx": 672,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Esmasp\u00e4evases Tallinna Panga ametlikus kommentaaris Bizness & Baltija artiklile v\u00f5ttis Shtshetinin hoogu maha ning seletas , et kuigi panga grupp on saanud \u00fche finantsstruktuuri \u00fchendamise kohta \u201c p\u00f5him\u00f5tteliselt ettepaneku \u201d , ei olnud tegu veel \u201c konkreetse ettepanekuga \u201d , mist\u00f5ttu on sellest \u201c veel vara t\u00e4psemalt ja pikemalt r\u00e4\u00e4kida \u201d ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "text": "panga",
              "idx": 673,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Alates 3. aprillist lahkub panga administratiivdivisjoni direktori ning \u00fchtlasi Hansapanga juhatuse liikme kohalt kauaaegne panga \u00fcks eestvedajaid Tiina M\u00f5is ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 117,
              "text": "pangalt",
              "idx": 674,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Taal vastutas pangajuhina eelmisel s\u00fcgisel toimunu eest , kui Hoiupanga aktsiaemissiooni p\u00e4\u00e4ste\u00fcritus Jaapani pangalt Daiwa Europe Ltd."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "text": "panga",
              "idx": 675,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seoses sellega peavad osa t\u00f6\u00f6tajaid panga teenistusest lahkuma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 113,
              "text": "panga",
              "idx": 676,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siiski on minu ettekujutus selline , et panga n\u00f5ukogu esimees peaks olema kursis asjadega , mis juhtuvad ka panga igap\u00e4evat\u00f6\u00f6s ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 34,
              "text": "panga",
              "idx": 677,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast registrikannet t\u00f5useb panga aktsiakapital 735,4 miljoni kroonini ning Swedbank omab ligi 60 protsenti Hansapangast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 65,
              "text": "pank",
              "idx": 678,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti \u00dchispanga asepresidendi  Margus Schultsi  s\u00f5nul saatis pank eile nii Tallinna kui Helsingi v\u00e4\u00e4rtpaberib\u00f6rsile teate 1996. aasta dividendide maksmise kohta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 93,
              "text": "panga",
              "idx": 679,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sellise laenu intress pole fikseeritud , vaid kujuneb Eesti rahaturu keskmisena , pluss panga marginaal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 36,
              "text": "kanalite",
              "idx": 680,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lisaks dekoodrile tuleb NTV kanalite vaatajal osta ka 5-12 dollarit maksev kuukaart ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 124,
              "text": "pankadest",
              "idx": 681,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Selle paragrahvi alla l\u00e4hevad Anto Veldre s\u00f5nul n\u00e4iteks juhtumid , kus on enda t\u00f5elist identiteeti varjates p\u00fc\u00fctud pankadest raha saada , n\u00e4iteks hiljutine juhtum Laeva meierei arvelt tehtud \u00fclekannetega Hansapangast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "text": "panga",
              "idx": 682,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Konkureerima lubati ONEKSIM pank , firma Reola ( ONEKSIM panga t\u00fctarfirma ) ja kommertspank MFK ( 51 protsenti aktsiatest kuulus ONEKSIMile ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "text": "panga",
              "idx": 683,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti \u00dchispanga haldusdirektori  Jaanus Sula  s\u00f5nul kolib panga uude hoonesse klienditeenindus ja peakontor ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 87,
              "text": "pangale",
              "idx": 684,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchispank tahab kohtu kaudu endise \u00e4rinaise Tiiu Silvese Pirita-Kosel asuva ning pangale laenu tagatiseks panditud majaga s\u00f5lmitud m\u00fc\u00fcgitehingute t\u00fchiseks tunnistamist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 106,
              "text": "kanal",
              "idx": 685,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "SL \u00d5htuleht on veendunud , et segadus ETV \u00fcmber ei l\u00f5pe , enne kui poliitikutel jagub kindlameelsust kanal erastamisele panna ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 49,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 686,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00ab T\u00f6\u00f6tame nii diplomaatilisi kui ka muid kanaleid pidi , \u00bb t\u00e4psustas ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "text": "kurke",
              "idx": 687,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Et Peterburi meie kurke taga igatseb , selles pole kahtlust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "text": "panga",
              "idx": 688,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aga see on paraku panga probleem ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 39,
              "text": "pankade",
              "idx": 689,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige rohkem langesid juhtivate pankade aktsiad , mis on k\u00f5ige rohkem \u00fcles v\u00f5imendatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 88,
              "text": "pangad",
              "idx": 690,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchispanga elektronpanganduse divisjoni direktori aset\u00e4itja Tammo Otsasoo s\u00f5nul on pangad orienteerunud laiemale klientuurile kui investeerimisfirmad , sest pank kliente valida ei saa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "text": "panka",
              "idx": 691,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Teie viga , te ei teatanud lastest panka , \u201d kuulis Irv pangat\u00f6\u00f6tajalt selgitust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 156,
              "text": "pankade",
              "idx": 692,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Madala intressiga arvelduskrediiti oleks Eesti riigil t\u00f5en\u00e4oliselt v\u00f5imalik saada ka paljudelt v\u00e4lispankadelt , nii et tegemist ei pruugi olla Eesti pankade kauka kosutamisega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 122,
              "text": "pangal",
              "idx": 693,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuigi pankade veebruari kasumid j\u00e4id jaanuari omadele alla , tulid need siiski suuremad , kui loodeti , ning mitmel pangal on kahe esimese kuuga t\u00e4idetud juba niiv\u00f5rd suur osa aasta ametlikust kasumiprognoosist , et k\u00fcllaltki reaalne tundub prognoosi korrigeerimine aasta keskel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 34,
              "text": "pangad",
              "idx": 694,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Meie vastutame pankade ja pangad klientide ees , \u201d \u00fctles Aun ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 52,
              "text": "kanali",
              "idx": 695,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4nane kriitik ammutab m\u00f5juj\u00f5u eelk\u00f5ige selle kanali v\u00f5i v\u00e4ljaande v\u00f5imsusest , kes tema t\u00f6\u00f6j\u00f5udu kasutab ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "text": "panga",
              "idx": 696,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teller oli saatnud panga sisemiseks kasutuseks m\u00f5eldud kontodelt \u00fclekandeid kahele arvele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 121,
              "text": "panka",
              "idx": 697,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Dresdner Banki pressiesindaja teatel pole Waringu toimikus v\u00e4himatki vihjet tema koost\u00f6\u00f6st Stasiga , kuigi ta l\u00e4bis panka tulles rutiinse kontrolli ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 47,
              "text": "pankade",
              "idx": 698,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00f5en\u00e4oliselt on vaja oodata lisaandmeid pankade kasvutempo kohta . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 152,
              "text": "pangad",
              "idx": 699,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Riik on prognoosinud selle aasta majanduskasvuks 6-8% ning 1998. aasta kasvuks 5,5% , kasvu j\u00e4tkumisega arvestavad oma tegevuskavades ka suuremad pangad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 93,
              "text": "panka",
              "idx": 700,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Need riigi taskust v\u00f5etud miljonid pidid v\u00e4idetavalt kosutama v\u00e4hemalt riigile kuuluvat panka ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "text": "panga",
              "idx": 701,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kahe panga liitumisel v\u00e4henevad oluliselt personali ja administratsiooni kulud , konkreetsed koondamisplaanid ja kulude kokkuhoiu programm valmib veebruariks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "text": "panka",
              "idx": 702,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teavitasin panka ja nende vastusest v\u00f5isin lugeda , et teostasin tehingu \u00f5igesti ja raha v\u00e4ljastati ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 103,
              "text": "pankade",
              "idx": 703,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rahandusminister  Mart Opmann  v\u00e4ljendas pankade kriitikale reageerides ka kartust , kas hoopis pankade suur sisselaenamine ei v\u00f5i riigi majandust ohustada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 21,
              "text": "kanalile",
              "idx": 704,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Reedel tulen kanalile ja teen m\u00f5ne kiirema liigutuse . \u00bb"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 50,
              "text": "kurgus",
              "idx": 705,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00ab Kui seda laulu lindistasin , oli mul nutt kurgus ja rohkem polegi ma seda laulnud , \u00bb \u00fctleb Marju ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 23,
              "text": "pangas",
              "idx": 706,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Edasine osalus pangas ei tundunud neile seep\u00e4rast huvitav . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "text": "panka",
              "idx": 707,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Raha ka Albaania panka"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 51,
              "text": "kanalisse",
              "idx": 708,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nad on suunanud oma energia positiivsesse kanalisse ega ela oma kibestumust teiste inimeste peale v\u00e4lja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 98,
              "text": "pankadele",
              "idx": 709,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kasv\u00f5i pangakaartide omanikel , kel on vananaistesuve aegu olnud p\u00f5hjust \u00fclistatud Eesti pankadele kuuluvat kaardikeskust siunata , oleks k\u00fcll \u00f6elda m\u00f5ni teistsugune s\u00f5na ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 186,
              "end": 192,
              "text": "pangas",
              "idx": 710,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Handelsbankeni edasine tegevuskava Eestis v\u00f5ib sisaldada esinduse muutmist filiaaliks , teine v\u00f5imalus siin tegevust aktiviseerida on omandada strateegiline osalus m\u00f5nes juba tegutsevas pangas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 86,
              "text": "panga",
              "idx": 711,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti Panga n\u00f5ukogu valis eile j\u00e4rjekordses voorus panga presidendi kandidaadiks panga eelmise juhi Vahur Krafti , kes valimiste esimeses voorus j\u00e4i alla ametist vabatahtlikult loobunud Vello Venselile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 53,
              "text": "pank",
              "idx": 712,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Selleks oleks ka mina sobinud , kuid n\u00fc\u00fcd saab pank selle juhi Krafti n\u00e4ol . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "text": "pangas",
              "idx": 713,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sampo pangas laenuhalduri ametit pidav Reelika tunnistab , et keskmiselt kolm-neli trenni ja m\u00e4ng n\u00e4dalas on \u00fchele ehtsale amat\u00f6\u00f6rile p\u00e4ris palju ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "text": "pank",
              "idx": 714,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Et koolil pole koolitusluba , ei anna pank mulle \u00f5ppelaenu , \u201d kurtis rootsi keele atesteeritud giid Roos ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "text": "panga",
              "idx": 715,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See ei kasvata oluliselt ei pangakaardiga maksja ega ka panga turvalisust , aga p\u00f5hjustab panga kliendile palju m\u00f5ttetut muret ja hoolt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 78,
              "text": "panga",
              "idx": 716,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vargus tuli ilmsiks alles eile hommikul , kui automaati l\u00e4ks kontrollima panga tehnik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "text": "panga",
              "idx": 717,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Allutatud laenu eesm\u00e4rgiks on toetada panga kapitali ning see kuulub panga omavahendite hulka ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 30,
              "text": "pank",
              "idx": 718,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ent Greenspan m\u00e4rkis , et pank ei soovi intresse t\u00f5stes aktsiahindu kammitseda , arengud rekordeid l\u00f6\u00f6vatel aktsiaturgudel ei ole intressipoliitika kujundamisel oluliseks faktoriks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 144,
              "end": 148,
              "text": "pank",
              "idx": 719,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "EVEA Panga juhatuse esimees Margus Tilga lootis veel p\u00e4rast pankrotistumist optimistlikult , et selles majas tekib EVEA Panga varade baasil uus pank ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 80,
              "text": "pangal",
              "idx": 720,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tuntuimaks digitaalraha kaubam\u00e4rgiks on olnud Digicash , mida v\u00e4ljastanud pangal oli aga vaid USA \u00fches piirkonnas pangateenuste osutamise \u00f5igus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 97,
              "text": "pangad",
              "idx": 721,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Konkureerivateks r\u00fchmadeks riistavaral p\u00f5hineva e-raha osas on Visa ja Mastercard , samuti pangad , tehnoloogiaettev\u00f5tted ja telekommunikatsioonifirmad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 138,
              "end": 147,
              "text": "pankadega",
              "idx": 722,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Moodyse hinnang v\u00f5ib tema s\u00f5nul anda ka t\u00e4iendava positiivse t\u00f5uke panga arengule , sest n\u00fc\u00fcd on \u00dchispanka v\u00f5imalik v\u00f5rrelda teiste maade pankadega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 72,
              "text": "panga",
              "idx": 723,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hoiupanga  juhtkond otsustas l\u00f5petada kohtuv\u00e4lise lahendi otsimise panga ja Hoiupanga T\u00f6\u00f6tajate AS-i juhi Marcel Vichmanni vahel Daiwa laenu t\u00f5ttu tekkinud konfliktile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 21,
              "text": "pankadel",
              "idx": 724,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Praegu Eesti pankadel v\u00e4lismaalt laenamisega probleeme ei ole ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 95,
              "text": "pangaga",
              "idx": 725,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui klient soovib pangalt laenu saada ja selle saamise tingimus on lepingu vormistamine pangaga seotud liisingufirma kaudu , otsustab lepingu s\u00f5lmimise siiski klient ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 46,
              "text": "pankadele",
              "idx": 726,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seet\u00f5ttu oleks olnud loogilisem anda pankadele teatav hinget\u00f5mbeaeg kosuda , mitte piirata nende tegevusvabadust selliste meetmetega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 99,
              "text": "pangaga",
              "idx": 727,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Venemaa korvpalli tiitliv\u00f5itja Moskva CSKA peaks l\u00e4hiajal s\u00f5lmima lepingu riigi \u00fche suurima pangaga , mis p\u00e4\u00e4staks klubi pankrotist , teatas meeskonna esindaja \u00fcleeile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 55,
              "text": "pangaga",
              "idx": 728,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcldkoosolekul tehti ettepanek h\u00e4\u00e4letada , kumma pangaga \u00fchinemisl\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi pidada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "text": "pank",
              "idx": 729,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Sellega teeb pank iseendale k\u00fclma , \" lisas ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 138,
              "text": "panga",
              "idx": 730,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "ERA Panga moratooriumihaldur Veli Kraav \u00fctles , et panga elustamiseks sellest summast ei piisa , kuid see on esimene t\u00f5sine samm ERA panga pikaleveninud moratooriumiprotsessis ning seda oleks tulnud teha juba varem ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 24,
              "text": "pankade",
              "idx": 731,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuid see on juba pankade vastutus , kes katavad kahju reservfondide arvel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 29,
              "text": "kanali",
              "idx": 732,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" See toimub Interpoli kanali s\u00fcsteemi X-400 kaudu , mis on odavam ja kiirem ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 21,
              "text": "pank",
              "idx": 733,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Poole aastaga on pank saanud 94 , 9 miljonit krooni kasumit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 24,
              "text": "pankadel",
              "idx": 734,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samas oli Eesti pankadel v\u00e4lispankades vara 2 , 5 miljardi krooni v\u00e4\u00e4rtuses ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 156,
              "end": 163,
              "text": "pankade",
              "idx": 735,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1994 . aasta aprillis andis valitsus v\u00e4lja oma kuulsa korralduse 204-k , mis lubas Esva v\u00f5la katteks m\u00fc\u00fca kuus Moonsundi t\u00fc\u00fcpi laeva , et \u00f5iendada \u00e4ra v\u00f5lg pankade ees ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 71,
              "text": "pangast",
              "idx": 736,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapank viskas L\u00e4\u00e4nemerre kolm pudelit , mille leidjad saavad pangast \u00fcks , kaks v\u00f5i kolm tuhat eurot in cash ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 37,
              "text": "pankade",
              "idx": 737,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201d On k\u00fcll avalik saladus , et pankade vahel k\u00e4ib praegu tugev rebimine , \u201d r\u00e4\u00e4kis J\u00fcrgenson , \u201d kuid ma loodan , et pangad ei ole omavahelises v\u00f5itluses nii madalale veel langenud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 167,
              "end": 173,
              "text": "pangal",
              "idx": 738,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuigi Kuusmann ei soovinud prognoosida , kas luba antakse v\u00f5i mitte , \u00fctles ta , et keskpangal pole kunagi olnud ega ole ka praegu midagi selle vastu , et m\u00f5nel Eesti pangal on tugev strateegiline investor ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "text": "panga",
              "idx": 739,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kamandan kogu juhatust ja kui vaja , siis ka teisi panga t\u00f6\u00f6tajaid , \" teatab ta naljaga pooleks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "text": "kurgi",
              "idx": 740,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saksa v\u00e4rske kurgi supp  Vaja l\u00e4heb 1 l keefiri , 100-200 g hapukoort , 2 keskmist avamaakurki , 2 keedetud porgandit , 200 g praeliha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 64,
              "text": "kanalil",
              "idx": 741,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Likvideerimisel oleva firma asemel pidi 1. juunist samal kanalil saateid alustama endise TV-6 t\u00f6\u00f6tajaist koosnev kollektiiv ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 72,
              "text": "panga",
              "idx": 742,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sinuga s\u00f5lmitakse uus laenuleping ning notar vormistab koos m\u00f5lema panga esindajaga laenu tagatise \u00fcmber ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 67,
              "text": "kurgust",
              "idx": 743,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seda peegeldas juba valijameestekogu juhatanud Tunne Kelami kurgust kostev nauding p\u00e4rast Arnold R\u00fc\u00fctli v\u00f5idu kinnitamist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 33,
              "text": "panka",
              "idx": 744,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kup\u00fc\u00fcril on kujutatud vastu panka tormavaid merelaineid ja seda v\u00f5ib m\u00e4rgata hoopiski Paldiski kandis , kus Pakri pank on j\u00e4\u00e4nud merelainete uhtuda ning uuristada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 87,
              "text": "pank",
              "idx": 745,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kohapeal selgus , et nende osalust asendab hoopis \u00fcks notarile esitatud paber ( et pank on pandi \u00fcmberseadmisega n\u00f5us ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 86,
              "text": "kanal",
              "idx": 746,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Veebilehek\u00fcljed on terroristidele \u00fchtaegu propaganda- ja uute liikmete v\u00e4rbamise kanal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "text": "kurk",
              "idx": 747,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00fchike kurk v\u00f5ib olenevalt kauplusest olla pikaga \u00fches v\u00f5i ligil\u00e4hedases hinnas , kuid ka poole odavam ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 74,
              "text": "panga",
              "idx": 748,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kerimovile kuulub ka 4,5 % Gazpromi aktsiatest ja 6% Venemaa suurima panga Sberbank aktsiatest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 195,
              "end": 200,
              "text": "panku",
              "idx": 749,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "USA-l on \u00f5nnestunud koost\u00f6\u00f6s teiste valitsustega terroristid rahvusvahelisest finantss\u00fcsteemist v\u00e4lja t\u00f5rjuda , kuid n\u00fc\u00fcd on keeruline nende rahandusv\u00f5rgustikele j\u00e4lile saada , sest nad v\u00e4ldivad panku ja kasutavad mitteametlikke kanaleid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 164,
              "end": 169,
              "text": "panka",
              "idx": 750,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchispank ja ERA Pank esitasid Urmi kinnitusel ka oma ametlikud pakkumised rahandusministeeriumile , milles kinnitatakse varasemat - \u00f5ppelaenu v\u00e4ljastavad need kaks panka 13\u00a0000 krooni ulatuses k\u00f5igile senistele \u00f5ppelaenuklientidele , uutele tudengitele ja neile \u00f5ppuritele , kes seni pole laenu v\u00f5tnud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 97,
              "text": "pankade",
              "idx": 751,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teenuste nimekiri , mida interneti kaudu tegema saab hakata , on k\u00fcllaltki sarnane teiste pankade omaga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "text": "panka",
              "idx": 752,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teine asi oleks olnud panka r\u00f6\u00f6vida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 19,
              "text": "kanali",
              "idx": 753,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Milliste oma kanali sarjade \u00fcle tunnete suurimat heameelt ja miks ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 90,
              "text": "panka",
              "idx": 754,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sellise stsenaariumi k\u00e4ivitudes saaks viienda j\u00e4rgu v\u00f5lan\u00f5ude eest tagasi neljandiku panka j\u00e4\u00e4nud rahast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 73,
              "text": "kanali",
              "idx": 755,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Matcom on firma , millelt P\u00e4rnu Sadam ostab kaupade laadimise ning kanali s\u00fcvendamise teenust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 122,
              "text": "pankade",
              "idx": 756,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta s\u00f5nas , et tagasil\u00f6\u00f6kidest hoolimata on \u00fcles ehitatud usaldusv\u00e4\u00e4rne kommertspankade s\u00fcsteem , mida iseloomustab pankade arvu v\u00e4henemine ja nende suuruse kasv ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "text": "pank",
              "idx": 757,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hoiupanga teatel v\u00f5ib pank endise peajuristi ja Hoiupanga T\u00f6\u00f6tajate Aktsiaseltsi ( HTAS ) juhi Marcel Vichmanni tegevuse t\u00f5ttu seoses Daiwa pangalt v\u00f5etud laenu tagasimaksmise ja aktsiate tagasiostmisega saada kuni 225 miljonit krooni kahju ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 129,
              "text": "panga",
              "idx": 758,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast seda , kui aktsiad ja m\u00e4rkimist\u00f5endid olid kantud HTAS-i arvele , keeldus Vichmann Hoiupanga teate kohaselt allumast panga n\u00f5uetele v\u00e4\u00e4rtpaberite \u00fcleandmise kohta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "text": "panga",
              "idx": 759,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tulemusi panga k\u00e4esoleva aasta prognoosiga v\u00f5rreldes tuleb muidugi tunnistada selget mahaj\u00e4\u00e4mist oodatust , kuid praeguses olukorras enamat loota oleks olnud naiivne ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "text": "panga",
              "idx": 760,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vastuseisu m\u00f5lema panga juhatused praegu kusagil ei n\u00e4e ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 94,
              "text": "panka",
              "idx": 761,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Panga juhatuse esimees J\u00fcri Trumm on varem \u00f6elnud , et Singapuri firmade grupp on valmis panka investeerima 2 , 5 miljonit dollarit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 139,
              "text": "kurgus",
              "idx": 762,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui miljon\u00e4r k\u00fcsib , kui palju ta v\u00f5lgneb , vastab arst : \u201c Andke mulle k\u00fcmnendik sellest , mis te anda kavatsesite , kui kont alles kurgus oli . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "text": "panga",
              "idx": 763,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuigi panga enda tulemus teises kvartalis j\u00e4i suurematest provisjonidest tulenevalt oodatult alla esimese kvartali n\u00e4itajale , oli liisingu kasum teises kvartalis \u00fcle k\u00fcmnendiku suurem kui esimeses kvartalis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "text": "pank",
              "idx": 764,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti Panga uued rangemad normatiivid ei ohusta  \u00dchispanka  , kuna pank kinnitab , et suudab kapitali adekvaatsuse n\u00f5ude t\u00e4ita kasumi arvel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "text": "panga",
              "idx": 765,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "FABA bilansimaht on 22 miljardit rubla ehk 53 miljonit krooni , panga eelmise aasta majandustegevuse tulem oli 260 miljonit rubla ( 625\u00a0000 krooni ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 24,
              "text": "pangad",
              "idx": 766,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vahepeal arutasid pangad ka tunnelile uue operaatorfirma leidmist , kuid see idee vaibus p\u00e4rast senise operaatorlepingu pikendamist valitsuste poolt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 365,
              "end": 372,
              "text": "kanalis",
              "idx": 767,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti randades , j\u00f5gedes , j\u00e4rvedes ja lahtedes m\u00f5\u00f5deti eile j\u00e4rgmised veetemperatuurid : Paralepas 21 , P\u00e4rnus , J\u00e4rve mererannas , K\u00e4rdlas ja Narva-J\u00f5esuus 19 , Pirital , Sillam\u00e4el ja V\u00f5sul 18 ning V\u00e4\u00e4na-J\u00f5esuus ja Kakum\u00e4el 17 kraadi ; Elva Verevi j\u00e4rves , T\u00fcri tehisj\u00e4rves , V\u00e4rska lahes ja Paloj\u00e4rves 24 , Mooste j\u00e4rves , Paide tehisj\u00e4rves , P\u00fchaj\u00e4rves ja Anne kanalis 23 , Tamula j\u00e4rves , Kubija j\u00e4rves , L\u00e4mmij\u00e4rves ja R\u00f5uge Suurj\u00e4rves 22 , P\u00e4rnu j\u00f5es , Viljandi j\u00e4rves , Peipsi j\u00e4rves ja R\u00f5uge Kaussj\u00e4rves 21 , Saaremaal Karuj\u00e4rves 20 ning Harku j\u00e4rves ja Mustvee lahes 19 kraadi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "text": "pank",
              "idx": 768,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Swedbanki asepresident Lars-Olof \u00d6dlund kinnitas , et pank ei kavatse osalust Hoiupangas ilma selle juhtkonna n\u00f5usolekuta \u00fcle 20% viia ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 66,
              "text": "kanalisse",
              "idx": 769,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcldiselt j\u00e4\u00e4b aga loota , et noored re\u017eiss\u00f6\u00f6rid ka m\u00f5nda kanalisse t\u00f6\u00f6le asudes mitte meie telepildi v\u00e4ljakujunenud steriilsusse sisse ei sula , vaid siiski teatava omap\u00e4ra poole p\u00fc\u00fcdlevad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "text": "pank",
              "idx": 770,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Haldurile pole selge , kust kavatseb pankrotiohtlik pank hankida avamiseks vajalikud 100-120 miljonit krooni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 28,
              "text": "pankade",
              "idx": 771,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c N\u00e4iteks j\u00e4\u00e4b Leedu pankade varade suhe sisemajanduse kogutoodangusse kaks korda alla vastavale n\u00e4itajale Eestis , \u201d m\u00e4rkis Danil ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 53,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 772,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aga kui midagi omada , siis pigem juba k\u00f5iki kanaleid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 64,
              "text": "kurgust",
              "idx": 773,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jumalikku ambroosiat ja nektarit joodud just k\u00e4rbseseene kurgust alla loputamiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 67,
              "text": "kanali",
              "idx": 774,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "H\u00e4\u00e4ltesuminat kuulsin ma veel enne , kui m\u00e4rkasin rahvasumma kanali sillal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 30,
              "text": "pankade",
              "idx": 775,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ebaaus iseenda , Balti pankade , eelarve ja maksuseadusandluse ees ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 48,
              "text": "pankadel",
              "idx": 776,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Selline l\u00e4henemine laenamisele on Eesti pankadel v\u00f5imaldanud suurendada laenuportfelli 75% ja v\u00e4hendada laenude mahakandmisi 2%-ni nende kogumahust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 87,
              "text": "pankade",
              "idx": 777,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tamj\u00e4rve s\u00f5nul j\u00e4tkub Eesti panganduses kasv ja kapitali kontsentreerumine ning pankade liitumised pole v\u00e4listatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "text": "panga",
              "idx": 778,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast suuruselt kaheksanda USA panga ostmist saab Deutsche Bank'ist maailma suurim pank ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "text": "panga",
              "idx": 779,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00e4rjekordne panga siseinfo kasutamise kahtlus on samuti p\u00e4evakorral ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 92,
              "text": "pangad",
              "idx": 780,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Te k\u00fcll hoiatasite oma kliente Eestist-v\u00e4ljuvate arengute eest , kuid samas olid just pangad need , kes hakkasid Eestist v\u00e4ljapoole arenema ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "text": "kanal",
              "idx": 781,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Kuid p\u00f5him\u00f5tet , et Tallinnas peaks olema venekeelne kanal , toetatakse , \u201d s\u00f5nas ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 107,
              "text": "panga",
              "idx": 782,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Praegune keskpanga presidendi kohuset\u00e4itja Peter L\u00f5hmus ei soovinud p\u00e4rast lahkumisavalduse esitamist panga n\u00f5ukogu valikut kommenteerida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 85,
              "text": "kanaliteks",
              "idx": 783,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Schiaparelli n\u00e4gi 1877. aastal Marsil mingeid moodustisi , mida ta nimetas kanaliteks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 127,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 784,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pole muidugi v\u00f5imatu , et \u00fcheaegselt Powelli esinemisega julgeolekun\u00f5ukogus anti selle alalisliikmetele diplomaatilisi kanaleid kaudu edasi info , mida luureallikate salajasuse t\u00f5ttu avalikustada ei saa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 48,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 785,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Meie omalt poolt \u00fcritame diplomaatilisi kanaleid pidi , kahepoolsete suhete abil ja suhtluses Euroopa Liiduga , et see k\u00fcsimus saaks lahendatud , \u00bb r\u00f5hutas Vene riigipea ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 32,
              "text": "pangale",
              "idx": 786,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samuti saavad nad tasuda pangale k\u00f5ik varasemad laenud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 61,
              "text": "kanali",
              "idx": 787,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nooremaid vaatajaid on juurde tulnud , mis on ka alati kanali eesm\u00e4rk olnud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 35,
              "text": "pankadest",
              "idx": 788,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Helistasin just \u00fchte meie pankadest ja pakun , et x protsenti lugejatest vastab : koodikaarti loomulikult ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 14,
              "text": "kanali",
              "idx": 789,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui TV3 kanali ekraanile ilmusid esimesed \" Robinsoni \" reklaamid , hakkasid kimbutama hirmud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 130,
              "text": "kanaliks",
              "idx": 790,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast nimede ja Pohlaku abikaasa Signe Pohlaku ( paremal ) kommentaaridega loo avaldamist valis teine pool ehk Aivar oma kanaliks Postimehe ja Kanal 2."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 40,
              "text": "kanalid",
              "idx": 791,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ainar Ruussaar usub , et m\u00f5lemad kanalid teevad t\u00f5sieluseepidega korraliku reitingu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 95,
              "text": "kanalisse",
              "idx": 792,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Turvat\u00f6\u00f6taja v\u00e4ljus autost , ent nooruk h\u00fcppas umbes viie meetri k\u00f5rguselt Laagna tee kanalisse , t\u00f5usis seal viga saamata ning p\u00fc\u00fcdis taas \u00e4ra joosta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 43,
              "text": "kanalite",
              "idx": 793,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paljud nendest l\u00e4ksid ja \u00fclistasid kanalite ja tammide rajamist , kuid peagi moondus nende reipus kohustuslikuks kiidulauluks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 103,
              "text": "pangast",
              "idx": 794,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4\u00e4ne-Saksamaal Dramstadtis olid elanikud tunnistajaks uskumatule s\u00fcndmusele : pension\u00e4r v\u00e4ljus pangast , istus pingile ja hakkas m\u00f6\u00f6dak\u00e4ijatele raha jagama , teatasid kohalikud v\u00f5imud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 7,
              "text": "kurk",
              "idx": 795,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mu kurk oli kuidagi krampis ja piim leevendas valu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 90,
              "text": "pankade",
              "idx": 796,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapank andis hiljuti suhteliselt optimistliku prognoosi , milles ennustati , et pankade varad kasvavad sel aastal enam kui 50 ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 103,
              "text": "pangas",
              "idx": 797,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Seda k\u00fcsis Eha siis , kui ta kellegi v\u00e4ga suurest raha tasku ajamisest - olgu haldusn\u00f5ukogus , pangas v\u00f5i m\u00f5nes muus ametis - luges ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 77,
              "text": "pankadega",
              "idx": 798,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mitu vene maffia Ladina-Ameerikas loodud panka on seotud ka Venemaa pankadega , millest suur jagu on samuti maffia kontrolli all , m\u00e4rgib WP ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "text": "panga",
              "idx": 799,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kui panga arengu huvides on vaja teha lisainvesteeringuid , siis neid loomulikult ka tehakse , \" lisas ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "text": "pank",
              "idx": 800,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapank tahab , et Leedu pank ja sealsed t\u00fctarettev\u00f5tted looksid \u00fchtse terviku ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 66,
              "text": "panga",
              "idx": 801,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchispanga kapitaliturgude spetsialist Aivo Kangus \u00fctles , et panga enda pakkumine oli emissioonis vaid m\u00f5ned miljonid kroonid , mis moodustas emissioonist m\u00f5ne protsendi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 220,
              "end": 225,
              "text": "panga",
              "idx": 802,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teistel pankadel on omakapitali suurused turuv\u00e4\u00e4rtusest j\u00e4rgmised : \u00dchispangal 28 , 5% ( allutatud v\u00f5lakohustustega 32 , 1% ) , Forekspangal 22 , 3% ( 28 , 2% ) , Hoiupangal 18 , 5% ( 25 , 3% ) ja Hansapanga grupil koos panga maikuu kasumiga 19 , 1% ( 19 , 1% ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 92,
              "text": "pangas",
              "idx": 803,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti Panga n\u00f5ukogu t\u00fchistas kaks n\u00e4dalat tagasi Innovatsioonipanga tegevusloa , sest pangas 75%-list osalust omav Eurocapital Group Ltd ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 48,
              "text": "pank",
              "idx": 804,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Omafinantseerimise puhul aktsepteerivad nii pank kui liisingfirma lisatagatisi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "text": "panga",
              "idx": 805,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vahendustasu oleks peale \u0160veitsi panga kontode m\u00f5ttekas anda ka Itera Latvijale ( 10% osanik ) n\u00e4iteks toetuse eest Eesti Gaasis \u2026 on ju ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "text": "panga",
              "idx": 806,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui Soomes kopsatab IT-ala teenistuja panga-kontole kuu l\u00f5pus keskmiselt umbes 3600 eurot ehk veidi \u00fcle 56 000 krooni , siis Rootsis teenivad tehnikav\u00f5lurid keskmiselt 64 500 krooni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 140,
              "text": "kanal",
              "idx": 807,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M\u00f5ni reede tagasi oli v\u00f5idukihutamine Vabaduse v\u00e4ljakul ja ka siis oli linn t\u00e4is eksiteele viidud kodanikke , seej\u00e4rel suleti Lasnam\u00e4e kanal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 79,
              "text": "pank",
              "idx": 808,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u0160veitsi keskpank ei teata kunagi ette oma reaktsioonidest juhul , kui m\u00f5ni pank peakski pankrotistuma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 120,
              "text": "pangalt",
              "idx": 809,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Traaderi juhatuse liige Peeter Piho \u00fctles , et firma plaanib l\u00e4hitulevikus taotleda garantiikirja m\u00f5nelt teiselt pangalt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 21,
              "text": "pangast",
              "idx": 810,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Mulle \u00f6eldi pangast , et saan uue kaardi kahe n\u00e4dala p\u00e4rast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "text": "panga",
              "idx": 811,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uue panga n\u00f5ukokku nimetasid aktsion\u00e4rid Hansapanga poolt Hannes Tamj\u00e4rve ( n\u00f5ukogu esimeheks ) , Tiina M\u00f5isa , Endel Siffi , Meelis Milderi , Bengt Dennise ja J\u00fcri Raidla ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "text": "panga",
              "idx": 812,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hoiupank kandis 6 . mail panga n\u00f5ukogu ja keskpanga teadmisel HTAS-i v\u00e4\u00e4rtpaberiarvelt V\u00e4\u00e4rtpaberite Keskdepositooriumis 6 miljonit aktsiat oma arvele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 116,
              "text": "pankadesse",
              "idx": 813,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samal p\u00f5hjusel otsustas valitsus m\u00e4rtsi algul investeerida 13 , 8 miljardit dollarit raskustes olevatesse pankadesse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "text": "panga",
              "idx": 814,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saksa ajakirjandus spekuleerib , et uue panga s\u00fcnd v\u00f5ib kaasa tuua umbes poolte filiaalide sulgemise ning kuni 16 000 t\u00f6\u00f6taja koondamise ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 98,
              "text": "kanali",
              "idx": 815,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti telekanal TV 1 k\u00e4ivitas satelliidi\u00fchenduses oleva maapealse kosmosejaama , mis muutis kanali n\u00e4htavaks \u00fcle Euroopa ja on esimene sellelaadne Baltikumis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 40,
              "text": "pangale",
              "idx": 816,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "tehinguid ja likviidsuse tagasid pangale \u00fclem\u00e4\u00e4ra suured \u00fcle\u00f6\u00f6laenud teistelt pankadelt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 33,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 817,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui pole koodi , pole ka kanaleid , \u201d kirub Kristal k\u00f5vah\u00e4\u00e4lselt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "text": "pank",
              "idx": 818,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jah , pank kandis raha k\u00f5igepealt omavalitsuse kontole , omavalitsus kandis raha kooli omale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 168,
              "end": 175,
              "text": "pangale",
              "idx": 819,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapanga suuromanikuna v\u00f5is ju Kaarepere \" vaesele \" peaministrile vastutasuks kriminaalasja l\u00f5petamise eest vastavalt k\u00e4enduslepingule t\u00e4iesti seaduslikult h\u00fcvitada pangale antud garantii , kui Siimann ei oleks j\u00f5udnud laenu \u00e4ra maksta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "text": "panka",
              "idx": 820,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ainu\u00fcksi veebruari jooksul tuli panka deposiitidena juurde \u00fcle miljardi krooni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 53,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 821,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aasmann ei osanud siiski \u00f6elda , missuguseid kanaleid viin\u00e4rikad kasutavad : \u201c Et kindlad andmed selle kohta puuduvad , ei taha spekuleerima hakata . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 178,
              "end": 182,
              "text": "pank",
              "idx": 822,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta valetas ka otse kohtus 30 . novembril kohtunikule , et on korralikult tasunud Hansapangale laenuintresse , ehkki viimane makse oli tehtud 5 . septembril ja 20 . oktoobril oli pank m\u00fc\u00fcnud n\u00f5ude Rasmussonile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 35,
              "text": "kanalite",
              "idx": 823,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapanga elektrooniliste kanalite t\u00f6\u00f6s on h\u00e4ireid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "text": "panga",
              "idx": 824,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta ei kommenteerinud ei panga \u00f5lles\u00f5brale Vambola Kolbakovile antud ja tagastamata j\u00e4\u00e4nud miljonilaene nagu ka p\u00f5hjuseid , miks kustutati majandusministeeriumi tippametniku Tarmo Rubeni miljonilaen ainsa sulepealiigutusega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "text": "panga",
              "idx": 825,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapank korraldab 25 . \u201327 . juunini \u00fcmber panga infos\u00fcsteemid , seet\u00f5ttu on ajutiselt suletud osa panga kontoreid ja elektroonilisi kanaleid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 36,
              "text": "pangast",
              "idx": 826,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tookord v\u00e4ideti , et sellest pangast on l\u00e4bi k\u00e4inud kuni 10 miljardit dollarit Vene maffiaga seotud musta raha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 127,
              "text": "pank",
              "idx": 827,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rootsi S-E-Banken sai Hansapanga aktsiate m\u00fc\u00fcgist kasu 200 miljonit Rootsi krooni ehk 342 miljonit Eesti krooni , kinnitas pank Financial Timesile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 111,
              "text": "pankade",
              "idx": 828,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Poolsada k\u00f5rgkooli on Eesti vaimset ressurssi arvestades ilmselgelt liiga palju , seega ootab ees Eesti pankade k\u00e4ek\u00e4iguga sarnane ja positiivne liitumislaine ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "text": "kurgu",
              "idx": 829,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00bb Paraku panevad pillid kurgu kuivama , mis Ozzy lavakarj\u00e4\u00e4ri just ei soodusta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 109,
              "text": "kurgus",
              "idx": 830,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seej\u00e4rel v\u00f5tate v\u00e4ikese lonksu , keele ots tunnetab magusat maitset , keele \u00e4\u00e4red hapukat ning kibedat kurgus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 53,
              "text": "kanalite",
              "idx": 831,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "elektrooniliste v\u00f5rkude ja muude asjakohaste kanalite kaudu p\u00e4evakajalise teadus- ja tehnoloogiaalase teabe edastamiseks niisuguses s\u00f5nastuses , mis on arusaadav asjast huvitatud kodanikele , kes ei ole vastava ala asjatundjad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 78,
              "text": "panga",
              "idx": 832,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui president Lennart Meri Krafti ametisse kinnitab , siis alustab Kraft panga presidendina teist ametiaega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "text": "panga",
              "idx": 833,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5rgus saavad tuludeklaratsiooni t\u00e4ita Hansa- , \u00dchis- , Krediidi- ning Sampo panga internetikliendid , kuid ID-kaardi omanik saab asja aetud ka maksuameti kodulehek\u00fclje kaudu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 37,
              "text": "kurgus",
              "idx": 834,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Niimoodi luuakse ninaneelus ja kurgus viirust t\u00f5rjuv keskkond ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 89,
              "text": "pangale",
              "idx": 835,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Alati omafinantseeringut ei n\u00f5uta , kuid sellisel juhul tuleb laenuv\u00f5tjal pakkuda pangale lisatagatisi ( tavaliselt korter v\u00f5i maja ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 134,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 836,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "( 2 ) Kui k\u00e4esoleva paragrahvi l\u00f5ikes 1 nimetatud lepingut ei ole s\u00f5lmitud , toimub dokumendi k\u00e4ttetoimetamine diplomaatilisi kanaleid kaudu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 217,
              "end": 224,
              "text": "pankade",
              "idx": 837,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ilma et see piiraks artikli 28 kohaldamist , varustavad riikide keskpangad EKPd v\u00e4lisvaluutareservidega , v\u00e4lja arvatud liikmesriikide valuutad , ek\u00fc\u00fcd , Rahvusvahelise Valuutafondi reservide j\u00e4\u00e4gid ja liikmesriikide pankade erireservid , * kuni summani , mis on v\u00f5rdne 50 miljardi ek\u00fc\u00fcga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 129,
              "text": "pangal",
              "idx": 838,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pank v\u00f5ib k\u00fcll hea tahtmise juures minu jope endale saada , kui ta ilma selleta kuidagi hakkama ei saa , kuid selleks peab pangal endal olema \u00f5igus seesama jope osta , jope omanik peab avaldama tahet jopet m\u00fc\u00fca ning jope omanik kui m\u00fc\u00fcja ja pank kui ostja peavad omandi \u00fcleminekuks s\u00f5lmima n\u00f5utud vormis kokkuleppe ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 156,
              "text": "pangast",
              "idx": 839,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Politseijuurdlus kaotati 1 . oktoobril 1995 , ent ajutiselt on juurdlejate uurida veel aastail 1992-1993 toime pandud 150 sulitempu - kelmid kadusid pangast laenatud tuhandete inimeste rahaga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 40,
              "text": "kanalisse",
              "idx": 840,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Esialgsetel andmetel v\u00f5is laip kanalisse visatud olla juba talvel , m\u00e4rgib BNS ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 116,
              "text": "panga",
              "idx": 841,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Varem on ka mitmed v\u00e4\u00e4rtpaberianal\u00fc\u00fctikud avaldanud arvamust , et kui Tallinna Pank laevandus\u00e4rist loobub , on panga aktsial t\u00f5usuruumi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 92,
              "text": "kanalile",
              "idx": 842,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "OK , astmeline v\u00f5i mitte , kinnimakstud reklaam v\u00f5i mitte igal juhul j\u00e4ttis see asi kanalile koleda savisaarepleki ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 76,
              "text": "kanal",
              "idx": 843,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kontrast oli suur - meeletu turg , aga tibatilluke , lausa marginaalne kanal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 107,
              "text": "pangale",
              "idx": 844,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dclej\u00e4\u00e4v 0 , 7 miljonit krooni l\u00e4heb O\u00dc-le Pasiphae , kes peab omakorda maksma 0 , 3 miljonit krooni pangale liisitud turuhoonete katteks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "text": "panga",
              "idx": 845,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" \u00dchispank on esitanud S\u00f5najalgade vastu neli , nood omakorda panga vastu kolm hagi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "text": "pank",
              "idx": 846,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suvevooru laekus 300 taotlust , millest andis pank raha 12 projektile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "text": "pank",
              "idx": 847,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Joosti hinnangul saab pank pandiga tagatud n\u00f5ude k\u00e4tte ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "text": "pank",
              "idx": 848,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sellega seoses tegutseb pank \u00fchenduse nimel ning vastutusel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 84,
              "text": "panga",
              "idx": 849,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Artikli 28 komitee eesistuja on selle liikmesriigi esindaja , kes on parajasti panga juhatajate n\u00f5ukogu eesistuja ; sekretariaaditeenuste eest hoolitseb pank ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 182,
              "end": 187,
              "text": "panga",
              "idx": 850,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui artikli 28 komitee esitab pooldava arvamuse riskikapitali arvelt finantseerimise ettepaneku kohta , esitatakse ettepanek otsustamiseks panga direktorite n\u00f5ukogule , kes tegutseb panga p\u00f5hikirja kohaselt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 50,
              "text": "kanalite",
              "idx": 851,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Olen j\u00e4lginud k\u00f3ikv\u00f3imalike saksakeelsete kanalite pealt k\u00f3ikv\u00f3imalikke saateid Tshetsheeniast ning need saated on k\u00fcll n\u00e4idanud asja selles valguses , et venelased teevad j\u00f3hkrat \u00fclekohut ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 74,
              "text": "kanali",
              "idx": 852,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lutvei nimetas ujujaohtlikumateks randadeks P\u00fchaj\u00e4rve ja Tartu Anne kanali randa , kus vesi l\u00e4heb v\u00e4ga kiiresti s\u00fcgavaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 118,
              "text": "pangale",
              "idx": 853,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Praeguseks on Peterburi arbitraa\u017e arutanud l\u00e4bi kahe Eesti panga hagi maksupolitsei vastu ning andnud m\u00f5lemale pangale ( Krediidipank ja ERA Pank - toim . ) \u00f5iguse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 92,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 854,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja nende r\u00fcnnakute eest hoiatamiseks kasutatakse tavaliselt teisi , tsiviliseeritud kanaleid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 23,
              "text": "kanalite",
              "idx": 855,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Info liikumise kanalite laienedes hakkavad ka ahenema autoteed ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 26,
              "text": "kanali",
              "idx": 856,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Smith on k\u00fcll vanim kanali \u00fcletanud britt , kuid vanima tiitlit ta endale ei saa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 79,
              "text": "kanalil",
              "idx": 857,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00f5uludeks peaks aga saama juba \u00fclekande teha kaheksast eri mat\u0161ist \u00fchel kanalil ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "text": "panga",
              "idx": 858,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Me avastasime krediiditoimikuid uurides , et panga osakondadel olid krediidisidemed Auschwitzi ehitusplatsil tegutsevate kompaniidega , \u201d \u00fctles Pohl Frankfurdis ajakirjanikele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 164,
              "end": 169,
              "text": "panka",
              "idx": 859,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kes v\u00e4lisreise ei plaani , v\u00f5ib piirduda odavama ID-kaardiga , mis pealegi hakkab endas \u00fchendama juurdep\u00e4\u00e4suv\u00f5tmeid teistesse elektroonsetesse s\u00fcsteemidesse , nagu panka , maksuametisse ja haigekassasse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 93,
              "text": "pangast",
              "idx": 860,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saime teada , et Eesti Panga s\u00fc\u00fcl pikalt virelenud ja oma kliente alt t\u00f5mmanud Optiva pangast , mis soomlaste kontrolli alla l\u00e4ks , saab j\u00e4rgmisel aastal Sampo Pank ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 122,
              "text": "pangaga",
              "idx": 861,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapank ja \u00dchispank v\u00f5ivad peo korraldada , sest sisuliselt hakkab uus Sampo Eesti rahaturul konkureerima Merita pangaga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 135,
              "text": "kanalit",
              "idx": 862,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Niipalju , kui erinevatest webisaitidest v2lja koorus tuleb v2lja , et tavalise muusika jaoks on soovitatav kasutada tavalist 2 kanalit + subwoofer systeemi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 125,
              "text": "panga",
              "idx": 863,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Riigipanga apoliitilise n\u00f5ukogu t\u00e4nast j\u00e4rjekordset kokkutulemist v\u00fcrtsitab tsentri avalikult v\u00e4lja \u00f6eldud kahtlus , et panga rahaasjades haigutavad varjamist vajavad patud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "text": "pank",
              "idx": 864,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aktsiaseltsina asutatud krediidiasutuses ( edaspidi pank ) olulise osaluse omandamise loa ( edaspidi luba ) taotlemisel tuleb esitada Eesti Panga Pangainspektsioonile allj\u00e4rgnevad dokumendid ja andmed ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 341,
              "end": 349,
              "text": "kanalite",
              "idx": 865,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui tootjaorganisatsioon v\u00f5i m\u00f5ni selle liige paneb oma tooted m\u00fc\u00fcki m\u00f5nes muus liikmesriigis kui see , kus ta on tunnustatud , annab k\u00f5nealuse liikmesriigi p\u00e4dev asutus organisatsioonile v\u00f5i selle liikmele taotluse korral viivitamata v\u00e4lja II lisas esitatud n\u00e4idisele vastava t\u00f5endi ning edastab samal ajal k\u00f5nealuse t\u00f5endi koopia ametlike kanalite kaudu teises liikmesriigis rahalise h\u00fcvitise andmise eest vastutavale asutusele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 2,
              "end": 10,
              "text": "kanaliga",
              "idx": 866,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1 kanaliga ISDN tuli 62,50kbit/s"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 25,
              "text": "kanalisse",
              "idx": 867,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "ircworldi #dota kanalisse on kogunenud v\u00e4ikest sorti kommuun , kus on p\u00e4ris algajatest kuni veteranideni v\u00e4lja , nii et igas m\u00e4ngus m\u00f5ne killi saab ka p\u00e4ris algaja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 63,
              "text": "pangad",
              "idx": 868,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kontroll ettev\u00f5tja \u00fcle artikli 1 t\u00e4henduses puudub , kui pangad v\u00f5i finantsinstitutsioonid omandavad ettev\u00f5tja asutamise v\u00f5i kapitali suurendamisega seoses ettev\u00f5tja aktsiaid eesm\u00e4rgiga viia need turule , kuid ei kasuta k\u00f5nealuste aktsiatega seotud h\u00e4\u00e4le\u00f5igusi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 17,
              "text": "pangast",
              "idx": 869,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nad mingi pangast helistavad ja k\u00fcsivad luba raha \u00fclekandeks ja hilineb kuna n\u00e4dalavahetus v\u00f5i see ongi siuke s\u00fcsteem ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 103,
              "text": "kurku",
              "idx": 870,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See aga ei takistanud tal koos \u00ab endistega \u00bb peeni suupisteid ja napse nautida need ei j\u00e4\u00e4nud tal kurku kinni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "text": "panga",
              "idx": 871,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "H\u00e4\u00e4l kinnitas , et v\u00f5imalikud pakkumised v\u00f5tab panga n\u00f5ukogu ja juhatus kaalumisele , kuna panga aktivate m\u00fc\u00fck v\u00f5ib kindlustada hoiustajate huve ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "text": "pank",
              "idx": 872,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Osa palgarahast kandsime \u00fcle reedel ning selle kandis pank ka t\u00f6\u00f6tajate kontodele , \" r\u00e4\u00e4kis haigla direktor , kelle palk on samuti k\u00fclmutatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 90,
              "text": "pank",
              "idx": 873,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Netipangas maksab ise tellerit\u00f6\u00f6d tegev klient selle eest pangale veel teenustasugi , pank aga ei garanteeri midagi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "text": "panga",
              "idx": 874,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "_Baarik\u00e4rbes 11.01.2003 22:56_ _K\u00fcsimus Miks panga ehitamisel nurgakivi asetamisele kutsutakse vaimulik , kes \u00f5nnistust jagab ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 8,
              "text": "pank",
              "idx": 875,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui pank oleks \u00fcksnes rahakott , ei peaks teda huvitama ka see , kas klient tagastab ostetud kauba poele originaalpakendis v\u00f5i milleski muus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 96,
              "text": "pangale",
              "idx": 876,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lisaks selline asi , et peale lepingu tegemist pankadega ja oma avaliku v\u00f5tme saatmisest pangale saad pangast mingi testkeskonna kus saad veenduda kas s\u00fcsteem toimib ilma reaalset raha liigutamata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 87,
              "text": "kurgu",
              "idx": 877,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja p\u00e4rast kahvatut duetti kitarrist Mark Hornbyga k\u00f5lab uus vabandus : \" Olen oma kurgu \u00e4ra k\u00fclmetanud . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "text": "panka",
              "idx": 878,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sel aastal saab kuni aastast last kasvatav lapsevanem panka \u00f5ppelaenu kustutamise taotlust esitama hakata alates 26. jaanuarist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "text": "pank",
              "idx": 879,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Miskip\u00e4rast tahtis aga pank seekord PRIA toetuseraha sedamoodi kontole kanda , et ees oleks Raivo Mustingu nimi ja selle taga K\u00fclmsoo talu konto number ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 57,
              "text": "kanalit",
              "idx": 880,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "sat kanaleid v\u00f5ivad kasutada ka sujuvalt vene TV7 kanalit kus"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 196,
              "end": 202,
              "text": "kanali",
              "idx": 881,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nagu ikka on r\u00f5\u00f5m t\u00f5deda , et Eesti on troppide rivi eest otsas nagu ikka ... k\u00f5ikidest Baltiriikides n\u00e4idatakse Dakari \u00fclekandeid ehk siis Valga ja selle kandi mehed v\u00f5ivad lahti keerata sellise kanali nagu on L. N. T Leedu meile ei paista on Baltijos TV'ga aga \u00fcldilselt \u00fctleme , et Ida-Euroopast ei n\u00e4idata seda mega s\u00fcndmust ainult Eestis Neid t\u00fc\u00fcpe seal ET-s on juba ammu teada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 77,
              "text": "pank",
              "idx": 882,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lehtma arvas , et k\u00f5ige oodatum uudis eakaile on vahest v\u00e4ikelaen , mida pank seni andis vanemale inimesele ainult erandkorras ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 153,
              "text": "pangad",
              "idx": 883,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Linnapea visiooni kohaselt v\u00f5iks \u00e4rip\u00e4evadel olla ehitust puudutav osa , kus oleksid majatootjate k\u00f5rval esindatud ka haljastajad , laenu pakkuvad pangad , siseviimistlusmaterjali pakkujad ja m\u00f6\u00f6blitootjad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 249,
              "end": 254,
              "text": "panka",
              "idx": 884,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Infotehnoloogia ( IT ) ja side areng annab \u00fcha uusi v\u00f5imalusi ka maaettev\u00f5tetele , kelle jaoks kas v\u00f5i Internet on niisama loomulik ning vajalik kui linnas - m\u00f5nes m\u00f5ttes isegi t\u00e4htsam , kuna maal peab see asendama mitmeid olulisi asutusi , n\u00e4iteks panka ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "text": "kurgi",
              "idx": 885,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seep\u00e4rast , kui mina , \u00fcldiselt 97% kurgi peal \u00fcleskasvanu v\u00f5in loota , et 25 aastat p\u00e4rast mu mahamatmist v\u00f5ivad l\u00e4hisugulased hakata juba minu j\u00e4rglaste pealematmisele m\u00f5tlema ( sest ma olen kenasti looduslikult \u00e4ra k\u00f5dunenud ) , siis s\u00f5ber Ronaldi j\u00e4reltulijad ei v\u00f5i sihukese matmismooduse peale k\u00fcll kindlad olla ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 68,
              "text": "panka",
              "idx": 886,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4htis on teada , et veised peavad oma dokumentidele l\u00e4himasse panka ise j\u00e4rele minema ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "text": "panga",
              "idx": 887,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Makse tehakse asutuse panga kaudu v\u00f5i vajaduse korral riigikassaosakonna kaudu v\u00f5i posti teel saadetava t\u0161eki kaudu viie t\u00f6\u00f6p\u00e4eva jooksul kulutuste kandmisest EAGGF arvele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 14,
              "text": "pangad",
              "idx": 888,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jaapani pangad kardavad , et kui ei osale toetuspaketis , v\u00f5ivad nad kannatada Tai majanduse edasise allak\u00e4igu t\u00f5ttu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 31,
              "text": "kanalit",
              "idx": 889,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcldse pakutavat kuni 20 kanalit ja peale selle raadiokanaleid peot\u00e4is ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 33,
              "text": "kanalist",
              "idx": 890,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "ma m\u00f5tsin nagu bookwarez kanalist"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 32,
              "text": "kanalites",
              "idx": 891,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "v\u00e4ga lihtne saa nendes kanalites ban ja asi klaar"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 143,
              "text": "pankade",
              "idx": 892,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Valdusfirma  Hansa Capital  allkirjastas neljap\u00e4eval Kielis 15 miljoni Saksa marga ehk 120 miljoni kroonise s\u00fcndikaatlaenulepingu Saksa pankade grupiga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 32,
              "text": "pankade",
              "idx": 893,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sellegi poolest viitavad pankade bilansid ja kasumiaruanded praegu liigse riski olemasolule v\u00f5i riskide halvale juhtimisele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "text": "panga",
              "idx": 894,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eriku hinnangul ongi Pioneeri aktsion\u00e4ride j\u00e4rgmine samm panga tegevuse l\u00f5petamine ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 202,
              "end": 209,
              "text": "kanalil",
              "idx": 895,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pilt 2 : Pakistanlasest re\u017eiss\u00f6\u00f6ri , Stephen Frearsi \u00f5pilase Hanif Kureishi ( s . 1954 ) re\u017eiss\u00f6\u00f6rideb\u00fc\u00fct \" London tapab mu \" / \" London Kills Me \" ( Inglismaa , 1991 ) , mida saab vaadata kell 23 . 15 kanalil Nelonen , on jutustus elus oma kohta otsivate , narko- ja muude \u00e4ridega tegelevate noortej\u00f5ukude elust suurlinna slummides ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 75,
              "text": "panka",
              "idx": 896,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00fchiandmed sisaldavad ka pankade jaanuari kasumin\u00e4itajaid , mida kolm panka seni pole avaldanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 126,
              "text": "pankade",
              "idx": 897,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Et piirata j\u00e4rsu krediitide kasvuga kaasnevaid riske , laiendas Eesti Pank 1 . juulist kohustusliku reservi n\u00f5udeid ka pankade netokohustustele v\u00e4lisriikide finantsinstitutsioonide ees ja t\u00f5stis kapitali adekvaatsuse m\u00e4\u00e4ra 1997 . aasta 1 . oktoobrist 8-lt 10 -ni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 16,
              "text": "pankade",
              "idx": 898,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suur osa pankade poolt v\u00e4ljalaenatud rahast on \u00e4ra tarbitud , n\u00e4iteks andsid v\u00e4liskaubanduse puuduj\u00e4\u00e4gist 1 , 9 miljardit krooni maismaas\u00f5idukid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 32,
              "text": "pankade",
              "idx": 899,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tekib veel k\u00fcsimus , kas pankade aktsiate v\u00e4\u00e4rtus selle t\u00f5ttu langes , et keegi ennustas hinnalangust ja otsustas m\u00fc\u00fca ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 98,
              "text": "pankadel",
              "idx": 900,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Otsetoetused t\u00f5stavad ka p\u00f5llumajanduse v\u00e4\u00e4rtust : niipea kui raha l\u00e4heb sinna , tekib ka pankadel suurem huvi tegelda selle sektoriga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 286,
              "end": 293,
              "text": "pangale",
              "idx": 901,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "rahvusvahelise rahas\u00fcsteemi edasist arengut ei saa prognoosida ; seet\u00f5ttu , selle asemel et v\u00f5tta viivitamata panga p\u00f5hikirjas vastu arvestus\u00fchiku uus m\u00e4\u00e4ratlus , on vajaduse ja asjakohaste tingimuste korral , eriti panga seisundit kapitaliturgude suhtes arvesse v\u00f5ttes , soovitav anda pangale v\u00f5imalused kohandada arvestus\u00fchiku m\u00e4\u00e4ratlust ja konverteerimismeetodeid muutustega ;"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 63,
              "text": "pangad",
              "idx": 902,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Segastel aegadel raha teinud ja seda v\u00e4lismaalt hankinud pangad hakkasid aktiivselt tarbimislaenu andma ja otsekui Egiptuse vaaraod endale uhkeid m\u00e4lestussambaid ehitama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "text": "panka",
              "idx": 903,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hansapank Marketsi hinnangul eelistavad eraisikud raha panka kogumise asemel aina enam tarbimislaenu v\u00f5tta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 108,
              "text": "kurgust",
              "idx": 904,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Urmas V\u00e4lbe s\u00f5nul algas k\u00f5ige p\u00f5nevam osa alles siis , kui auhinnaks v\u00f5idetud viski koos Red Bulliga kurgust alla kallati ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "text": "kanal",
              "idx": 905,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui kanal 2 kandis \u00fcle f1 mingi aasta siis oli k\u00fcll nutt kurgus , Seal ikka kommenteerisid v\u00e4ga kehvasti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 56,
              "text": "kanalilt",
              "idx": 906,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "mul klassivend ka hoiab spursile p\u00f6ialt ... mis kanalilt sa m\u00e4nge vaatad ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "text": "kanal",
              "idx": 907,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00fckski kanal ei taha t\u00f6\u00f6le hakata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "text": "kurku",
              "idx": 908,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "kui aasta hiljem tulnud sul hambad kurku l\u00f6\u00f6vad , siis enesehinnang v\u00f5ib kannatada saada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 8,
              "text": "kanalile",
              "idx": 909,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "kanalile parool peale panna ja teha teema mida ainult liitunud inimesed n\u00e4ha saavad ja sinna kirjutada see parool .. vahetevahel muuta ka seda ..."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "text": "kurki",
              "idx": 910,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suuremat kogust kurki , tomatit ja paprikat tasub Tallinnas konserveerimiseks osta Keskturult , P\u00e4rnus Vanalt turult ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 190,
              "end": 195,
              "text": "kurku",
              "idx": 911,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sest inimese magu on nagu pump , mis Helicobacter Pylor'ist nakatununa l\u00f6\u00f6b ( tavaliselt \u00f6\u00f6sel ) oma sisu , maohappe ja infektsiooni k\u00f5hust s\u00f6\u00f6gitoru m\u00f6\u00f6da \u00fcles , misl\u00e4bi infektsioon t\u00f5useb kurku ja ulatub keskk\u00f5rvani ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 141,
              "text": "pankade",
              "idx": 912,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peale selle on M\u00f5isa arvates EBRD laen ja v\u00f5imalik osaluse suurendamine eriti t\u00e4htsad situatsioonis , kus p\u00e4evakorral on Skandinaavia pankade osalus ja huvid Hansapangas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 31,
              "text": "pangad",
              "idx": 913,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Valitsuse teatel liideti pangad , kuna ei soovitud nende pankrottiminekut , mis oleks hoiuste tagamise seaduse rakendamisel t\u00e4hendanud lisakoormat maksumaksjatele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 195,
              "end": 202,
              "text": "pankade",
              "idx": 914,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Praegu n\u00e4itab kandidaatriikide statistika , et kohalikku majandusse investeerimise asemel on mitmest Kesk- ja Ida-Euroopa riigist saanud hoopis kapitali eksportija L\u00e4\u00e4ne-Euroopa riikidesse , kus pankade riskid on v\u00e4iksemad ja tulud suuremad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 125,
              "text": "kanalil",
              "idx": 915,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mure selles , et laps vajutas esipaneeli klapi all olevatele nuppudele ( neid on seal 10tk ) ja nii osavalt , et \u00fchel kanalil ilmselt muutus helisagedus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 47,
              "text": "kanali",
              "idx": 916,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samas kuna neil tuleb maksta selle 2Mbps kanali eest p\u00e4ris soolast hinda , on see ka \u00fcsna arusaadav ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 154,
              "end": 161,
              "text": "pangast",
              "idx": 917,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nii nagu etendust lustisid liivas tatsates n\u00e4itlejad ise , nii lustis seda ka esietenduse publik , kellest l\u00f5viosa moodustasid rahapaja liigutajad Nordea pangast ja panga koost\u00f6\u00f6partnerid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 18,
              "text": "pangad",
              "idx": 918,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui Mehhiko pangad riigistati , haihtus pere rikkus koos Pierre'i enda p\u00e4randiga otsekui \u00f5hku ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 172,
              "end": 180,
              "text": "kanalite",
              "idx": 919,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siin on ka sihtasutuste aruanded , mis on \u00fcks niisugune valdkond , kus me oleme \u00fcritanud avalikkuse kontrolli t\u00f5hustada , et koondaruandes oleks selgesti n\u00e4ha , missuguste kanalite kaudu me mitmesuguseid \u00fcritusi rahastame ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 193,
              "end": 200,
              "text": "kanalit",
              "idx": 920,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "j\u00e4llegi oleneb  ... pildil v\u00f5ib olla palju nn. aktiivseid pixleid v\u00f5i kuidas neid nimetatigi kuid n\u00e4iteks v\u00f5ib olla selline sahin pildil sees nagu n\u00e4iteks korraliku antennita telekal kui m\u00f5nda kanalit vaadata , siis v\u00f5ivad olla v\u00e4rvid ebakvaliteetsed jne . ah eks seda tuleb ikka ise vaadata ja katsetada jne ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 75,
              "text": "pangale",
              "idx": 921,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik lina m\u00fc\u00fcgist saadud raha l\u00e4ks aina mingile pangale , pangale , pangale , alles juunip\u00f6\u00f6re vabastas vanaisa ..."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 19,
              "text": "kanalitel",
              "idx": 922,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201d Teistel kanalitel eetrisseminekut takistavad rahastajatega s\u00f5lmitud lepingud , mille kohaselt \u201c \u00d6\u00f6panoraam \u201d l\u00e4heb eetrisse suurima vaatajatehulgaga ETVs ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 59,
              "text": "kanali",
              "idx": 923,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "DJ roll Sky sagedusel ajendas TV1 t\u00f6\u00f6tajaid teda oma kanali uue noortesaate meeskonda kutsuma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 156,
              "end": 161,
              "text": "kanal",
              "idx": 924,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuna t\u00e4nase istungi alguses peab Saksamaa liidukantsler ettekande Riigikogule , siis juhin t\u00e4helepanu , et k\u00f5igil on t\u00f5lkeaparaadid laudadel ja eestikeelne kanal on nr 1."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "text": "panga",
              "idx": 925,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Miks peaks linnas asuv ettev\u00f5te , n\u00e4iteks kauplus , arveldama panga kaudu oma klientidega , kes toovad talle kaupa otse kauplusesse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "text": "panga",
              "idx": 926,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samas v\u00f5imaldaks see n\u00f5ue mingil m\u00e4\u00e4ral kontrollida panga asutamiseks kasutatava kapitali puhtust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 35,
              "text": "pangad",
              "idx": 927,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5iks \u00f6elda nii , et kui oma pangad muutunud majandustingimustes ei oska riske hinnata ja olukorda piisavalt ette n\u00e4ha , siis ilmselt tulevad muud pangad , kelle oskused on paremad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 99,
              "text": "kanalit",
              "idx": 928,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mul on raske prognoosida tulevasi situatsioone maailmas ja Euroopas , kuid omades tulevikus kanalit t\u00e4nu \u00fchendusele Leedu-Poola Kesk-Euroopasse ja t\u00e4nu t\u00f5en\u00e4oliselt ehitatavale kaablile Eesti ja Soome vahel P\u00f5hja-Euroopasse ning v\u00f5imalust osta omatoodetud energiat ja ka Norra h\u00fcdrojaamade energiat v\u00f5i Kesk-Euroopa aatomijaamade energiat , siis minu arvates paindlikkuse m\u00f5ttes meie olukord igal juhul paraneb ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "text": "kanal",
              "idx": 929,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Inglise kanal , ja pelaagilised > 25 m"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 41,
              "text": "pank",
              "idx": 930,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "a ) viiteintressim\u00e4\u00e4r on m\u00e4\u00e4r , mida pank lepingu allakirjutamise p\u00e4eval v\u00f5i v\u00e4ljamaksekuup\u00e4eval kohaldab v\u00e4\u00e4ringu ja tagasimakset\u00e4htaja osas samasuguste tingimustega laenude suhtes ;"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 41,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 931,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "mis on WINtv ??? sealt saab k\u00f5ik kanaleid vaatada ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 48,
              "text": "kanal",
              "idx": 932,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "No nii populaarne saateke siis p\u00fchap\u00e4eviti kanal 2-es ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "text": "kanal",
              "idx": 933,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "kuna #zone.ee kanal liongiti warese kanaliga tegin uue kanai olete oodatud esimesed 5 zone kasutajat saavad @ teised 5 saavad % \u00fclej\u00e4\u00e4nud voice #forum."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 140,
              "text": "pangad",
              "idx": 934,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcdseks peaks juba k\u00f5igi organismid nii palju m\u00fcrke t\u00e4is olema , et hea kui keegi \u00fcldse lapsi produkteerida suudab , ega need sperma pangad ja raha eest lapsi s\u00fcnnitavad naised muidu ei eksisteeriks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 90,
              "text": "panga",
              "idx": 935,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nii et ma ei t\u00f5stnud ei praegu ega eelmise n\u00f5ukogu koosseisu moodustamisel esikohale panga n\u00f5ukogu liikme kuulumist rahanduskomisjoni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "text": "panga",
              "idx": 936,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Omaaegses panga n\u00f5ukogus olid sellised mehed nagu Jalakas ja Uluots , kellest on teada , et nad on oma kompromissituse t\u00f5ttu halvad inimesed ja suure raha juures peast segaseks ei l\u00e4he ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "text": "pank",
              "idx": 937,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Oletame , et Eesti pank x on s\u00f5lminud krediidilepingu mingi Soome pangaga y , kus intressiks on fikseeritud n\u00e4iteks 10% ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 31,
              "text": "kurgus",
              "idx": 938,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "on see s\u00fcsist j\u00e4\u00e4nd tuhk kurgus , mis kipitama paneb vmidagi muud ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 52,
              "text": "pankasid",
              "idx": 939,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "100 miljoni krooni omavahendite koosseisuga pankasid oli Eestis enne Hoiupanga ja Hansapanga nii-\u00f6elda \u00fchinemisprotsessi ja Maapangaga juhtunut kuus panka ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 152,
              "end": 157,
              "text": "panga",
              "idx": 940,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja kartuses , et neid aktsiaid mitte keegi teine osta ei taha , ei osta neid aktsiaid \u00e4ra mitte selle panga aktsion\u00e4rid , p\u00f5hiaktsion\u00e4rid , mitte selle panga juhtkond , n\u00f5ukogu v\u00f5i juhatuse liikmed , nagu Eestis on v\u00e4ga tihti juhtunud , vaid see pank kui juriidiline institutsioon ostab k\u00f5ik need emiteeritud aktsiad ise \u00e4ra ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "text": "panga",
              "idx": 941,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik summad , mis fondile l\u00e4bi panga vastavate projektide alusel eraldatakse , j\u00f5uavad p\u00f5llumeheni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "text": "panga",
              "idx": 942,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sampo panga krediiditoodete osakonna juhataja Arvi Lipp m\u00e4rkis , et halbade laenude osakaal on v\u00e4heneva tendentsiga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 64,
              "text": "kanalid",
              "idx": 943,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "On olemas ka Rohuk\u00fcla-Heltermaa kanal , on olemas mitmed kanalid Praagal Emaj\u00f5es ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 113,
              "text": "kanalite",
              "idx": 944,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kogu informatsioon selle kohta , mis Eestis toimub , peaks j\u00f5udma Eesti muukeelse elanikkonnani kohalike kanalite kaudu ka muukeelselt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 11,
              "text": "kurkide",
              "idx": 945,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "b ) kurkide puhul 449 eurot 1. novembrist 31. maini ;"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 183,
              "end": 192,
              "text": "pankadega",
              "idx": 946,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcmberregistreerimisel on need firmad juba olemas ja neil ei tohiks tekkida v\u00e4ga suuri probleeme oma asjade ajamisega selles m\u00f5ttes , et juriidilise isiku staatus on neil olemas ja ka pankadega on neil v\u00f5imalik asju ajada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 92,
              "text": "pankadega",
              "idx": 947,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Konkreetselt seda objekti finantseeritakse selle rea pealt , mis kajastab koost\u00f6\u00f6d pankadega , ehk laenuraha abil ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 85,
              "text": "pangad",
              "idx": 948,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samal ajal on Eesti Energia esindajad , Eesti P\u00f5levkivi esindajad v\u00e4itnud , et pangad n\u00f5uavad lisatagatisi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 125,
              "text": "kurgid",
              "idx": 949,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Miks ei v\u00f5iks ka laulambid p\u00e4eviti ( regulaarselt nigu menstruatsioon ) - n\u00e4ha kurje p\u00e4evi , sestap neilgi nagu meilgi kurgid ei kasva , neil on probleeme riidekappide idanemisega , mist\u00f5ttu t\u00fchjenevad kohvitassid liiga kiiresti ja murenevad paneelmajad - see ei vihja ometi p\u00fchale kolmainsusele - aga sellegipoolest pole meil midagi vastu sellele , et elektronkellad edasi t\u00f6\u00f6tavad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 37,
              "text": "kanali",
              "idx": 950,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00fcll aga on t\u00f5rkekindlus mitme kanali puhul parem , sest kaablid-pistikud-kontrollerid ( v\u00e4hemalt chip ) on erinevad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "text": "panga",
              "idx": 951,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Komisjonis on arutusel ja vajaks edasist k\u00e4sitlemist panga pankrotieelne juhtimine , viimased muutused omanike ja juhtide ringis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "text": "kanal",
              "idx": 952,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aga mis filmimaratoni sa mainisid ... kas mingi kanal n\u00e4itab k\u00f5ik 4 osa j\u00e4rjest mingil \u00f6\u00f6sel \u00e4ra !?!?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 72,
              "text": "kanali",
              "idx": 953,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "( Pean silmas just seda aega kui see film oli telekas mingi eesti kanali pealt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 188,
              "end": 196,
              "text": "kanalite",
              "idx": 954,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "need t\u00fc\u00fcbid on \u00fcldse suht iidolimaterjal t\u00e4nap\u00e4eva noortele selles suhtes , et nad \u00fcritavad enda ideid ( mis on ka huvitavad ja eksistentsiaalsed ) v\u00e4ljendada l\u00e4bi erinevate meediumite ja kanalite , m\u00f5tlevad kastist igatpidi v\u00e4lja ja ei tegele ainult \u00fche asjaga , nagu eelnevatel p\u00f5lvkondadel on olnud reegliks teha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 153,
              "text": "pankade",
              "idx": 955,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00e4hemalt nende m\u00e4\u00e4ruste projektides , st nii Vabariigi Valitsuse m\u00e4\u00e4ruse projektis kui ka kehtivas juhendis v\u00f5i tulevaste valitsuste ja vastavate pankade vaheliste lepingute juhendites ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "text": "kurke",
              "idx": 956,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ainult pension\u00e4rid hapendavadki veel kurke . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "text": "panga",
              "idx": 957,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Konkreetselt Kehtna juhtumiga \u00fchenduses on selgitatud , et panga j\u00e4relevalve keeldus asutamisloa andmisest , sest asjaajamise teatud etapil selgus , et tahetakse asutamisluba \u00fchistule , mis ei hakka tegelema ainult hoiunduse ja laenundusega , vaid mille teiseks p\u00f5hitegevusalaks on hotellindus ja peale selle on veel muidki tegevusalasid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 59,
              "text": "pangad",
              "idx": 958,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See on ka nende huvides , kellel on \u00f5nnestunud m\u00f5ned pangad kukerpallitades viia teatud seisu , mille tulemusena on tekkinud raha , mida oleks vaja investeerida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 22,
              "text": "pankadel",
              "idx": 959,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui meie enda pankadel ja meie enda inimestel puudub usaldus Eesti riigi v\u00f5lapaberite vastu , siis on t\u00f5esti midagi korrast \u00e4ra , nii et mina , kordan veel kord , ei n\u00e4e siin mingisuguseid probleeme ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "text": "panka",
              "idx": 960,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00f5ppkokkuv\u00f5ttes teevad seda need inimesed , kes oma raha panka panevad ja garanteerivad seel\u00e4bi ka iseenda raha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 113,
              "text": "pank",
              "idx": 961,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mitte nii , et Riigikontroll l\u00e4heb sisse ja hakkab k\u00f5iki v\u00f5lalepinguid v\u00f5i laenulepinguid kontrollima , vaid pank ise v\u00e4ljastab andmed ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "text": "kanal",
              "idx": 962,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "oki: kirjuta kanali nime ette kanal"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "text": "kurku",
              "idx": 963,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "bionicboyy_eemal: ash ja t\u00e4iega eriti siis kui \u00f5hupall kurku l\u00e4hep irw"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "text": "kanal",
              "idx": 964,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "kriska: mis kanal on"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 29,
              "text": "kanalisse",
              "idx": 965,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "boy_15: tulge sprit kanalisse"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "text": "kanal",
              "idx": 966,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Furious_Joint: ei ole sebimise kanal"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 15,
              "text": "kurk",
              "idx": 967,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "kaups: mul kurk kuivab"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 33,
              "text": "kanalis",
              "idx": 968,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "wasp: ma k\u00e4in \u00fches teises kanalis koguaeg ja siin ei viitsi olla"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "text": "kurgi",
              "idx": 969,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "zups: tahan kaa piparkooki .... marineeritud kurgi k\u00f5rvale"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 76,
              "text": "kurgus",
              "idx": 970,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "bajama: supa sa nagu ei n2e ve et siin yks leila veel kellel mu riist kurgus parajasti ennast pargib"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 21,
              "text": "kanalisse",
              "idx": 971,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Caps: tulge kanalisse floorfilla"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 52,
              "text": "kanalit",
              "idx": 972,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "kpp: kas siit keegi oskab teha jutukale enda kanalit ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 43,
              "text": "kanalit",
              "idx": 973,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "C-ikas: Kui keegi tahab koos minuga kanalit v2ndata siis privagu :D ......"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 75,
              "text": "kanalis",
              "idx": 974,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "nurr|6pib|mittesiin: 111350 < Veigo > meenuta neile et ma olen veel kanalis"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 14,
              "text": "kanalis",
              "idx": 975,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jenny: kanalis"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 49,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 976,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "modegirl: nii v\u00f5\u00f5rkeelseid adresse , kui kanaleid"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "text": "kurk",
              "idx": 977,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Krissu: kurk on haige"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "text": "kanal",
              "idx": 978,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "hull2: astuge l\u00e4bi kanal #g\u00e4ng"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 34,
              "text": "kanalil",
              "idx": 979,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Priit: voice peab ka olema kanalil siis pole ju \u00f5ige kanal kui neid pole"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "text": "kanal",
              "idx": 980,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "q923: armas kanal v\u00f5i mis ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "text": "kanal",
              "idx": 981,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "novo: Lilith ... igaljuhul mitte noorteka kanal"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 15,
              "text": "kanalite",
              "idx": 982,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Polla: kanalite statistika"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "text": "kanal",
              "idx": 983,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hekter: kellel on oma kanal ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 31,
              "text": "kanalisse",
              "idx": 984,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Cooljacker: tulge #WC kanalisse"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 8,
              "text": "kanal",
              "idx": 985,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V: kanal #baxxter"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 30,
              "text": "kanalit",
              "idx": 986,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "katlin1200: kle kas sa kanalit oskad teha"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 34,
              "text": "kanalile",
              "idx": 987,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "AL_Capone: tegin v\u00e4limust kanalile nata"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "text": "kanal",
              "idx": 988,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Shania-Jennifer14: anne kanal on ju puhas , mudu seaql ei ujutax"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 56,
              "text": "kanaleid",
              "idx": 989,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Speed: mis dorru enam polegi selliseid tabasalu kanaleid siin angu suska ja tuki jne .. ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 16,
              "text": "kanali",
              "idx": 990,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siim_L: u kanali kah :)"
    }
  }
]