[
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 95,
              "text": "lahti",
              "idx": 0,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5ib kujutleda \u00e4rimeeste r\u00f5\u00f5mu , kui nad p\u00f5hjak\u00f5rbenud hotelliprojektist kasuliku hinnaga lahti said ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 96,
              "text": "lahti",
              "idx": 1,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Riinal ja Juhanil ( Riina on Kaljo Kiisa t\u00fctar ja Juhan Viiding v\u00e4imees - toim ) j\u00e4i suu lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 59,
              "text": "m\u00e4gede",
              "idx": 2,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saajate ja maksjate \u201c eurosuhe \u201d 1,5 : 1 pole sugugi m\u00e4gede taga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 55,
              "text": "tiikides",
              "idx": 3,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Munad munetakse seisva vee pinnale kraavides , tiikides , lompides , mudaaukudes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "text": "lahti",
              "idx": 4,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aga kui k\u00f5ik minutaolised lahti lasta , kust siis uued v\u00f5tta ? \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 17,
              "text": "kaldast",
              "idx": 5,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mees n\u00e4gi kaldast umbes 1,5 km kaugusel palju p\u00e4id ja tumedat pampu , mida ta pidas \u00fcmberl\u00e4inud paadiks ( tegelikult oli see rahuvalvajate n\u00f6\u00f6riga kokkuseotud varustus ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 63,
              "text": "v\u00e4inade",
              "idx": 6,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Oma olemuselt on meri , kus vesi vahetub kitsaste Taani v\u00e4inade kaudu iga 30-40 aasta j\u00e4rel , rohkem nagu suur j\u00e4rv ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 141,
              "text": "poolsaare",
              "idx": 7,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ometi ei osanud daam , kes t\u00f6\u00f6alaselt linna juhtidega pidevalt l\u00e4vib ( Kink on Eesti juhtiva h\u00fcdrogeoloogina aastaid j\u00e4lginud Pakri poolsaare vete puhtust ) , kuidagi arvata , et tema huvidest nii m\u00f6\u00f6da vaadatakse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "text": "soost",
              "idx": 8,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tulevikus peavad t\u00e4nased noored s\u00f5ltumata soost ja elupaigast esmat\u00e4htsaks head t\u00f6\u00f6kohta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "text": "k\u00f5rbed",
              "idx": 9,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sageli esinevad k\u00f5rbed m\u00e4estike taga allatuult ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 127,
              "text": "allikate",
              "idx": 10,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tegelikult on arhitektuuriajaloolaste k\u00e4sutuses mitmesuguseid kaudseid v\u00f5imalusi hoone vanuse m\u00e4\u00e4ramiseks ka kirjalike allikate puudumisel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 173,
              "end": 181,
              "text": "allikaid",
              "idx": 11,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "On tekkinud m\u00f5te koostada \u201c Yleissuomalainen sananlaskurekisteri \u201d , mis v\u00f5imaldaks viidata soome materjali \u00fcheainsa koondnumbri tagant ( analoogiliselt EV-ga , mitte k\u00f5iki allikaid \u00fchekaupa loetledes ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 144,
              "end": 147,
              "text": "soo",
              "idx": 12,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "H\u00e4ired , mis ilmnevad esmaselt varases lapseeas ( ja alati enne puberteediiga ) ja millele on iseloomulik p\u00fcsiv ja intensiivne piin olemasoleva soo p\u00e4rast , koos sooviga ( v\u00f5i n\u00f5udega ) olla vastassugupoolest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 22,
              "text": "kontinent",
              "idx": 13,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "a ) Ookean - kontinent laamade kokkupressimisel sukeldub ( subdueerub ) ookeani suurema tihedusega kivimitest ja \u00f5hem maakoor kergema ja paksema kontinentaalse litosf\u00e4\u00e4ri \u00e4\u00e4re alla ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 149,
              "text": "m\u00e4ed",
              "idx": 14,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Keskaegkonna l\u00f5pul kriidi ajastul alanud ning uusaegkonnas j\u00e4tkunud Alpi kurrutus on loonud Alpid , Apenniinid , Karpaadid , Krimmi ja Kaukaasia m\u00e4ed , Atlase m\u00e4ed ja enamiku V\u00e4ike-Aasiast kuni Malaka poolsaareni kulgevatest m\u00e4estikest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 26,
              "text": "kontinendid",
              "idx": 15,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Koos paiknenud kontinendid v\u00f5isid m\u00f5nek\u00fcmne miljoni aasta jooksul ka \u00fckshaaval pooluse alt l\u00e4bi triivida ning seal j\u00e4\u00e4tuda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 74,
              "text": "mandri",
              "idx": 16,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samal ajal laskusid P\u00f5hjamere bassein ( Neogeenis olid Briti saared mandri osaks ) , Baikal , Kaspia ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 103,
              "text": "lahti",
              "idx": 17,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Varem n\u00e4isid nad v\u00e4ga kurnatutena , aga n\u00fc\u00fcd olid nende n\u00e4od peaaegu naerul , kui tagauks tehti lahti ja neil lubati istuda \u00fcksk\u00f5ik , millisele kohale v\u00e4lja arvatud k\u00f5ige tagumised , \" \u00fctles ametnik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 70,
              "text": "soo",
              "idx": 18,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sotsiaalselt heakskiidetud v\u00f5imuhierarhia perekonnas on seotud nii soo kui vanusega : naine valitseb laste , mees naise \u00fcle ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 29,
              "text": "kaldast",
              "idx": 19,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maarjam\u00e4e lossi all , kaldast ligikaudu 900 meetri kaugusel , n\u00e4hti mere p\u00f5hjas tohutut lasu suuri kivim\u00fcrakaid ja palke , mis kohati omavahel tappidega kokku liidetud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 41,
              "text": "sool",
              "idx": 20,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Liha kuivatame v\u00f5i suitsutame , sest sool on kallis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 89,
              "text": "lahti",
              "idx": 21,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nojaa , stabilisatsioonifond t\u00e4pses m\u00f5istes ei ole stabilisatsioonifond , see vajab lahti seletamist ning vaidlus k\u00e4ib ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 138,
              "end": 143,
              "text": "lahti",
              "idx": 22,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Masinate seadistamiseks ja kontrollimiseks oli niigi v\u00e4he aega , kuid lisasegadust tekitas tuul , mis t\u00f5stis meie meeskonna telgi maast lahti . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 102,
              "text": "lahti",
              "idx": 23,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Juhataja aset\u00e4itja s\u00f5nul istus m\u00f5ni narkomaan mitu tundi WC-s ega teinud ust ka koputamise peale lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 99,
              "text": "saarestiku",
              "idx": 24,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maailma esimese triivjaama rajajaid ; tema nime kannab Banksi maal ( saar Kanada Arktika saarestiku l\u00e4\u00e4neosas ) voolav j\u00f5gi ( Masik River ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 123,
              "text": "lahti",
              "idx": 25,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Edasi suundusid kurjategijad kirikusse , kus peetakse jumalateenistusi , l\u00f5hkusid lukustatud korjanduskarbi , rebisid lahti altarit katnud riide ning vigastasid oreli tagaseina ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "text": "m\u00e4ge",
              "idx": 26,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tunamullu alustatud m\u00e4ge \u00fcritas N\u00f5mme suusaklubi k\u00e4ivitada juba eelmisel aastal , paraku nullis heitlik ilm ootamatute suladega siis aga k\u00f5ik m\u00e4etegijate ponnistused ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 223,
              "end": 228,
              "text": "lahti",
              "idx": 27,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Naine telefoniga : \" Ja Kukus r\u00e4\u00e4giti ja see , kes esindas politseid Kanal 2 saates , oli absoluutne kurva kuju r\u00fc\u00fctel , Lahil oli raudne loogika k\u00fcll , hea , et politseid puhastatakse , saab kogu n\u00f5ukogudeaegsest saastast lahti . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 89,
              "text": "lahti",
              "idx": 28,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuid Ferrarile l\u00e4hedalseisvad isikud on kinnitanud , et juba kevadel algas Eddie'st lahti saamise protsess ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 26,
              "text": "kaldale",
              "idx": 29,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Piirivalvurid t\u00f5id kaldale kummulil\u00e4inud paadi k\u00fclge klammerdunud uppunud T\u00f5nise ( 61 ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 22,
              "text": "allikate",
              "idx": 30,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u017enformeeritud allikate andmeil olid \u017eMF-i esindajad soovitanud kaotada k\u00f5ik seni massiteabevahenditele kehtinud maksusoodustused ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "text": "lahti",
              "idx": 31,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nokk kinni , saba lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 68,
              "text": "m\u00e4gedeks",
              "idx": 32,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hiljem , kui sulas kogu j\u00e4\u00e4kate , osutusid kunagised j\u00e4rved m\u00e4gedeks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 19,
              "text": "allikad",
              "idx": 33,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "S\u00f5jan\u00f5ukogu allikad teatavad , et valitsuse juht on juba ametisse m\u00e4\u00e4ratud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "text": "lahti",
              "idx": 34,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Neljane Sass v\u00f5tab helesinise liniku , voldib selle lahti ja asetab lauale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "text": "soost",
              "idx": 35,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nooremal eesti soost kuulajaskonnal oli ilmseid raskusi vene keeles esinenud Zukermanist aru saamisega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "text": "ranna",
              "idx": 36,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Pirita sel aastal ei taotlenudki , neil oli eelmisel aastal probleeme ranna korrashoiuga , \" \u00fctles \u00fchenduse \" Hoia Eesti merd \" vastutav sekret\u00e4r Kaja Pirnpuu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 58,
              "text": "allikas",
              "idx": 37,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4\u00e4ne kultuuris on ka religioosne tekst uue teksti allikas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 59,
              "text": "koobastes",
              "idx": 38,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Bernard Buigues plaanib seda eksponeerida Hatanga koobastes , kuhu lisaks mammutile hakatakse tooma teisi v\u00e4ljasurnud loomade j\u00e4\u00e4nuseid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 52,
              "text": "kaljudes",
              "idx": 39,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Radoon tekib uraani lagunemisel pinnases ja kaljudes , millest v\u00f5etud kividest monumendid ehitatakse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 33,
              "text": "soost",
              "idx": 40,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Ehkki me pole nii k\u00f5rgest soost nagu karu ega nii suured nagu p\u00f5der , on meilgi metsas oma koht !"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 87,
              "text": "lahti",
              "idx": 41,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ametlik uurimiskomisjon peab laeva hukkumise p\u00f5hjuseks tormilaineid , mis tagusid lahti parvlaeva v\u00f6\u00f6riluugi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "text": "lahti",
              "idx": 42,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Selgus , et nad olid suusarullid lahti kruvinud , ja v\u00f5imalik , et nende s\u00f5iduomadusi parandanud , \" selgitas peakohtunik Tiit Pekk ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 84,
              "text": "rannast",
              "idx": 43,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kalastajad , kes olid oma soome kelkudega l\u00e4inud 1,5 -2 kilomeetri kaugusele rannast , olid veendunud , et saavad ka ise maale tagasi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 104,
              "text": "mandri",
              "idx": 44,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rootsist Rohuk\u00fcla-Heltermaa liinile s\u00f5itma ostetud parvlaev Scania l\u00f5petab Saaremaa Laevakompanii mandri ja saarte vahel kurseerivate aluste v\u00e4ljavahetamise ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 114,
              "text": "mandri",
              "idx": 45,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "25 miljonit krooni maksnud ja liisinguga ostetud parvlaev on oma mugavusastmelt v\u00f5rreldav praegu Hiiumaa ja mandri vahel seilava Ofeliaga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 35,
              "text": "rannale",
              "idx": 46,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sajad inimesed on kogunenud rannale \u00f5nnetuskoha l\u00e4histel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 83,
              "text": "allikas",
              "idx": 47,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja , mis p\u00f5hiline , ta naerab k\u00f5igi tema viletsate naljade peale , \" m\u00e4rkis allikas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 14,
              "text": "ookeani",
              "idx": 48,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vaikse ookeani \u00e4\u00e4rest Kaukaasiani ja kaugemale on Moskva uus juhtkond v\u00f5tmas kasutusele aina agressiivsemat v\u00e4lispoliitikat , mis on rajatud pigem vastasseisule L\u00e4\u00e4nega kui partnerlusele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 14,
              "text": "ookeani",
              "idx": 49,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vaikse ookeani \u00e4\u00e4rsete riikide juhid otsustasid \u00dchendriikide presidendi Bill Clintoni survel n\u00f5uda uut \u00fclemaailmset vabakaubandusk\u00f5neluste vooru j\u00e4rgmisel aastal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 111,
              "text": "allikatele",
              "idx": 50,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcdseks vahistatud polkovnik ise eitab v\u00e4gistamist , edastas Interfax uurimisele l\u00e4hedal seisvatele allikatele tuginedes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 153,
              "end": 157,
              "text": "m\u00e4gi",
              "idx": 51,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sellistest k\u00f5rgustest on unistatud juba klike ajast saati , mil l\u00e4ti korporandid Suur Munam\u00e4ge labidatega madalamaks k\u00e4isid kaevamas , kuna L\u00e4ti k\u00f5rgeim m\u00e4gi juhtus paar meetrit nadim olema ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 50,
              "text": "allikaks",
              "idx": 52,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" \u00dchendriikide majandus on olnud tugevuse allikaks iseendale ja globaalsele majandusele , \" s\u00f5nas reedel rahandusminister Lawrence Summers ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 117,
              "text": "soost",
              "idx": 53,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Li Pengi ja tema abikaasat olid tervitama tulnud poolsada Leedus elavat hiinlast , samas seisis k\u00fcmmekond leedu soost meeleavaldajad , kelle plakatid n\u00f5udsid Tiibetile iseseisvust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "text": "allikas",
              "idx": 54,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "allikas : EPL"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 182,
              "end": 189,
              "text": "laidude",
              "idx": 55,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Keskkonnainspektsiooni pressiesindaja T\u00f5nu Paakspuu s\u00f5nul TV 3 seiklussaadet \" Robinsonid \" tootnud Strix Television in the Baltics'it siiski ei karistata , sest nad j\u00f5udsid Hiiumaa laidude kaitsealaga vastastikusele kokkuleppele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 67,
              "text": "mandri",
              "idx": 56,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00f5si , seda k\u00fcll k\u00f5igest 1693. aastani , mil Taiwan \u00fchendati mandri-Hiinaga ja kuulutati ametlikult Hiina impeeriumi \u00fcheks provintsiks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 62,
              "text": "kaldale",
              "idx": 57,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Neljandat suve tegutsev Emaj\u00f5e Suveteater rajas Emaj\u00f5e kaldale Tartu Ujula t\u00e4nava l\u00f5ppu St."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 155,
              "end": 160,
              "text": "lahti",
              "idx": 58,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuuba rezhiimi kas siis leebumist v\u00f5i ka allaandmist n\u00e4itab anal\u00fc\u00fctikute hinnangul asjaolu , et sel n\u00e4dalal lasi Kuuba valitsus taas enne t\u00e4htaega vangist lahti \u00fche kuulsa dissidendi , 56-aastase advokaadi Rene Gomez Manzano ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "text": "lahel",
              "idx": 59,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samas t\u00f5des Ojava , et reostus paistis olevat Tallinna lahel ja selle \u00fcmbruses triivinud juba mitu p\u00e4eva , mist\u00f5ttu on selle tekitajat v\u00e4ga raske tabada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 125,
              "text": "allikaks",
              "idx": 60,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Novaja Gazeta hinnangul on hoopis Tadzhikistan muutunud v\u00e4hemalt sama kontrollimatuks kuritegevuse ja narkootikumide allikaks kui Afganistan ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 49,
              "text": "rannal",
              "idx": 61,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viiendaks : vaadata Copacabana v\u00f5i Ipanema rannal t\u00fcdrukuid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "text": "lahti",
              "idx": 62,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maitse poolest igati sobilik valik neile , kes ei armasta suu lahti vastu tuult joosta , kuid v\u00fcrtsikast toidust ometi lugu peavad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "text": "lahti",
              "idx": 63,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Esimesel juhul lasen lahti , \" lausub Kuusk karmilt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 102,
              "text": "ookeanile",
              "idx": 64,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siis j\u00f5uavad k\u00e4tte Brasiilia ja Kariibi mere saared , l\u00e4bi Panama kanali s\u00f5idetakse Vaiksele ookeanile , kus on palju peatuskohti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "text": "lahti",
              "idx": 65,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kui see turvaauk lahti j\u00e4tta , on v\u00f5imalik see , mida varem peeti j\u00e4rjekindlalt v\u00f5imatuks , \" \u00fctles Baltic Computer Systemsi tootejuht Risto Agu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 15,
              "text": "allikate",
              "idx": 66,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M\u00f5nede allikate s\u00f5nul pole siiski v\u00e4listatud ka konkureerivate kandidaatide \u00fclesseadmine ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 75,
              "text": "ookeani",
              "idx": 67,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Austraalia huvi s\u00f5nastas aga \u00fcks saareametnik : \" Omada keset India ookeani sellist lennukikandjat - selle eest v\u00f5ib ju igal aastal m\u00f5nedk\u00fcmned miljonid maksta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 150,
              "text": "allikas",
              "idx": 68,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Praegu ei \u00fctle nad midagi , kuid 24 tunni jooksul v\u00f5idakse j\u00e4rgmistest sammudest teada anda , \" kinnitas Sportlive Interneti-lehek\u00fcljele klubi allikas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 86,
              "text": "kaldale",
              "idx": 69,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mis oli aga ainu\u00f5ige tegu - keeris kandis ta vaiksemasse vette ning poiss ujus kaldale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "text": "lahti",
              "idx": 70,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast pandi signaaltuled , et oleks teada , kas v\u00f6\u00f6r on lahti v\u00f5i kinni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 126,
              "text": "madalikule",
              "idx": 71,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00fchap\u00e4eval kell 19.18 helistas P\u00e4rnu piirivalvuritele jahi Mileena kapten , kes teatas , et on s\u00f5itnud Lindi kandis madalikule ega suuda oma j\u00f5ududega jahti taas liikuma saada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "text": "lahti",
              "idx": 72,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui 5 v\u00f5i 10 aasta p\u00e4rast on j\u00e4me ots konservatiividel , kas siis l\u00e4heb lahti uus n\u00f5iajaht liikmesriikide nende erakondade s\u00fcrjutamiseks , mille v\u00f5imulolijad on tembeldanud vasak-\u00e4\u00e4rmuslikeks ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 96,
              "text": "poolsaare",
              "idx": 73,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Piirivalveameti pressiesindaja Urmo Kohv \u00fctles ETAle , et laev j\u00f5udis kell 14.45 Kolka poolsaare juures madalikule ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 31,
              "text": "rannani",
              "idx": 74,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sihtpunktini , Salmistu rannani , on j\u00e4\u00e4nud veel palju kilomeetreid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "text": "lahti",
              "idx": 75,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Niisamuti hoiab pind teravikku mingi aeg kinni , enne kui selle lahti laseb ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "text": "tiigi",
              "idx": 76,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tallinna Kesklinna tulet\u00f5rjekomando sai Kadrioru tiigi juurde v\u00e4ljakutse kell 14.16."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 85,
              "text": "m\u00e4gede",
              "idx": 77,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aga ju on selline Kreeka komme , nii et me j\u00f5ime viina nahka ega jaksanud enam m\u00e4gede vallutamisele m\u00f5eldagi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 93,
              "text": "lahelt",
              "idx": 78,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Keskkonnainspektsiooni P\u00e4rnu osakonna vaneminspektori Aavo Sempelsoni andmeil on P\u00e4rnu lahelt tabatud ka suurema kalakogusega r\u00f6\u00f6vp\u00fc\u00fcdjaid , kuid keskkonnale tekitatud kahju eest n\u00f5utav h\u00fcvitis kujunes rekordiliseks seet\u00f5ttu , et keelualal p\u00fc\u00fcdmise eest on seadusega ette n\u00e4htud tavalisest kolm korda suurem summa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "text": "lahti",
              "idx": 79,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5hut\u00f5rjedivisjoni s\u00f5duritel ajas k\u00f5hu lahti rotaviirus , mis v\u00f5is v\u00e4eossa sattuda pesemata k\u00e4te v\u00f5i puuviljade kaudu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "text": "lahti",
              "idx": 80,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Trapido s\u00f5nul ajab viirus k\u00f5hu lahti ja v\u00f5ib ka oksendama ajada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 74,
              "text": "randa",
              "idx": 81,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seltsi eestvedaja Olev Meremaa kurdab ajakirjandusele , et ametlikku randa , kus palja keha kultuslased isekeskis ja segamatult viibida v\u00f5iksid , pole suudetud k\u00e4tte v\u00f5ita , kuigi palvekirju v\u00f5imudele on saadetud aastaid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 170,
              "text": "lahti",
              "idx": 82,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks on autotootja General Motors teatanud , et nende OnStar-teenusega varustatud autod teavitavad h\u00e4ireteenistustele oma asukoha automaatselt , kui turvapadi on lahti l\u00e4inud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 96,
              "text": "lahti",
              "idx": 83,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Mulle meeldib , et see pole klassikaline happy endiga muusikal , pigem j\u00e4\u00e4vad k\u00f5ik otsad lahti , \" \u00fctleb Toome ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 67,
              "text": "ookeani",
              "idx": 84,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4hima 50 aasta jooksul kolmekordistub ka Aasiast ja Vaikse ookeani saartelt p\u00e4rit ameeriklaste arv , ulatudes 38 miljoni ehk \u00fcheksa protsendini ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 24,
              "text": "allikatena",
              "idx": 85,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eelarve kasvu allikatena on planeeritud maksutulude kasv 95 miljoni krooni v\u00f5rra ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 206,
              "end": 213,
              "text": "ookeani",
              "idx": 86,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "USA ja Ladina-Ameerika suurte banaanitootjariikide nn. banaanis\u00f5da Euroopa Liidu vastu kestab juba mitu aastat , sest Euroopa Liit on andnud eelisseisundi banaanikaubanduses endistele Kariibi mere , Vaikse ookeani ja Aafrika kolooniatele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 15,
              "text": "allikad",
              "idx": 87,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aruande allikad :"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "text": "lahti",
              "idx": 88,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saab n\u00e4ha uusi inimesi ja s\u00fcgavalt lahti bikiine ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 178,
              "end": 184,
              "text": "mandri",
              "idx": 89,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saarte ja mandri vahel ei ole l\u00e4hiajal oodata ka monopoolses seisundis Saaremaa laevakompaniile konkurendi tulekut , sest Hansatee l\u00fckkas edasi plaani alustada reise Saaremaa ja mandri laevaliinil ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "text": "soost",
              "idx": 90,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Juudi soost abikaasa - ei ole eriti suur kingitus , aga on kindel viis sattuda Iisraeli ! \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 142,
              "text": "mandri",
              "idx": 91,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Oi , kui tore , mul on selle otsuse \u00fcle nii hea meel , et lausa pisar tuleb silma , \" \u00fctles kaks ja pool aastat tagasi Pakri saare ja mandri vahelise veet\u00f5kke \u00fcletamisel hukkunud Baltpati luurer\u00fchma liikme Rocco Pussi ema Elli Tamm ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 130,
              "text": "rand",
              "idx": 92,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tallinna Pirita rannas avatakse esmasp\u00e4eval rannahooaeg , \u00fclej\u00e4\u00e4nud kolm Tallinna avalikku randa - Kakum\u00e4e , Harku ja Stroomi rand avatakse ametlikult 3. juunil ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "text": "lahti",
              "idx": 93,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aktiivne tegevus l\u00e4ks lahti juba sel kevadel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 153,
              "text": "kaldale",
              "idx": 94,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kaks puksiiri t\u00f5mbasid Eesti kaubalaeva Kapten Konga teisip\u00e4eval tugevamini madalikule kinni , et lained alust sealt lahti ei l\u00fckkaks ning viisid kaldale kaubaleva 11 meeskonnaliiget , \u00fctles L\u00e4ti merep\u00e4\u00e4steteenistuse \u00fclem Andris Bernans ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "text": "lahti",
              "idx": 95,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Laulud l\u00f6\u00f6di kiiresti lahti , \u00fcks neist oli \" Sepapoisid \" peoperemeeste keeles ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "text": "lahti",
              "idx": 96,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Linnateater on end traditsioonilisest suvementaliteedist lahti rebinud ning toonud v\u00e4lja lavastuse , mis k\u00fcllaltki sordiini all ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "text": "lahti",
              "idx": 97,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Eriti hull oli vehklemishallis , seal kisuti fotoaparaadil objektiivid ka lahti ja vaadati l\u00e4bi . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 108,
              "text": "m\u00e4ed",
              "idx": 98,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tallinna etenduse p\u00f5hjal tundub k\u00fcll , et Austraalia eestlastele k\u00fclakostiks m\u00f5eldud-tehtud \" Kolmandad m\u00e4ed \" oleks v\u00f5inud kaugete v\u00f5\u00f5rus-etendustega piirdudagi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 94,
              "text": "lahele",
              "idx": 99,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4bi Iraani kulgevad uimastite salakaubaveo trassid Afganistanist ja Pakistanist P\u00e4rsia lahele , Euroopasse ja Kesk-Aasiasse ning seal toimub sageli kokkup\u00f5rkeid uimastikaupmeeste ja julgeoleku vahel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 133,
              "text": "k\u00f5rbetes",
              "idx": 100,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Abelsil on n\u00e4iteks teos \" Global Warming \" , ( \" Globaalne soojendamine \" ) : helilooja istub kitarr k\u00e4es Ameerika l\u00f5pututes k\u00f5rbetes ja m\u00e4ngib - sooloviiuli ja tshello p\u00f6\u00f6rased k\u00e4igud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 170,
              "text": "m\u00e4elt",
              "idx": 101,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5nnetus juhtus Apayo provintsis , kus lapsed olid kolmap\u00e4eval teel koolist koju , kui neid tabasid pinnaseerosioonist p\u00f5hjustatud maalihked kahelt l\u00e4heduses olevalt m\u00e4elt , \u00fctlesid ametnikud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 88,
              "text": "soos",
              "idx": 102,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" \u00dcks v\u00f5istlus kestis pea-aegu n\u00e4dala , m\u00f5ne jaoks ei l\u00f5ppenudki need kunagi - j\u00e4id soos kadunuks , \" m\u00e4rgib Leisson ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "text": "lahti",
              "idx": 103,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tallinnas Mustam\u00e4e tee 122 elumajas unustas korteri valdaja kolmap\u00e4eval lahti gaasipliidi kraani ja kui ta l\u00e4ks hiljem k\u00f6\u00f6ki suitsu tegema , toimus plahvatus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "text": "tiigi",
              "idx": 104,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Nad paterdavad koos aedikus ringi ja k\u00e4ivad koos v\u00e4ljas , v\u00e4ikese tiigi j\u00e4\u00e4augus sulistamas , \" r\u00e4\u00e4gib Kaja K\u00fcbar ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 168,
              "end": 177,
              "text": "poolsaare",
              "idx": 105,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5hupall s\u00f5idab ligikaudu sajakilomeetrise tunnikiirusega enam kui 9000 meetri k\u00f5rgusel kirde suunas ja peaks senist kurssi j\u00e4tkates \u00fcletama P\u00f5hja-Hiina ranniku , Korea poolsaare ja Jaapani ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 84,
              "text": "lahel",
              "idx": 106,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lisaks staabis ringivaatamisele s\u00f5idab seltskond miinitraaleril Sulev Tallinna lahel ringi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 75,
              "text": "m\u00e4ge",
              "idx": 107,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ausi s\u00f5nul oli tegemist velotuuri raskeima etapiga , \u00fcletada tuli kuus m\u00e4ge ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 91,
              "text": "m\u00e4el",
              "idx": 108,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tartu linnavalitsus soovib viie miljoni kroonise alghinnaga maha m\u00fc\u00fca s\u00fcdalinnas Lille m\u00e4el asuva mitu aastat ilmastikuoludele r\u00e4sida olnud poolelioleva haldushoone ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 10,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 109,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcleval m\u00e4e otsas ootab aga \u0161ampanja puuviljadega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 110,
              "text": "allikast",
              "idx": 110,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maapangas loodud klassikalise p\u00fcramiidskeemi , kus aastaid kaeti kahjumit kolmest n\u00e4iliselt p\u00f5hjatust allikast pealevoolava riigi rahaj\u00f5ega , purustas s\u00fcgisene b\u00f6rsikrahh ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "text": "tiiki",
              "idx": 111,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Elvas hukkus \u00f6\u00f6l vastu eilset teelt v\u00e4lja tiiki paiskunud s\u00f5iduautos kolm meest , nendega koos olnud naise p\u00e4\u00e4stsid kohaliku p\u00e4\u00e4steameti t\u00f6\u00f6tajad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 105,
              "text": "rannas",
              "idx": 112,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ka \u00fche korraldaja Priit Vare s\u00f5nul v\u00f5is Right Said Fredi kontserti lugeda selle suve tipp\u00fcrituseks rannas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "text": "lahe",
              "idx": 113,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tenson peab P\u00e4rnu lahe vee suuremaks puuduseks seda , et bakteriaalsed n\u00e4itajad pole \u00fchtlased ja veeproov v\u00f5ib n\u00e4dalaga oluliselt muutuda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 66,
              "text": "m\u00e4gedesse",
              "idx": 114,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tegemist oli viimase sileda etapiga , t\u00e4na j\u00f5uab karavan m\u00e4gedesse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 67,
              "text": "ookeanide",
              "idx": 115,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4navune maailman\u00e4itus on p\u00fchendatud \u00dcRO rahvusvahelisele ookeanide aastale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 142,
              "text": "randade",
              "idx": 116,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kohtuasja algatamise t\u00e4namatu \u00fclesanne lasub Hispaania valitsusel ja rahvusvahelisel meres\u00f5iduorganisatsioonil , mis on esmavastutavad randade koristamise ja jooksvate kulude kandmise eest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "text": "soost",
              "idx": 117,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Juhuslikult on vastaja ka samast soost ning omab m\u00f5ningast kogemust , et sellised vaated eksisteerivad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 69,
              "text": "mandrile",
              "idx": 118,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viimane v\u00e4ljub mandrilt Saaremaa poole kell 21 ja Saaremaalt mandrile kell 22."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 195,
              "end": 200,
              "text": "ranna",
              "idx": 119,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Alates 1979. aasta suvest , mil Ott Arder ja Juhan Viiding juhatasid mind esmakordselt puhkekompleksi k\u00f5rval asuvasse Merem\u00f5isa salap\u00e4rasesse liivaranda , olen olnud k\u00f5igil suvedel tolle avaliku ranna k\u00fclastaja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "text": "lahti",
              "idx": 120,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ainult palun teid , \u00f6elge mulle , kuidas peaksin lahti saama oma praegusest abikaasast ? \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 16,
              "text": "ookean",
              "idx": 121,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Atlandi ookean on siiski avatud ookean ja seal on tankeri\u00f5nnetuse tagaj\u00e4rjed tunduvalt v\u00e4iksemad kui L\u00e4\u00e4nemerel , kus sellest tuleks \u00f6kokatastroof . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 66,
              "text": "randa",
              "idx": 122,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rajatava looduskaitseala piirid ulatuvad eraldi maat\u00fckkidena randa kavandatavast Kristiine vesil\u00f5bustuskeskusest kuni Raek\u00fclani ja Vana-P\u00e4rnus puhastusseadmetest kuni P\u00e4rnu j\u00f5eni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "text": "lahti",
              "idx": 123,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hru\u0161t\u0161ov riietas aeglaselt lahti Stalinit , kes lesis tohutusuures voodis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "text": "lahti",
              "idx": 124,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Katus on majal kehv ja niiskusega l\u00e4ks lagi natuke lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "text": "lahes",
              "idx": 125,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vene Kaug-Idas Vitjazhi lahes paiknenud merev\u00e4ebaasis \u00f5petati kashelotte vaenlase sukeldujaid otsima , laevu r\u00fcndama , pommid keha k\u00fclge kinnitatud , ja teisi lahingu\u00fclesandeid t\u00e4itma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 91,
              "text": "soost",
              "idx": 126,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ajalehe Morgenavisen Jyllands-Posteni peatoimetaja saatis politseile kirja koos juudi soost Taani kodanike nimekirjaga , kuid politsei n\u00f5udis , et palestiinlaste hulgas uurimist\u00f6\u00f6d teinud ajakirjanik avaldaks ka oma infoallikate nimed ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 244,
              "end": 249,
              "text": "m\u00f5hna",
              "idx": 127,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00e4hakse \u00e4ra , millise veidra ja ainulaadse m\u00f5hnastiku on j\u00e4\u00e4ajaj\u00e4rg Elva j\u00f5e \u00fcrgorgu j\u00e4tnud , kuidas n\u00e4eb v\u00e4lja mets , mida inimene juba m\u00f5isaajast peale \u00fclem\u00e4\u00e4ra palju torkinud pole , imetletakse vesiroosi ilu Viti j\u00e4rvel ja kui j\u00e4rsud v\u00f5ivad m\u00f5hna-n\u00f5lvad m\u00f5nes kohas olla ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "text": "sool",
              "idx": 128,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Festivali pressiesindaja Gea Kammeri s\u00f5nul on sool juba t\u00fcnnilaudadest v\u00e4lja kippumas ning l\u00f5hngi ehe ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 152,
              "end": 157,
              "text": "lahti",
              "idx": 129,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "S\u00fc\u00fcdistuse kohaselt hakkas kohtuniku rendiautos istunud Torger naisele p\u00fcstolit demonstreerima , sest relv oli tal p\u00e4ev varem kodus puhastades kogemata lahti l\u00e4inud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 21,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 130,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kokku j\u00f5udis eile m\u00e4e tippu 55 inimest , rohkem kui kunagi varem \u00fche p\u00e4eva jooksul ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 83,
              "text": "allikas",
              "idx": 131,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Telliskivi t\u00e4nava \u00fcles\u00f5it on juba praegu autojuhtidele suure peavalu ja ohu allikas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 139,
              "text": "lahti",
              "idx": 132,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kallas ei n\u00f5ustunud erakonnakaaslase Ignar Fjukiga , kes soovitas valitsusel Eesti Energia juhtkond liiga v\u00e4ikeste j\u00e4releandmiste ees lahti lasta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 99,
              "text": "lahti",
              "idx": 133,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti tuntuimasse infoturbeettev\u00f5tte Privadori serverist andmeid kopeerinud h\u00e4kker ei murdnud lahti s\u00fcsteemi loogikat vaid sisenes varastatud parooliga , teatas Privador ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "text": "v\u00e4ina",
              "idx": 134,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuigi eeliseks oli see , et naftatankerid ei koorma Bosporuse v\u00e4ina , n\u00e4itasid arvestused , et Iraani v\u00f5i Venemaa kaudu on toru ehitada palju odavam ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 56,
              "text": "poolsaarelt",
              "idx": 135,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Iisrael t\u00f5i v\u00e4ed Egiptusele kuuluvalt Siinai poolsaarelt v\u00e4lja ja riigid s\u00f5lmisid diplomaatilised suhted ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 119,
              "text": "allikast",
              "idx": 136,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Tehakse uuringud selle kohta , millised on elanikkonna salvestamisharjumused - kes , mida , kus ja millisest allikast salvestab ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 84,
              "text": "lahti",
              "idx": 137,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kandideerides kultuuripealinna tiitlile , peab Tallinn Priim\u00e4e s\u00f5nul m\u00f5testama lahti linna m\u00fc\u00fcgilaused \" Keskaegne pealinn \" ning \" Keskaeg kaasajas \" ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 103,
              "text": "m\u00e4ed",
              "idx": 138,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui lasta peast l\u00e4bi huupi ette kargavad m\u00e4rks\u00f5nad ning m\u00f5isted , siis need v\u00f5iks olla : palavus , m\u00e4ed , lamba- ja kitsekarjad , miljon , lipuv\u00e4rvid , igavus , sebimine , \" Iggy Popi sugulased \" , higi , katkised majad ja s\u00f5iduteed , mustlased ( keda oleks v\u00f5inud rohkem n\u00e4ha olla ) , v\u00e4ga odav alkohol ( odavam kui leib ) jne."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "text": "allika",
              "idx": 139,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mitme allika hinnangul on varem Keskerakonda kuulunud Streimann senini v\u00e4ga heades suhetes teede- ja sideminister Liina T\u00f5nissoniga , kellel on otsene m\u00f5ju haldusalasse kuuluvate firmade juhtide ametisse nimetamisel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 119,
              "text": "lahel",
              "idx": 140,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Piirivalvurid , Nordic Jet Line'i katamaraani meeskond ja veeteede ameti t\u00f6\u00f6tajad harjutavad kolmap\u00e4eval Tallinna lahel p\u00e4\u00e4stetegevust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 49,
              "text": "lahti",
              "idx": 141,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Vinge m\u00e4rulit\u00f5rjuri suu vajub selle peale lahti , laseb k\u00e4e valla ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 44,
              "text": "poolsaarel",
              "idx": 142,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kopamehe s\u00f5nul moodustavad Triigi poolsaarel kasvavad puu ja p\u00f5\u00f5saliigid kolmandiku kogu Eesti puudest ja p\u00f5\u00f5sastest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 90,
              "text": "soo",
              "idx": 143,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uuringud n\u00e4itavad , et kui tegemist on sektoriga , kus varem on t\u00f6\u00f6tanud peamiselt \u00fche soo esindajad , kuid kuhu \u00fchel hetkel hakkab t\u00f6\u00f6le tulema rohkem teise soo esindajaid , siis palgad langevad sektorites , kuhu tuleb t\u00f6\u00f6le rohkem naisi ning suurenevad seal , kuhu otsustavad t\u00f6\u00f6le asuda mehed ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 20,
              "text": "allikatele",
              "idx": 144,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "S\u00f5jaliste allikatele viidates teatas ajaleht , et Bush soostus armeekindral Tommy Franksi soovitusega , mille kohaselt ei suudaks v\u00e4iksem kontingent vajaduse korral maad vallutada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 120,
              "text": "lahe",
              "idx": 145,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "USA kaitseministeerium kavatseb vabastada m\u00f5ned terrorismis kahtlustatavad vangid , keda hoitakse Kuubal Guantanamo lahe laagris , kuna nad ei ole enam ohtlikud ning neil pole pakkuda ka enamat luureinfot ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 136,
              "text": "kaldale",
              "idx": 146,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kolmap\u00e4eval p\u00e4\u00e4stsid piirivalvurid Peipsi j\u00e4rvelt neli kalurit , kes tugeva tuule toimel j\u00e4\u00e4sse tekkinud pragude t\u00f5ttu omal j\u00f5ul kaldale ei p\u00e4\u00e4senud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 73,
              "text": "kaldast",
              "idx": 147,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kell 13.41 vajasid Kalmak\u00fcla all abi kolm kohalikku kalurit , kes kaldast 200 meetri kaugusel tekkinud samuti 50-60 meetri laiuse lahvanduse t\u00f5ttu maale ei p\u00e4\u00e4senud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "text": "lahti",
              "idx": 148,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hambaarsti Eevi Aramaa s\u00f5nul on omanik p\u00fc\u00fcdnud temast lahti saada , keerates jaanuari algul kinni tema kasutuses olevasse majaossa tuleva veetoru ning \u00fchendades ta 1. veebruaril lahti vooluv\u00f5rgust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 56,
              "text": "allikaks",
              "idx": 149,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kriitikud nimetavad seda riigi ainsaks vaimsuse allikaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 179,
              "end": 186,
              "text": "kaldast",
              "idx": 150,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pihkva oblasti elanikud Vladimir ( 30 ) ja Viktor ( 22 ) olid 23. novembril suundunud Storo\u0161inetsi rannikult j\u00e4vele v\u00f5rke v\u00e4lja v\u00f5tma , kui paadil mootor ootamatult katki l\u00e4ks ja kaldast eemale triivinud j\u00e4\u00e4 haaras paadi kaasa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 149,
              "text": "poolsaare",
              "idx": 151,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viimsi vald muutis eelmise aasta jaanip\u00e4eva paiku kaheksa p\u00e4evaga kurikuulsa nn Antenniv\u00e4ljaku detailplaneeringut , mille t\u00f5ttu saab Viimsi poolsaare keskel asuvale krundile ehitada 80 elamu\u00fchiku asemel 320 elamu\u00fchikut ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 94,
              "text": "randa",
              "idx": 152,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Chittagongi sadamas anti tormihoiatus , kuid k\u00f5ik kalurid ei j\u00f5udnud enne tormi t\u00f5usmist randa tagasi ja Bagladeshi v\u00f5imud usuvad , et uppunud on v\u00e4hemasti 100 kalurit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 96,
              "text": "lahe",
              "idx": 153,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Tollal m\u00f5tlesin : no mis siis , ma olen noor , see on president , ta on kena , see on nii lahe , vastutustundetu , aga lahe , \" meenutas Lewinski maksulises kaabeltelekanalis HBO n\u00e4idatud dokumentaalsaates \" Monica mustas ja valges \" ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 132,
              "text": "allikaks",
              "idx": 154,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kallas kirjeldas Eesti ja Venemaa suhteid ning avaldas heameelt , et Eesti loodetav liitumine NATO-ga ei ole enam konflikti allikaks Venemaaga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "text": "allikas",
              "idx": 155,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "allikas : Viru Hotell"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 82,
              "text": "kaldaid",
              "idx": 156,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Oleme katnud muruga mitme renoveeritud maanteel\u00f5igu teeservi ja kraavide kaldaid Konuveres , Lohusuus ja mujal , \" r\u00e4\u00e4kis Vares ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 141,
              "text": "rannas",
              "idx": 157,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eile keskp\u00e4eval avasid YIT Ehituse ja P\u00e4rnu linnavalitsuse esindajad P\u00e4rnus Ranna puiestee ja Side t\u00e4nava pikenduse , millega sai linn rannas juurde ligi 300 meetrit uut t\u00e4navat ja jalgrattateed ning busside parkla ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "text": "randa",
              "idx": 158,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paari n\u00e4dala eest Viljandi j\u00e4rve randa ja Sammulisse v\u00e4lja pandud infotahvlitel on selgelt kirjas , et kaatrid ei tohi s\u00f5ita kiiremini kui 30 kilomeetrit tunnis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 50,
              "text": "mandrilt",
              "idx": 159,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Inimesed tahavad ebatavalisi \u00f5llesid kogu mandrilt ja me loodame sellistele \u00f5lledele pubides suur menu . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 83,
              "text": "lahti",
              "idx": 160,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Muuseumi direktor Mihkel Kallaste r\u00e4\u00e4kis P\u00e4rnu Postimehele , et sea k\u00f6ht l\u00e4ks lahti juba \u00fcle-eelmisel neljap\u00e4eval ja ta viis looma enda koju , kus tolle elu esmasp\u00e4eval l\u00f6ppeski ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 121,
              "text": "kallas",
              "idx": 161,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hiinas hukkus terasetehases 32 inimest , kui sulaterase konteiner katki l\u00e4ks ja tehaset\u00f6\u00f6lised kuuma metalliga \u00fcle kallas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "text": "lahti",
              "idx": 162,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Olin lasknud tal korraks k\u00e4est lahti , sest ei osanud kooli territooriumil karta kiirust \u00fcletavat autot ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 181,
              "end": 188,
              "text": "ookeani",
              "idx": 163,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Venemaa president Vladimir Putin peatas laup\u00e4eval ametlikult Venemaa osaluse t\u00e4htsas K\u00fclma s\u00f5ja j\u00e4rgses tavarelvastusleppes , mille eesm\u00e4rgiks oli piirata raskerelvade arvu Atlandi ookeani ja Uuralite vahelisel alal , p\u00f5hjendades seda erakorraliste turvalisust puudutavate asjaoludega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 21,
              "text": "k\u00f5rb",
              "idx": 164,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siis m\u00e4rkad , et k\u00f5rb on t\u00e4is varjatud elu , n\u00e4ed selliseid v\u00e4rvikombinatsioone , mis v\u00f5tavad hingetuks ja avastad , et liiv ja tuul oskavad luua kahasse reljeefe , mida ka k\u00f5ige osavam skulptor v\u00f5ib ainult kadestada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "text": "lahti",
              "idx": 165,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcheski dokumendis pole aga seletatud lahti m\u00f5istet \" vaba aja veetmiseks etten\u00e4htud ruum \" ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 49,
              "text": "v\u00e4ina",
              "idx": 166,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teine pomm plahvatas pisut hiljem Bosporuse v\u00e4ina kaldal Ceylan Intercontinental hotelli juures ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "text": "lahti",
              "idx": 167,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kodanikesaalis on praegu veel lahti v\u00f5tmata koht , mis 1970-ndate remondis l\u00f5uendiga kinni kaeti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 17,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 168,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui talupojad m\u00e4e otsa ronisid , leidsid nad sealt , kus imeline n\u00e4gemus oli seisnud , \u00fche vana m\u00e4nni alt Jumalaema Uinumist kujutava ikooni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 40,
              "text": "rannas",
              "idx": 169,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4navu paisatakse Salmistu-Valkla rannas meredessandiga rannale 31 neljaliikmelist v\u00f5istkonda , nende seas 14 v\u00e4lisv\u00f5istkonda 11 riigist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "text": "raba",
              "idx": 170,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Harku ja P\u00e4\u00e4sk\u00fcla raba kaitseala moodustamine on oluline etapp Tallinna rahvuspargi rajamisel , \" \u00fctles Ratas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "text": "randa",
              "idx": 171,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kavandatav k\u00f6israudtee viib inimesed j\u00e4rve vastaskaldale randa v\u00f5i suusakeskusesse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 108,
              "text": "allikad",
              "idx": 172,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui riik andis lubaduse kogumispensioniga liitujatele , siis riik peab leidma ka selleks rahastamise allikad , aga mitte l\u00fckkama pensionireformi praeguste pension\u00e4ride kanda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 59,
              "text": "rannaga",
              "idx": 173,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Usun , et meist saavad suured s\u00f5brad ja meri koos rannaga on meile heaks naabriks , \" \u00fctles ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "text": "m\u00e4gi",
              "idx": 174,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Musum\u00e4ele ( Viruv\u00e4rava m\u00e4gi ) valati skulptuuride tarbeks eelmisel n\u00e4dalal kaks alust , 1,5 -2 meetri k\u00f5rguste kujude paigaldamine peaks esialgsete kavade kohaselt algama t\u00e4na ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 79,
              "text": "allikad",
              "idx": 175,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "R\u00f6\u00f6vitud inimesed olid p\u00e4rit UKst , Filipiinidelt ja Kosovost , \u00fctlesid allikad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 48,
              "text": "kaldal",
              "idx": 176,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcks meremees annab t\u00f6\u00f6d kolmele inimesele kaldal . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 105,
              "text": "ookeani",
              "idx": 177,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4na tabas USA laev 1. jaanuaril kaduma l\u00e4inud Indoneesia lennuki musta kasti signaali , mis tuli ookeani p\u00f5hjast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 72,
              "text": "mandrile",
              "idx": 178,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui h\u00e4sti l\u00e4heb , saame ehk sel talvelgi j\u00e4\u00e4teed pidi Hiiumaalt mandrile s\u00f5ita , hea rahulik m\u00f5tteid m\u00f5lgutada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 24,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 179,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teine operaator asub m\u00e4e all , et snowtube'id m\u00e4est \u00fcles s\u00f5itmiseks t\u00f5stuki k\u00fclge haakida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 9,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 180,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Harju m\u00e4e aluste tunnelite korrastamine ja turismiobjektina avamine on kirjas ka linnav\u00f5imu koalitsioonileppes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 43,
              "text": "m\u00e4gede",
              "idx": 181,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nende suhtarvude muutmine ei ole aga m\u00e4gede taga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 110,
              "text": "allikaid",
              "idx": 182,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ajakirjanike Kaitse Komitee kindel seisukoht on , et ajakirjanikke ei tohiks mitte kunagi sundida oma allikaid avalikustama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 59,
              "text": "m\u00e4gedes",
              "idx": 183,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seni on treeningm\u00e4ngud sujunud nagu s\u00f5it \" ameerika m\u00e4gedes \" ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 163,
              "end": 172,
              "text": "madalikul",
              "idx": 184,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paldiski piirivalvurid m\u00e4rkasid eile kell 3.53 radarit j\u00e4lgides , et juba k\u00fcmne minuti jagu seisab Suur-Pakri saare p\u00f5hjatipust kolme miili kaugusel l\u00e4\u00e4nes Krassi madalikul tundmatu laev , mis ei vasta kutsungile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "text": "laht",
              "idx": 185,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Avar ja tuuline laht ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 72,
              "text": "rannas",
              "idx": 186,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ainsana pealinna randadest on puhas ja ujumisk\u00f5lblik vesi Kakum\u00e4e rannas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "text": "lahti",
              "idx": 187,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja kui oma siirusest lahti rabelda ja vaadata kirjandusest m\u00f5tleja pilguga , siis sisaldab see raamat \u00fche metafooriteoreetiliselt p\u00f5nevama luuleteksti eesti luules \u00fcldse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 248,
              "end": 255,
              "text": "rannast",
              "idx": 188,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Inimohvritega suuri \u00f5nnetusi juhtus sealseis vetes eelmisel sajandil kolm : peale Estonia uppus saare k\u00fclje all 1947. aasta j\u00f5ulu-\u00f5htul Ameerika kaubalaev Park Victory k\u00fcmne madrusega par-dal ning 1929. aastal j\u00e4id veelgi l\u00e4hemal , 300 meetrit Ut\u00f6 rannast merre kolmemastilisel purjekal Drake olnud kuus madrust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "text": "ranna",
              "idx": 189,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00f5hja-Tallinnas on t\u00e4htsaimaks Stroomi ranna v\u00e4ljaehitamine ja korrastamine - Stroomi rannast peab saama \u00fcle Eesti tunnustatud puhkekoht , \u00fctles J\u00e4rve ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 133,
              "text": "lahes",
              "idx": 190,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Igas eas loodushuvilisi peaksid k\u00f6itma ka lood P\u00f5hja-Ameerika piisoni elluj\u00e4\u00e4mise saladusest , samuti P\u00f5hjaranniku \u00e4\u00e4rses Soome lahes talvituvatest lindudest , virmalistest ja kaugetest reisidest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 76,
              "text": "m\u00e4gedes",
              "idx": 191,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Arvan , et mulle k\u00f5ige ohtlikum on Basso , kes n\u00e4itas oma tugevust m\u00e4gedes ja on hea ka eraldistardis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "text": "laid",
              "idx": 192,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Leisi vallas on Pihla laid erak\u00e4tes , aga Kihelkonna vallas , Vilsandi rahvuspargi \u00fcmber olevad v\u00e4ikelaiud kuuluvad riigile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "text": "lahe",
              "idx": 193,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lihulas avati eile reoveepuhasti , mis on Haapsalu-Matsalu lahe keskkonnaprojekti esimene osa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 108,
              "text": "laiud",
              "idx": 194,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti rannikumeres on kokku 1521 saart , neist 96 on suuremad kui 10 hektarit , \u00fclej\u00e4\u00e4nud aga v\u00e4ikesed laiud ja saarekesed ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 54,
              "text": "rannast",
              "idx": 195,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00c4RNU , 14. m\u00e4rts ( EPLO ) - Liivi lahes ulbib rannast lahti murdunud j\u00e4\u00e4massiiv , mille tugevad edela- ja l\u00e4\u00e4netuuled v\u00f5ivad puhuda r\u00fcsisse P\u00e4rnu lahte , kirjutas P\u00e4rnu Postimees ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "text": "tiik",
              "idx": 196,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00c4ravoolu kaudu lastaks tiik t\u00fchjaks Toompuiesteel asuvasse kanalisatsiooni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 52,
              "text": "lahe",
              "idx": 197,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sel kevadel kalas\u00f5ja alana tuntuks saanud Liivi lahe osa on Saaremaa piirkonna piirivalvurite valvata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 92,
              "text": "rand",
              "idx": 198,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paralepa veetemperatuur pole ilmade soojenemisest alates alla 21,5 kraadi langenud ning rand on p\u00e4evad l\u00e4bi rahvast t\u00e4is ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 13,
              "text": "allikas",
              "idx": 199,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teine allikas s\u00f5nsa , et mehed on usutavasti seotud terrorir\u00fchmitusega Ansar al-Islam , see on iraalaste r\u00fchmitus , millel on seoseid al-Qaidaga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 37,
              "text": "soid",
              "idx": 200,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mitu \u00f6\u00f6d-p\u00e4eva hiilimist metsi , soid ja kraave m\u00f6\u00f6da , ja l\u00f5puks s\u00fcnnip\u00e4evahommikul kodutrepil ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 61,
              "text": "koopas",
              "idx": 201,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4helepanekud n\u00e4itavad , et tihti s\u00fcnnivad pojad samas koopas v\u00f5i urus , kus mullugi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 110,
              "text": "poolsaarel",
              "idx": 202,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hispaania v\u00e4lisministeeriumi pressiesindaja s\u00f5nul tehakse selline ettepanek strateegiliselt t\u00e4htsal poolsaarel v\u00f5imu jagamiseks t\u00e4nasel kohtumisel Briti v\u00e4lisministri Robin Cookiga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 153,
              "text": "laiust",
              "idx": 203,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgmisel , 1886. aastal ehitati puust p\u00e4evam\u00e4rk , mis koos tuulikuga juhatas laevadele V\u00e4inamerre s\u00f5ites m\u00f6\u00f6dap\u00e4\u00e4su Eeriku kivist , s.t v\u00e4ikesest laiust sellel asuva suure r\u00e4ndrahnuga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 44,
              "text": "m\u00e4gedes",
              "idx": 204,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00f5ivo Sarmeti poolt juhitud r\u00fchm oli m\u00e4gedes kokku 15 p\u00e4eva ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "text": "lahti",
              "idx": 205,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuna auto oli nii turvaline , siis juhipoolset ust me lahti ei saanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 255,
              "end": 259,
              "text": "lahe",
              "idx": 206,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuid niisugune uus keskendumine P\u00e4rsia lahe piirkonnale on siiski laiema t\u00e4htsusega : hoolimata k\u00f5igist suurtest probleemidest Venemaa , NATO laienemise ja Hiinaga , asuvad k\u00f5ige suuremad koheste poliitiliste ja diplomaatiliste raskuste piirkonnad P\u00e4rsia lahe ja Vahemere regioonis , Kesk-Aasias , Balkanil , Aafrikas - ehk \" L\u00f5unas \" , nagu prantslased \u00fctlevad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 126,
              "text": "poolsaare",
              "idx": 207,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vaadata ja pildistada on aga v\u00f5imalik 100-kilomeetrise l\u00e4bim\u00f5\u00f5duga Popikai kraatrit , mis asub Leena suudmes Taim\u00f5ri poolsaare taga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 73,
              "text": "mandril",
              "idx": 208,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Selles veendumiseks piisab vaid v\u00f5rrelda kliimat Eesti saartel ja mandril ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 50,
              "text": "rannal",
              "idx": 209,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hommikujooksu tegijaid v\u00f5ttis kuulsal Bondi rannal vastu p\u00f5levate eukal\u00fcptide kirbe l\u00f5hn ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 111,
              "text": "lahe",
              "idx": 210,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pere\u00fcrituse Eesti rekordid 97 korraldab Highland Marketing , kelle direktori David Couttsi s\u00f5nul on \u00fcritus lahe n\u00e4dalal\u00f5pp nii v\u00f5istlejatele kui vaatajatele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 63,
              "text": "ookeani",
              "idx": 211,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kaks aastat p\u00e4rast seda alustas Hawaiil t\u00f6\u00f6d USA Vaikse ookeani hoiatuskeskus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "text": "lahti",
              "idx": 212,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hea on k\u00fcsida tagasisidet enda kui t\u00f6\u00f6taja kohta ning tekkinud ebak\u00f5lad lahti arutada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "text": "ookeanist",
              "idx": 213,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00c4kki peaksime kala adopteerima ja India ookeanist Soome lahte \u00fcmber kolima ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 206,
              "end": 211,
              "text": "lahti",
              "idx": 214,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vee sissevoolu saanuks t\u00e4psemalt anal\u00fc\u00fcsida , kui tuukriuuringute k\u00e4igus oleks uuritud veekindlate uste , autoteki tulekindlate uste ja lasti seisundit , samuti seda , kas ventilatsiooniavad olid kinni v\u00f5i lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 204,
              "end": 208,
              "text": "tiik",
              "idx": 215,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Linnavolikogu linnavarakomisjon ja Kristiine linnaosa halduskogu taotlevad , et m\u00fc\u00fcdavate kruntide seast j\u00e4etaks v\u00e4lja ja linnaosale kasutada kaks 4,5 hektari suuruse kogupinnaga krunti , millest \u00fchel on tiik ja park ning teisel staadion , mida renditakse v\u00f5imlemisliidule veel \u00fcheksa aastat ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "text": "lahti",
              "idx": 216,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta palus autojuhil haagise lahti teha , kuid ta keeldus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 82,
              "text": "laheni",
              "idx": 217,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1682 - Prantsuse maadeuurija La Salle j\u00f5udis m\u00f6\u00f6da Mississippi j\u00f5ge Mehhiko laheni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "text": "lahti",
              "idx": 218,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Arengukava aitab need eesm\u00e4rgid iga metskonna ja RMK struktuuri\u00fcksuse jaoks lahti m\u00f5testada konkreetseteks tegevusteks , ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "text": "lahti",
              "idx": 219,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siis oli suur h\u00e4dakisa lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 131,
              "text": "lahti",
              "idx": 220,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "14.30 - 15.00 Argo Kirjastus esitleb : kohtumine Navitrollaga , kes r\u00e4\u00e4gib oma viimaste aastate maalidest , mis on kogutud ja lahti seletatud vastilmunud \" Navitrolla kolmandas raamatus \" ja n\u00e4itab animafilmi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "text": "randa",
              "idx": 221,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kakum\u00e4e randa plaanitakse j\u00e4rgmiseks suveks rannahoonet , palliplatse ja vaba\u00f5hulava ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 42,
              "text": "rannas",
              "idx": 222,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kaks n\u00e4dalat tagasi P\u00e4rnu kesklinna rannas toimunud raadiojaama Sky Plus rannapeo korraldajad tunnistasid , et ei saanud peoj\u00e4rgsete koristust\u00f6\u00f6dega \u00f5igeks ajaks hakkama ega vaidle linna esitatud 10 000kroonise leppetrahvi \u00fcle ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 34,
              "text": "tehisj\u00e4rve",
              "idx": 223,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eile varahommikul Paide tehisj\u00e4rve \u00e4\u00e4rde kalale l\u00e4inud Krassil ei olnud alguses p\u00fc\u00fcgi\u00f5nne ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 78,
              "text": "tiigi",
              "idx": 224,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" \u00d5ngitsesin oma forellid kahest tiigist v\u00e4lja ja panin \u00fchte tiiki kolme tiigi jagu kalu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "text": "ninas",
              "idx": 225,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kulguril on kaks mustvalget stereokaamerat ja tema ninas on aparaat , mis m\u00e4\u00e4rab t\u00e4pselt pinnase keemilise koostise ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "text": "m\u00e4ed",
              "idx": 226,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teise preemia ( 7000 krooni ) p\u00e4lvis J\u00fcri Tuuliku tekst \" Ameerika m\u00e4ed \" ja kolmanda preemia ( 4000 krooni ) v\u00e4\u00e4riliseks tunnistati Teet Kallase raadion\u00e4idend \" Palatim\u00e4ng \" ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 95,
              "text": "m\u00e4gedes",
              "idx": 227,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maastikuring , mille pikkus on 12,1 kilomeetrit ja mis kulgeb Rakke Linnam\u00e4el ning Edru m\u00e4gedes , n\u00f5uab s\u00f5itjalt head treenitust ja oskust ratast valitseda , kuid rada on siiski oluliselt kergem kui maratonidel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 71,
              "text": "mandrile",
              "idx": 228,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kogu see nirvaana l\u00f5ppes muidugi paari p\u00e4eva v\u00f5i n\u00e4dala p\u00e4rast mandrile tagasi p\u00f6\u00f6rdudes , vene piirivalvurile n\u00f5ukogude passi esitades ja pohmeluses vaeveldes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 121,
              "text": "mandri",
              "idx": 229,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teede- ja sideministeeriumi asekantsleri kinnitusel on maailmapraktikas mitu erinevat v\u00f5imalust , kuidas saarte ja mandri vahel praame k\u00e4igus hoida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "text": "lahti",
              "idx": 230,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lebed l\u00f5i selle lauale lahti ja r\u00e4\u00e4kis oma k\u00f5miseval bassih\u00e4\u00e4lel : \" Ma ei tunne Koz\u00f5revi , kuid selle artikli suund on \u00f5ige ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 94,
              "text": "lahti",
              "idx": 231,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks loitsu alla pandud tsemendikott , mis kleepus varga \u00f5lgade k\u00fclge ega tulnud enam lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "text": "randa",
              "idx": 232,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ruhnus viib kohaliku k\u00fclapoe omanik Vitali meid kohe Limo randa karu j\u00e4lgi vaatama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 207,
              "end": 210,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 233,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5itjaks p\u00e4rjatakse v\u00f5istleja , kes k\u00f5ige kiiremini \u00fcles v\u00f5i k\u00f5ige k\u00f5rgemale j\u00f5uab , \" r\u00e4\u00e4kis \u00fcks m\u00e4kket\u00f5usuv\u00f5istluste korraldajatest Motoklubi HMG juhataja Erkki Salak ja lisas , et eelmisel aastal j\u00f5udsid m\u00e4e tippu vaid neli mootorratast ja \u00fcle-eelmisel kaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 100,
              "text": "lahti",
              "idx": 234,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Torustikes v\u00f5ib vesi tavap\u00e4rasega v\u00f5rreldes hakata liikuma vastupidises suunas , l\u00fckates n\u00f5nda lahti torude siseseintele kogunenud roostekihi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 105,
              "text": "ranna",
              "idx": 235,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teadlased avastasid , et Soome lahe teatud osas ei liigu pinnaalused veekihid mitte Eesti v\u00f5i Soome ranna suunas , vaid suunaga lahest v\u00e4lja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "text": "soost",
              "idx": 236,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5rnemast soost t\u00f6\u00f6tajaid on ilmateenistustes k\u00f5ige v\u00e4hem S\u00fc\u00fcrias"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 124,
              "text": "laiu",
              "idx": 237,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paskvillide avaldamise komme , mis n\u00f5ukogude ajast juurdunud , n\u00e4eb ette v\u00f5imalikult isiklikke r\u00fcnnakuid ja v\u00f5imalikult laiu \u00fcldistusi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "text": "ranna",
              "idx": 238,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Sellel aastal tehakse seire t\u00e4ies mahus , et selgitada ranna avamise v\u00f5imalusi 2007. aastal , \" m\u00e4rkis S\u00f5tnik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 158,
              "end": 163,
              "text": "lahti",
              "idx": 239,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Minu ema oli \u00f5petaja ja koolijuhataja , minu poeg on R\u00f5uge p\u00f5hikooli direktor , \" selgitas Raju seda , mis on teda selle ameti juurde toonud ja pole siiani lahti lasknud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 88,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 240,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Novembri l\u00f5pus kavatsevad 60 eestlast \u00fchel ajal j\u00f5uda ligi 6000-meetrise Kilimanjaro m\u00e4e tippu Aafrikas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 12,
              "text": "allikate",
              "idx": 241,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00fcRO allikate teatel on PUK lisaks Sulaimaniya tagasivallutamisele v\u00f5tnud taas enda kontrolli alla ka Chamchamali ning Darbandikhani linnad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 133,
              "text": "m\u00e4gede",
              "idx": 242,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See on loomulik reaktsioon m\u00f6\u00f6dunud aastal ebam\u00f5istlikult k\u00f5rgeks t\u00f5usnud kinnisvarahindadele , peamiselt Tallinna ja siinsete m\u00e4gede korterite hindadele , \u00fctles Hansapanga eluaseme finantseerimise osakonna arendusjuht Kersti Arro ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 85,
              "text": "lahti",
              "idx": 243,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Diktor annab lihtsa v\u00f5tme filmi detailide m\u00f5istmiseks : lendamiseks tuleb lasta lahti asjadest , mis sind maa k\u00fcljes kinni hoiavad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 42,
              "text": "allikat",
              "idx": 244,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kulude kasvul on p\u00f5hiliselt kaks allikat - p\u00fcsikulud ( k\u00fctuse- ja personalikulu ) ning k\u00e4itluskulud , mis aasta-aastalt t\u00f5usevad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 92,
              "text": "neem",
              "idx": 245,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui olete tuletorni k\u00fcrgetest trepiastmetest \u00fcles turninud , siis paistab \u00e4ra ka Ristna neem ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "text": "lahti",
              "idx": 246,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kui piraaja n\u00e4pust kinni haarab , siis seda enam lahti ei saa , \" hoiatab Siigur ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 128,
              "text": "randa",
              "idx": 247,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesm\u00e4rgi saavutamiseks on kohalikud turismiettev\u00f5tjad investeerinud uue golfikeskuse ehitamisse , vald korrastab P\u00fchaj\u00e4rve randa ja suurenev turistide hulk innustab ettev\u00f5tjaid rajama ka uusi hotellikohti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 88,
              "text": "m\u00e4est",
              "idx": 248,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui soovite hakkama saada igal pool : metsas , rannas , auklikul linnat\u00e4naval ning m\u00e4est \u00fcles ja alla s\u00f5ites , siis on m\u00f5istlik otsustada m\u00e4gijalgratta ( mountain bike ) kasuks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 78,
              "text": "koobastes",
              "idx": 249,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4eval konutab ta kivide vahel v\u00f5i kusagil kaldajuurikate vahelistes koobastes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 18,
              "text": "rannast",
              "idx": 250,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Keibu lahe rannast kuni Dirhami sadamani on paiguti leitud naftasaadusi sisaldavaid klompe l\u00e4bim\u00f5\u00f5duga 5 kuni 30 sentimeetrit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 84,
              "text": "rannas",
              "idx": 251,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seniseil hinnanguil on umbes 20 protsenti \u00f5list aurustunud , \u00fclej\u00e4\u00e4nu vedeleb rannas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 60,
              "text": "randade",
              "idx": 252,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "19 kraadi on soe Stroomi , V\u00f5su , Kunda ja Vasknarva randade vesi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 9,
              "text": "m\u00e4gi",
              "idx": 253,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suur m\u00e4gi : 1."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 18,
              "text": "m\u00e4gedes",
              "idx": 254,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Arvan , et m\u00e4gedes me k\u00f5ike \u00f5igesti ei teinud . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 52,
              "text": "ookeani",
              "idx": 255,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik , mis Vanas Maailmas tavaline , omandab ookeani taga teise v\u00e4rvi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 106,
              "text": "lahti",
              "idx": 256,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tiiu Merese s\u00f5nul on laste sagedased k\u00fclmetushaigused m\u00e4rgiks , et perekonna kui tervikuga on midagi lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "text": "allika",
              "idx": 257,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti P\u00e4evalehe allika s\u00f5nul on need kaks firmat teinud pakkumise , mille alusel peetakse konkreetseid l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "text": "lahti",
              "idx": 258,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pidasin selle \u00fche \u00fcleliigse sekundi suhtes ka silma lahti , aga ei pannud miskit t\u00e4hele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 116,
              "text": "kallast",
              "idx": 259,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kohalike ja riigimetsa majandamise keskuse j\u00e4\u00e4gritega on meil kokkulepe , et nad j\u00e4lgivad pidevalt merd ja kallast , \" kirjeldas Pajo p\u00e4\u00e4steteenistuse reageerimisvalmidust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 66,
              "text": "laguuni",
              "idx": 260,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vana mees s\u00f5idab \" kirstus \" \u00fcle roiskumise j\u00e4rele l\u00f5hnava laguuni surevasse , aegamisi merre vajuvasse linna ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "text": "tiigi",
              "idx": 261,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Musumu\u00e4el s\u00fcttis 108 , Tornide V\u00e4ljakul 68 ja Schnelli tiigi pargis 42 uut pargivalgustit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "text": "randa",
              "idx": 262,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kui reostus peaks randa j\u00f5udma , korjatakse see sealt \u00e4ra ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 65,
              "text": "lahti",
              "idx": 263,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "On selline m\u00f5iste nagu luka\u0161ism , mille tagaj\u00e4rgedest tuleb lahti saada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 137,
              "text": "poolsaarele",
              "idx": 264,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcldplaneeringus sisaldub ka sadamaalade tsoneering , mille j\u00e4rgi on ette n\u00e4htud kaubasadamate koondamine Kopli ja Paljassaare poolsaarele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "text": "soode",
              "idx": 265,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seda enam , et nagu teame oma kirjandusest , on eestlased ikka tegelnud soode ja rabade kuivendamisega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "text": "m\u00e4ed",
              "idx": 266,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pealegi uus pere ja ilusad m\u00e4ed m\u00e4esuusatamishobi harrastamiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 67,
              "text": "poolsaarel",
              "idx": 267,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Linnavalitsuse lubadus avada eeloleval suvel Paljassaare poolsaarel Katariina kai juures avalik supelrand on tegelikult alles idee tasemel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 129,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 268,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viitega L\u00e4\u00e4ne ja Vene allikatele teatas p\u00e4evaleht , et salajane projekt n\u00e4eb ette tohutu s\u00f5jalise kompleksi rajamist Jamantau m\u00e4e alla Beloretski rajoonis Uuralides ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 47,
              "text": "kaldast",
              "idx": 269,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kui vesi t\u00f5useb ja m\u00e4ngib , kipub \u00f5li kaldast ikka v\u00e4lja , \" kinnitavad asjatundjad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "text": "rand",
              "idx": 270,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Stroomi rand saab rannahoone"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "text": "lahti",
              "idx": 271,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Piisab mainimisest , et midagi on pahasti , kui kohe tullakse uurima , mis lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 65,
              "text": "lahti",
              "idx": 272,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tallinna Kunsti\u00fclikoolis toimuvad workshopid , kus p\u00fc\u00fctakse lahti seletada indiaani s\u00fcmboolikat ja tutvustada indiaanlaste k\u00e4sit\u00f6\u00f6d ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 72,
              "text": "allika",
              "idx": 273,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4\u00e4ne-Virumaa talumees Toivo v\u00e4idab , et tema maadel asuva P\u00f5lula allika vesi on parem kui maailmakuulus Evian ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 57,
              "text": "allikaks",
              "idx": 274,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nii on need \u00fcllitised vaieldamatult enim levinud allikaks , kust kodu- ja v\u00e4lismaine turist oma infot ammutab ning mille j\u00e4rgi oma reisiplaane seab ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 127,
              "text": "ranna",
              "idx": 275,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teadsin , et seal filmiti Luchino Visconti \" Surma Veneetsias \" , leidsin \u00fcles selles p\u00f5his\u00fcndmuspaigaks olnud hotelli ja ranna , kus toimus tegevus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "text": "lahel",
              "idx": 276,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tallinna lahel puhub tuul \u00fcle 20 meetri sekundis , laine k\u00f5rgus on \u00fcle nelja meetri ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 38,
              "text": "kaldale",
              "idx": 277,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Vesi oli j\u00f5es nii j\u00e4ine , et kaldale j\u00f5udes olin ma tulipunane , nagu oleks mul rasked p\u00f5letushaavad , \" iseloomustab Aivo olukorda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "text": "lahti",
              "idx": 278,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5ib-olla paaril p\u00e4eval aastas ei tule garaazhiust \u00fcldse lahti teha , \" keedab Mart kohvi ja teeb juustuv\u00f5ileibu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 141,
              "text": "mandril",
              "idx": 279,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuuel varasemal aastal tipus olnud Kanada j\u00e4i seekord napilt tahapoole ka Austraaliast , seda eelk\u00f5ige p\u00f5hjusel , et praegu rohelisel mandril s\u00fcndinu peaks elama kanadalasest kauem ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 119,
              "text": "tiigi",
              "idx": 280,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nade\u017eda saab presidendi k\u00e4sundusohvitserilt tunnistuse , mille kohaselt president annab talle kolme l\u00e4bi Kadrioru tiigi j\u00e4\u00e4 vajunud poisi p\u00e4\u00e4stmise eest Eesti Punase Risti neljanda klassi teenetem\u00e4rgi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 100,
              "text": "kaljud",
              "idx": 281,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tests\u00f5iduks valitud Maine'i osariigi maastik meenutas v\u00e4ga Kesk-Rootsit - t\u00e4pselt samasugused kaljud ja j\u00e4rved ning nende vahel vonklevad teed ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "text": "laiust",
              "idx": 282,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1,8 m laiust paela v\u00f5i riideriba ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 117,
              "text": "maakitsust",
              "idx": 283,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Laup\u00e4evase maav\u00e4rina epitsenter asus k\u00fcll Vaikses ookeanis teisel pool P\u00f5hja- ja L\u00f5una-Ameerikat \u00fchendavat maakitsust , kuid kannatajaiks olid peaaegu samad riigid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 40,
              "text": "lahe",
              "idx": 284,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ice : \" Minu meelest v\u00f5iks olla \u00fcks lahe pintsak peal . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 79,
              "text": "tehisj\u00e4rve",
              "idx": 285,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4\u00e4steameti juhtimiskeskuse korrapidaja s\u00f5nul oleks t\u00e4na J\u00e4rva-Jaani tehisj\u00e4rve peaaegu uppunud nelja-aastane t\u00fcdruk ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 66,
              "text": "lahte",
              "idx": 286,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sillam\u00e4e j\u00e4\u00e4tmehoidla , mis on aastak\u00fcmneid \u00e4hvardanud Soome lahte , tekkis n\u00f5ukogude ajal , mil Silmetis toodeti uraani ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 98,
              "text": "mandri",
              "idx": 287,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kihnu vallavolikogu esimees Johannes Leas lubab p\u00e4rast rahvamaja valmimist soetada saare ja mandri vahele kurseerima h\u00f5ljuki , mis oleks teine omalaadne vees\u00f5iduk Eestis , kirjutab P\u00e4rnu Postimees ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 29,
              "text": "raba",
              "idx": 288,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kohila l\u00e4histel Rabivere raba serval n\u00e4itas poiss k\u00e4tte eelmisel p\u00e4eval kadunud Nordeni torke ja l\u00f5ikehaavadega surnukeha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 126,
              "text": "allikate",
              "idx": 289,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuid varem Talibanilt otse informatsiooni saanud Pakistanis paiknev infoagentuur AIP teatas eile , et usaldusv\u00e4\u00e4rsete allikate teatel on bin Laden juba kahe-kolme n\u00e4dala eest lahkunud sellest piirkonnast Afganistani idaosas , mida USA \u00f5huj\u00f5ud intensiivselt pommitavad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "text": "lahti",
              "idx": 290,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00fcll arvuti abil , k\u00fcll k\u00f5iki s\u00f5lmi lahti kiskudes , \" k\u00f5neles Roden ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "text": "lahti",
              "idx": 291,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00f5puks l\u00e4heb siiski lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 58,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 292,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4na viibib USA kaitseminister V\u00f5idu pargis Poklonnaja m\u00e4e jalamil toimuval tseremoonial ja tutvub Moskva linna vaatamisv\u00e4\u00e4rsustega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 232,
              "end": 239,
              "text": "rannale",
              "idx": 293,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Festivali peakontsertide paigaks on nagu ikka Kirjurinluoto park oma suurep\u00e4rase looduse ja akustikaga , kuid lisaks sellele on ka mitmeid uusi esinemislavasid , n\u00e4iteks workshop-klubi , mis rajatakse hiigeltelgina otse Kokem\u00e4e j\u00f5e rannale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 109,
              "text": "allikaks",
              "idx": 294,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Mitte mingil juhul ei saa ettev\u00f5tet maksude maksjaks pidada , sest \u00fcksikisikud on maksude otseseks allikaks , \" nendib ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 149,
              "text": "allikaks",
              "idx": 295,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Teiseks lepiti kokku , et Tallinna Vee liitumisinvesteeringud on kasumimarginaaliga null protsenti , seega ei ole firmale kasumi teenimise allikaks , \" \u00fctles Virkus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 97,
              "text": "rand",
              "idx": 296,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Supelrandadest teenis sinilipu ainsana P\u00fchaj\u00e4rv , mis oli ka esimene tunnustatud siseveekogu rand Balti riikides ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 123,
              "text": "ookeani",
              "idx": 297,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Atlantise stardi ajal asus orbitaaljaam koos kolmeliikmelise meeskonnaga rohkem kui 355 kilomeetri k\u00f5rgusel Atlandi ookeani p\u00f5hjaosa kohal , Newfoundlandist ida pool ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 61,
              "text": "k\u00f5rbesse",
              "idx": 298,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Projekti tarbeks on ehitatud USA New Mexico osariigi k\u00f5rbesse kahe ja poole meetrise l\u00e4bim\u00f5\u00f5duga teleskoop , mille taga paikneb kaamera , mis on teadlaste kinnitusel k\u00f5ige keerulisem maailmas seniehitatutest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "text": "lahti",
              "idx": 299,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kohutavalt piinlik hakkab m\u00e4ngijal alles siis , kui ta silmad lahti seotakse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 47,
              "text": "allikatele",
              "idx": 300,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vene ajaleht Kommersant kirjutas FSB allikatele viidates , et Briti luure agendi v\u00e4rbasid Eesti eriteenistused ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 9,
              "text": "sool",
              "idx": 301,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuna sool veeldab ka kopsudes leiduva sekreedi ja r\u00f6ga konsistentsi , siis kogu kopsudes ja hingamisteedes olev r\u00f6ga on kergemini v\u00e4lja k\u00f6hitav ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 75,
              "text": "mandrilt",
              "idx": 302,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Liib\u00fca liider Muammar Gaddafi kutsus p\u00fchap\u00e4eval aafriklasi valgeid mandrilt v\u00e4lja saatma ja sundima neid tasuma h\u00fcvitist kontinendi ekspluateerimise eest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 42,
              "text": "kallastel",
              "idx": 303,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4na esietendub P\u00e4rnu Vallik\u00e4\u00e4ru kallastel suvelavastus \" Midagi p\u00e4ikese all ehk armastus kaubanduse vastu \" ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "text": "lahes",
              "idx": 304,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "13 Pirital , Stroomi rannas ja Kunda lahes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 163,
              "end": 170,
              "text": "allikas",
              "idx": 305,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Taoismi , budismi ja meditatsiooni\u00f5petuste elemente \u00fchendava Falun Gongi sekti osas Chretien samuti konkreetseid vastuseid ei saanud , lisas Kanada diplomaatiline allikas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "text": "lahti",
              "idx": 306,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" S\u00f5nnikut oli vaja aeda tuua , murdsime lukud lahti , \" p\u00f5hjendab Aasa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 105,
              "text": "kontinendi",
              "idx": 307,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui Uruguai kaotas teisip\u00e4eval Venetsueelale , siis teine edasip\u00e4\u00e4su sihtiv meeskond , hiljuti kontinendi karika v\u00f5itnud Kolumbia j\u00e4i kodus 0 : 1 alla Peruule ( 47."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 80,
              "text": "lahti",
              "idx": 308,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kunagi \u00fctles Rein Veidemann kujundit \" sellist Eestit me k\u00fcll ei tahtnud \" lahti m\u00f5testades , et kui n\u00f5ukogude ajal oli defitsiidiks viiner ja seda sai tutvuste kaudu , siis t\u00e4nap\u00e4eval on viiner asendunud hea t\u00f6\u00f6kohaga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 116,
              "text": "lahti",
              "idx": 309,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kontrollida aga tuleb , ja k\u00f5ik algab just sellest , kui iga\u00fcks meist hoiab oma igap\u00e4evastes askeldustes silmi lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 85,
              "text": "m\u00e4ed",
              "idx": 310,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Isegi mitte kivim\u00e4gesid , mida inimesed \u00f5nnekivihunnikuteks kutsuvad ( et need \" m\u00e4ed \" ka nii k\u00f5rged on , tuleneb ju siis v\u00e4hesest \u00f5nnest ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "text": "lahti",
              "idx": 311,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4di Maali l\u00f6\u00f6b ajalehe lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "text": "lahti",
              "idx": 312,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Stuudiouks paiskub lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 122,
              "text": "veehoidlate",
              "idx": 313,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Et \u00dclemiste j\u00e4rv ei v\u00f5ta enam kanalite kaudu vett vastu , on see k\u00f5rgeks paisutanud nii Soodla kui ka Paunk\u00fcla veehoidlate vesikonna j\u00f5ed ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 102,
              "text": "lahti",
              "idx": 314,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jaapani viimsep\u00e4evasekt Aum Shinrikyo laskis \u00fcheksak\u00fcmnendate aastate algul baktereid sihilikult lahti neljal korral , kuid kedagi tappa ei \u00f5nnestunud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "text": "lahti",
              "idx": 315,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Politsei peab v\u00f5imalikuks , et ravimist otsustas lahti saada m\u00f5ni seda Eestisse sisse vedanud inimene , sest viimastel aastatel klofeliini enam meditsiinis ei kasutata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 27,
              "text": "poolsaare",
              "idx": 316,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tallinnas Kakum\u00e4e poolsaare metsas mootorsaagidega ringi liikuvad t\u00f6\u00f6mehed langetavad pea tuhat leht- ja okaspuud , et teha ruumi 2000-3000 ruutmeetri suurustele kruntidele , kirjutab Postimees ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 108,
              "text": "allikas",
              "idx": 317,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" See on huvitav , et koalitsiooni tahab Isamaaliit Res Publicat , kes on olnud pidevalt konfliktide allikas ja ka Isamaaliidu enda v\u00e4ga terava kriitika objekt , \" \u00fctles riigikogu Reformierakonna fraktsiooni liige J\u00fcrgen Ligi \" Aktuaalsele kaamerale \" ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 155,
              "end": 160,
              "text": "lahti",
              "idx": 318,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti Riikliku Vene Draamateatri kunstiline juht Eduard Toman : Vanasti saime n\u00e4itlejaid Moskva , Peterburi , Kiievi teatrikoolist , kuid siis olid piirid lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 71,
              "text": "ookeani",
              "idx": 319,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Miri rusud peaksid kell 9.30 Moskva aja j\u00e4rgi kukkuma Vaiksesse ookeani Austraalia ja L\u00f5una-Ameerika vahelisele alale , mille keskpunkti kooridnaatideks on 44,2 kraadi l\u00f5unalaiust ja 150,4 kraadi l\u00e4\u00e4nepikkust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "text": "lahti",
              "idx": 320,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1948. aastal , kui Stalin \u00fcritas linna blokaadiga surnuks n\u00e4ljutada , l\u00e4ksid lahti L\u00e4\u00e4ne-Saksa subventsioonid korteriehituseks ja k\u00f5igeks muuks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 115,
              "text": "allikad",
              "idx": 321,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viie aasta jooksul peab ostja j\u00e4tkama Tartu Agros p\u00f5llumajanduslikku tegevust , n\u00e4itama \u00e4ra investeeringute allikad , tagama t\u00f6\u00f6h\u00f5ive Tartu Agro praegustele 197 t\u00f6\u00f6tajale ning samuti esitama krediidigarantii ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 95,
              "text": "allikast",
              "idx": 322,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uue portaali kaudu saavad v\u00e4ike- ja keskmise suurusega ettev\u00f5tted inglise keeles \u00fchest allikast informatsiooni \u00e4ri alustamisest , \u00e4ritegemise v\u00f5imalustest ja seadusandlusest k\u00f5igis L\u00e4\u00e4nemere riikides ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "text": "kalda",
              "idx": 323,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ainult kalda \u00e4\u00e4res lastebasseinis ! \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 12,
              "text": "allikail",
              "idx": 324,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "NTV allikail Itogit siiski ei suleta ning ajakirja uut toimetust esitletakse homme/kolmap\u00e4eval uudisteagentuuri Interfax ruumides ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 87,
              "text": "lahti",
              "idx": 325,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja veel : Hiina kaubandusesinduse uksed Juhkentali t\u00e4navas on Eesti ettev\u00f5tjatele lahti iga p\u00e4ev ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 83,
              "text": "saarestiku",
              "idx": 326,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Neil , kes tahavad sellele hinnangut anda , on valida Stockholmi \u00fcmbruse saarestiku 45 restorani vahel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "text": "lahes",
              "idx": 327,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nende kodukohad moodustasid h\u00f5reda aheliku Ruhnust Riia lahes kuni Tallinnani , m\u00f5ninga koondumisega Noarootsi ja Vormsi kihelkonda Eesti looderannikul ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 72,
              "text": "ninas",
              "idx": 328,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aga selleski osas on huvitavaid l\u00f5ike , n\u00e4iteks \" Tatikoll t\u00e4htsas ninas \" , \" Isa Todor \" ja eriti rabavana soomlaste k\u00e4sitlus Eesti maadlussangari Kristjan Palusalu saatusest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 108,
              "text": "m\u00e4est",
              "idx": 329,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Naistest \u00fcldv\u00f5idu nimel v\u00f5idelnud rootslanna Anja P\u00e4rson ja horvaaditar Janica Kostelic olid juba ammu m\u00e4est alla tuisanud ja ootasid oma saatust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 99,
              "text": "allikast",
              "idx": 330,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" N\u00fc\u00fcd on Talibanil v\u00e4hem kui 20 protsenti riigist , \" kinnitas Qanuni , kuid neutraalsest allikast pole seda v\u00e4idet kinnitatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "text": "lahel",
              "idx": 331,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00e4dala eest seiklesid kaks meest Muuga lahel isetehtud alusega ning sattusid mereh\u00e4tta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "text": "lahti",
              "idx": 332,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teisis\u00f5nu peab auto kasutaja sellest lahti saamiseks peale maksma v\u00f5i siis s\u00f5iduki endale ostma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 53,
              "text": "lahe",
              "idx": 333,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ka V\u00e4inamerel , Liivi lahel p\u00f5hjaosas ning Soome lahe ida- ja l\u00e4\u00e4neosas ulatus laine k\u00f5rgus 3-7 meetrini ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 92,
              "text": "mandrilt",
              "idx": 334,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "20 kuni 25 inimest mahutav h\u00f5ljuk maksab kuus kuni \u00fcheksa miljonit krooni ja s\u00f5idab mandrilt Kihnule 10-15 minutiga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 116,
              "text": "rannal",
              "idx": 335,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4nase annetuse hulka kuuluvad \u0161ed\u00f6\u00f6vrid : Konrad M\u00e4gi \" Oberstdorfi maastik 1922-23 \" , Kristjan Raud \" Talu rannal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 72,
              "text": "m\u00e4gedele",
              "idx": 336,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Euroopa Liitu astumisel tuleb poolkoksi ladestamine praegustele m\u00e4gedele l\u00f5petada 2009. aastaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 68,
              "text": "ookeani",
              "idx": 337,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui k\u00f5ik l\u00e4heb plaani kohaselt , kukuvad orbitaaljaama t\u00fckid ookeani reede hommikul , Eesti aja j\u00e4rgi kella poole \u00fcheteistk\u00fcmne paiku ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 94,
              "text": "lahe",
              "idx": 338,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nii 1996. aastal kui ka t\u00e4navu lendasid loendajad lennukil l\u00e4bi sama territooriumi , Riia lahe ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "text": "v\u00e4ina",
              "idx": 339,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tegelikult kavatseb Asta haruldased sarvedega lambad Kihnu v\u00e4ina merepargile m\u00fc\u00fca ja tulevikus hakkavad nad L\u00e4\u00e4nemaa rannikuala roost puhtaks s\u00f6\u00f6ma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 70,
              "text": "ookeanilt",
              "idx": 340,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hirmsaid uudiseid j\u00f5uab meieni viimasel ajal suurelt Atlandi ookeanilt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 148,
              "end": 153,
              "text": "lahti",
              "idx": 341,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "3365 euro ( 52 650 krooni ) eest on v\u00f5imalik omandada elektrooniline seadeldis , mis katsetab l\u00e4bi seifi erinevad numbrikombinatsioonid , kuni lukk lahti kl\u00f5psatab ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "text": "lahe",
              "idx": 342,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eriti lahe pidi olema autoga s\u00f5ites : paned \" Viimse reliikvia \" heli-CD k\u00e4ima ja tunned , nagu vaataks filmi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "text": "sool",
              "idx": 343,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "sool , must pipar , cayenne , worcestershire , tabasco"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "text": "lahti",
              "idx": 344,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Loodame j\u00f5uda SEC-iga kokkuleppele , et \" sulatada lahti \" nende klientide arved , kus problemaatilisi tehinguid tehtud pole ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 44,
              "text": "lahtedes",
              "idx": 345,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5hutemperatuur on merel -2 ... -6 , lahtedes -5 ... -10\u00b0C ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 95,
              "text": "koobastesse",
              "idx": 346,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Zawahiri \u00fctles samuti , et Bin Laden ja teised Al-Qaeda juhid ei peitunud Tora Bora koobastesse , vaid v\u00f5itlesid eesliinil ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 38,
              "text": "ookeani",
              "idx": 347,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eelmisel n\u00e4dalal k\u00e4isid Vaikse ookeani saareriigi Tonga kodanikud uut parlamenti valimas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 29,
              "text": "k\u00f5rbes",
              "idx": 348,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00f5una-Aafrika Kalahari k\u00f5rbes kasvav kaktus v\u00f5ib osutuda abivahendiks rasvumise vastu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 46,
              "text": "m\u00e4gedes",
              "idx": 349,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Et v\u00e4hem haisu oleks , teevad nad seda m\u00e4gedes , mitte k\u00fclas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 148,
              "end": 152,
              "text": "lahe",
              "idx": 350,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "S\u00fcvasadama ehitus l\u00fckkus edasi p\u00e4rast P\u00e4rnu halduskohtu hiljutist otsust t\u00fchistada L\u00fcmanda valla \u00fcldplaneering , mis lubas s\u00fcvasadama rajada K\u00fcdema lahe kaldale Tamme v\u00e4ikesadama asemele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 128,
              "text": "lahti",
              "idx": 351,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "ASERI , 29. august ( EPLO ) - \u00dcleeile vormiti Aseris nurgakivi ASi Wienerberger uuele tellisetehasele , hoone ehitus l\u00e4heb lahti oktoobris ning tuleval s\u00fcgisel alustatakse seal juba tootmist , kirjutab P\u00f5hjarannik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 42,
              "text": "rannal",
              "idx": 352,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pealegi iga t\u00f6\u00f6stusrajatis Tallinna rannal on m\u00e4rksa kenam ja otstarbekam kui riburada Pirita tee \u00e4\u00e4rde v\u00f5i Rocca al Maresse kerkinud kortermajade n\u00e4otud betoontahukad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 129,
              "text": "allikatest",
              "idx": 353,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "KKP juhi Lauri Taburi s\u00f5nul n\u00e4itab t\u00e4nane olukord Eesti kuritegevusmaastikul , et mitmetest erinevatest kuritegelikest allikatest p\u00e4rit rahalised vahendid ringlevad \u00fchises s\u00fcsteemis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 45,
              "text": "mandri",
              "idx": 354,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Praeguse veoteenuste osutaja saarte ja mandri vahel Saaremaa Laevakompanii ( SLK ) n\u00f5ukogu liige Aivar J\u00f5gi \u00fctles , et Eesti lipu all s\u00f5itval laeval peab olema eestikeelne meeskond ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 64,
              "text": "rannast",
              "idx": 355,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kell 12.55 leidis kohalik elanik Tammispea k\u00fcla l\u00e4hedalt rannast uppununa \u00fche kadunud kalameestest , 1927. aastal s\u00fcndinud Arvini ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 55,
              "text": "rannas",
              "idx": 356,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Koost\u00f6\u00f6s Tartu \u00fclikooli mereinstituudiga m\u00f5\u00f5deti rannas liiva enne ja p\u00e4rast tormi , tulevikus valmib konkreetne kava , mida liivaga P\u00e4rnu rannas teha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 97,
              "text": "k\u00f5rbest",
              "idx": 357,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lamba\u0161a\u0161l\u00f5ki ( 90 ) saateansambel on sama , loom ise aga , kuigi tugeva kondiga , ilmselt k\u00f5rbest p\u00e4rit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 13,
              "text": "kaljult",
              "idx": 358,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "H\u00fcppa kaljult alla"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 176,
              "end": 183,
              "text": "allikas",
              "idx": 359,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Alles tulevased parlamendidebatid peavad n\u00e4itama , kes hakkab keskpanga avaldust oma huvides kasutama - igal juhul on loodud poliitilise v\u00f5itluse jaoks autoriteetne , viidatav allikas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 61,
              "text": "mandri",
              "idx": 360,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "TALLINN , 10. jaanuar ( EPLO ) - L\u00e4\u00e4ne-Eesti saarte ja mandri vaheline praami\u00fchendus toimib alates esmasp\u00e4eva hommikust taas t\u00f5rgeteta , lahenenud on ka n\u00e4dalavahetuse tormi tekitatud j\u00e4rjekorrad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 27,
              "text": "mandriga",
              "idx": 361,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viimati sai Manija mandriga \u00fchendust eile hommikul enne seitset , p\u00e4rast seda katkes igasugune \u00fchendus , sest voolu ei olnud ja mobiiltelefonid ei t\u00f6\u00f6tanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "text": "lahti",
              "idx": 362,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Jutt l\u00e4ks lahti sellest , et Urmas Hepner ja Ott M\u00f5tsnik k\u00e4isid korra vist Torpedos end n\u00e4itamas , \" selgitas K\u00f5mper ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 54,
              "text": "tiigist",
              "idx": 363,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kesklinna haljastajad korjavad iga p\u00e4ev Snelli tiigist k\u00e4rut\u00e4ite kaupa r\u00e4mpsu , mida inimesed on vette loopinud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "text": "m\u00e4elt",
              "idx": 364,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Arafati m\u00e4elt liikusid palve-r\u00e4ndurid Muzdalifasse , kust nad peaks t\u00e4na siirduma edasi Minasse , et loopida kividega sambaid , mille saatan olevat p\u00fcstitanud Ibrahimi ( piibli Aabra- ham ) peibutamiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 122,
              "text": "ookeani",
              "idx": 365,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vanglaametnikud \u00fctlesid , et Williams sai San Quentini vanglas m\u00fcrgis\u00fcsti ning ta suri umbes kell 12.35 USA Vaikse ookeani aja j\u00e4rgi ehk kell 10.35 Eesti aja j\u00e4rgi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 39,
              "text": "ookeani",
              "idx": 366,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viimase kohaselt j\u00f5udsid Vaikse ookeani l\u00f5unapoolsetele saartele esimestena Aasia meres\u00f5itjad , sest indiaanlased polevat olnud suutelised primitiivsete paatidega l\u00e4bima nii pikki vahemaid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 55,
              "text": "k\u00f5rbesse",
              "idx": 367,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Dido seisatas kord naftajoa all , l\u00e4ks kaugele k\u00f5rbesse ja p\u00f5letas enda \u00e4ra ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "text": "lahel",
              "idx": 368,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "TALLINN , 23. mai ( EPLO ) - Reedel p\u00e4\u00e4stsid piirivalvurid Tallinna lahel ujunud kingi ja kodukitlit kandnud alajahtunud naisterahva ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 160,
              "end": 169,
              "text": "poolsaare",
              "idx": 369,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Perthi Fremantle'i sadamast l\u00e4htunud laev Cormo Express , mille 11 tekil lambad olid , j\u00f5u-dis p\u00e4rast Jiddah' sadama keeldumist seigelda ligi kaks kuud Araabia poolsaare rannikutel , tehes vahepeatuse Kuveidis ja j\u00f5udes tagasi Punasesse merre , kus lambad Eritreas maha laaditi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "text": "lahti",
              "idx": 370,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vanasti olid isegi Berliinis poed laup\u00e4eval ainult kaheni lahti ( kord kuus erandlikult viieni ) , p\u00fchap\u00e4eval hoopis kinni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 78,
              "text": "allikas",
              "idx": 371,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siin v\u00e4ike spikker esitajatest , lauludest ning esinemisj\u00e4rjekorrast ( allikas  ) :"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 73,
              "text": "allikatele",
              "idx": 372,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Bulgaaria ajaleht Dnevnik kirjutas viitega kaitseministeeriumi allikatele , et valitsus v\u00f5ib pakkuda USA-le mitut s\u00f5jalennuv\u00e4lja ja baasi Musta Mere rannikul , kuhu v\u00f5iks paigutada Saksamaalt \u00e4ra toodavaid v\u00e4gesid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 23,
              "text": "sooj\u00e4rv",
              "idx": 373,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "All orus helgib sooj\u00e4rv ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "text": "m\u00e4gi",
              "idx": 374,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Siis m\u00e4rgistatakse m\u00e4gi ja korraga l\u00e4heks lahti nii mullat\u00f6\u00f6d m\u00e4e all kui h\u00fcppetorni ehitamine m\u00e4e otsas , \" selgitas Kull ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 81,
              "text": "kaldale",
              "idx": 375,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4navu on Eestis v\u00e4hip\u00fc\u00fck keelatud - seega on iga\u00fcks , kes \u00fchegi v\u00e4hikese kaldale toob , seaduserikkuja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 76,
              "text": "ookeani",
              "idx": 376,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta on teeninud Jaapanis paiknevate USA relvaj\u00f5udude \u00fclemana , Vaikse ookeani \u00f5huj\u00f5udude \u00fclemana Havail ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 12,
              "text": "m\u00e4gedes",
              "idx": 377,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nuba m\u00e4gedes tegutsevate l\u00f5una-m\u00e4ssuliste \u00fche r\u00fchmitusega \u00f5nnestuski valitsusel hiljuti pikendada vaherahu kuni k\u00e4esoleva aasta keskpaigani ning veebruari alguses j\u00f5uti nendega kokkuleppele ka rahuk\u00f5neluste l\u00f5petamise tingimustes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "text": "lahti",
              "idx": 378,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seda pundart ei s\u00f5lmi lahti USA \u00fcliv\u00f5im , kel aasta p\u00e4rast v\u00f5ib olla uus president , ega teatepulga pakkumine NATO-le ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 19,
              "text": "mandril",
              "idx": 379,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kihnu saare mandril \u00f5ppivatel \u00f5pilastel ja \u00fcli\u00f5pilastel on \u00f5ppeperioodil tasuta s\u00f5idu \u00f5igus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "text": "m\u00e4gi",
              "idx": 380,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Briti teadlaste andmetel on m\u00e4gi seni arvatust kaks meetrit k\u00f5rgem , \u00f5ige m\u00f5\u00f5t peaks olema 8850 meetrit , kuid \u00fcldkehtivat kokkulepet selles osas veel ei ole ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 106,
              "text": "lahti",
              "idx": 381,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tornikiivri tipu l\u00e4hedal olevasse munasse pannakse kapsli sees \u00fcrikud , sest kui p\u00f5lenud tornikiiver lahti v\u00f5eti , leiti sealt 1688. ja 1886. aastast p\u00e4rinevad dokumendid , millest esimene pandi sinna p\u00e4rast kiriku taastamist tollasest p\u00f5lengust , teine aga p\u00e4rast renoveerimist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 359,
              "end": 367,
              "text": "allikale",
              "idx": 382,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tootjavastutus erineb s\u00fc\u00fclisest vastutusest eelk\u00f5ige vastutuse l\u00e4htealuste ( v\u00f5rdle V\u00d5S \u00a7 1043 ja 1061 ) ja vastutusest vabanemise piirangute poolest , riskivastutusest aga seet\u00f5ttu , et riski kontrollinud isikul on vastutusest vabanemise v\u00f5imalused veelgi piiratumad ( loomulikult ka selle poolest , et tootjavastutuse tekkimise eelduseks ei ole suurema ohu allikale iseloomuliku riski realiseerumine nagu riskivastutuse puhul ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 41,
              "text": "poolsaare",
              "idx": 383,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Linnuklubi soovitab Paljassaare poolsaare tippu rajada linnuhoiuala ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "text": "lahti",
              "idx": 384,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "USA lipp rulliti lahti , et saatetegija saaks sellega vehkides oma p\u00f6\u00f6rdumise filmilindile salvestada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 232,
              "end": 244,
              "text": "kontinendist",
              "idx": 385,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Misjonikirjandus sai omakorda 19. sajandil peamiseks allikaks ettekujutuste formeerumisel Aafrikast saksa keskklassi hulgas - tekkisid imagod , mis baltisaksa kultuuriruumi kaudu m\u00f5jutasid otseselt ka eestlaste ettekujutusi sellest kontinendist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 217,
              "end": 226,
              "text": "kontinent",
              "idx": 386,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5rvuti kooli\u00f5pikutega omandasid lapsed just lasteraamatute ja koomiksite kaudu oma esialgsed ettekujutused , aga sealhulgas ka stereot\u00fc\u00fcbid ja m\u00fc\u00fcdid Aafrikast ning selle elanikest : orjakaubandusest p\u00e4\u00e4stmist vajav kontinent , mille elanik on oma loomult lihtne ja naiivne ( lojaalne ) v\u00f5i r\u00f5\u00f5msameelne ja laulev tumedanahaline kloun , kes on k\u00fcll veidi tahumatu ja rumal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 201,
              "end": 209,
              "text": "allikale",
              "idx": 387,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Iga kahtlase isiku kohta vormistati kaart ees- , perekonna- ja isanime , s\u00fcnniaja ning -koha , dokumendis fikseeritud t\u00f6\u00f6koha ja ametiga , \u00fches viidetega igasugustele kompromiteerivatele sidemetele ja allikale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "text": "lahti",
              "idx": 388,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jutud l\u00e4heks lahti ja ..."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 14,
              "text": "tiigile",
              "idx": 389,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4ksin tiigile l\u00e4hemale , et linde ka lapsele n\u00e4idata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "text": "lahti",
              "idx": 390,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00e4gin , kui ta lahti rebis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 27,
              "text": "kallast",
              "idx": 391,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tagurdab auto vastu kallast ja paat s\u00f5idutatakse vette ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 55,
              "text": "mandrit",
              "idx": 392,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Esimese Novgorodi meres\u00f5itjana purjetas ta l\u00e4bi mandrit Novaja Zemljast eraldava v\u00e4ina ning uuris Kara mere rannikut kuni Jamali poolsaareni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "text": "lahe",
              "idx": 393,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lisaks uutele teadmistele oli seal koos lahe seltskond ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "text": "randu",
              "idx": 394,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Enamik Euroopa randu ujumiseks k\u00f5lblikud"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "text": "lahe",
              "idx": 395,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Trummil\u00f6\u00f6ja lahe jutt ja hea kontakt teiste muusikutega olid aga nauditavad ka neile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 68,
              "text": "oja",
              "idx": 396,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ka linnaosa vanad kohanimed , nagu n\u00e4iteks Haljasorg v\u00f5i Angerja oja pakuvad huvitavaid niidiotsi uurimiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "text": "lahti",
              "idx": 397,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Aga et olukord on selline , nagu ta on , l\u00e4heb lahti ka draama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "text": "lahti",
              "idx": 398,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Metsavend tegi silmad lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 225,
              "end": 231,
              "text": "kaljud",
              "idx": 399,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ma kuulsin Elu , see t\u00f5usis pillide vibreerivast k\u00f5last ( n\u00fc\u00fcd m\u00e4ngisid juba arvukad orkestrid ) , uhas kirvendavate lainetena \u00fcle tundmatute planeetide laavav\u00e4ljade , viljastades neid , nirises pisaratena uuretesse , pannes kaljud valust punguma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "text": "lahti",
              "idx": 400,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Algul tegi poiss silmad lahti ja ta silmad naersid , kuna tal oli k\u00f5di ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 86,
              "text": "lahti",
              "idx": 401,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pavkal on Leningradis k\u00f5ik ette valmistatud , nagu rong sisse s\u00f5idab , nii l\u00e4heb lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 72,
              "text": "k\u00f5rbesse",
              "idx": 402,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sven Hedinile heidab varju asjaolu , et temast j\u00e4id Taklimakani k\u00f5rbesse piinlema uiguurid ja kirgiisid , keda ta oli palganud teejuhtideks ja kaameliajajateks ning keda ta valgest eurooplasest tahtej\u00f5u ja eneseteostuseiha poolest n\u00f5rgemaks pidas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "text": "lahti",
              "idx": 403,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rassismist ja rahvuslikest eelarvamustest ei saa aga lahti mitte kuidagi teisiti kui ainult vastastikku suheldes ja informatsiooni vahetades ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 84,
              "text": "m\u00e4estiku",
              "idx": 404,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcr\u00fcmchit piiravad kolmest k\u00fcljest , idast , l\u00e4\u00e4nest ja l\u00f5unast , Tian Shani m\u00e4estiku mitmed ahelikud , p\u00f5hjast aga Junggari ( D\u017eungaaria ) n\u00f5gu , mida omakorda \u00fcmbritsevad Alatau ja Altai m\u00e4estik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 84,
              "text": "ookeanist",
              "idx": 405,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jah , jaapanlased plaanisid luua hullumeelset riiki , mis ulatuks Vaiksest ookeanist Atlandi ookeanini ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 13,
              "text": "kaldal",
              "idx": 406,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Orbj\u00f5e kaldal seisis vanasti \u00fcks maja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 16,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 407,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siinpoolsest m\u00e4e k\u00fclje all paiknevast majast tuli v\u00e4lja noor naine , uus lilleline kleit seljas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 16,
              "text": "kaldal",
              "idx": 408,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Isegi kui kaldal on soe ja p\u00e4ikesepaisteline , v\u00f5ib merel tuul k\u00f5rvad peast viia ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 54,
              "text": "m\u00e4gede",
              "idx": 409,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Et olen n\u00e4inud m\u00e4gede lund ja hoidunud p\u00fc\u00fcdmast m\u00e4gede loomi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 97,
              "text": "k\u00f5rbest",
              "idx": 410,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchel n\u00e4dalavahetusel kuus lubati linnalastel kodu k\u00fclastada ; nomaadide lapsed , kes olid k\u00f5rbest ja kaugematest oaasidest , said sel p\u00e4eval linnaloa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 244,
              "end": 251,
              "text": "koopaid",
              "idx": 411,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Faraouni vilehernena ringik\u00e4iv keel on \u00fcleelamisest pisut puine : \u201c S\u00f5brad , me Kreeka-karuselli l\u00f5pus tahan teha teile \u00fcllatuskingi \u2026 \u201c ( Faraoun pabistab , k\u00fcllap kink on haruldane . ) \u201c \u00dclikoolis \u00f5ppisin kr\u00fcptoloogiat , tunnen siinmail sadu koopaid . . . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 63,
              "text": "kaldale",
              "idx": 412,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uhtnud kehalt enda ja v\u00f5\u00f5ra vere , sopras Nikyas tagasi kaldale , ning avastamata seal enam oma riideid . . ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "text": "m\u00e4gedesse",
              "idx": 413,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aga Eloan ei l\u00e4inud hoopiski Korgorathi m\u00e4gedesse Getmanne tippu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "text": "rabas",
              "idx": 414,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Jah , isegi mind rabas Sergei venna tapmine ! \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 48,
              "text": "karstist",
              "idx": 415,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aga neile meeldis see , mida ma teadsin karstist ja j\u00e4\u00e4tumisest ja maailma suurematest koobastest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "text": "lahti",
              "idx": 416,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Talv oli soe ning j\u00e4rve s\u00fcgavaim koht lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "text": "lahti",
              "idx": 417,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Parim l\u00f5\u00f5gastus kokku l\u00e4inud juhet lahti harutada on uues korteris remonti teha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "text": "randa",
              "idx": 418,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saabumine Rio de Janeirosse oli kui kevadiselt Soomaalt juulikuisesse P\u00e4rnu randa sattumine ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 93,
              "text": "soo",
              "idx": 419,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcks eesti grupp hakkab \u00f5ppima teenindus- ja teine turismiettev\u00f5tlust , kummaski 14 \u00f5rnema soo esindajat ( lisaks 14 mainitud venelannat ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 54,
              "text": "m\u00e4gedes",
              "idx": 420,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aastavahetusel suusatas Rootsi Norra-poolsetes m\u00e4gedes v\u00e4hemalt kolmsada eestlast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 107,
              "text": "m\u00e4gedele",
              "idx": 421,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Keelpillide draama avaloos \u201c The Dark Is Rising \u201d sobiks kujundama mingit panoraamvaadet lumistele m\u00e4gedele p\u00e4ikese k\u00e4es ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 109,
              "text": "allikaid",
              "idx": 422,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6s on kasutatud arvukalt erinevaid \u00f5igusteaduslikke , demokraatiauuringuid sisaldavaid kui ka muid allikaid eesti , inglise , saksa , vene ja prantsuse keeles ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "text": "soost",
              "idx": 423,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Valdavalt saksa soost \u00fcli\u00f5pilaskonna ja eestlastest pedellide vahekord kujunes \u00fcsna omap\u00e4raseks - pedell oli k\u00fcll v\u00f5imuesindaja , kuid aadlikust \u00fcli\u00f5pilase silmis ikka matsilaps , neile kuuletuma sundis peamiselt sisse kasvatatud aum\u00f5iste ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 173,
              "end": 182,
              "text": "ookeanist",
              "idx": 424,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Mis oleks , kui t\u00e4idaks selle muna maasikate ja \u0161okolaadi ning p\u00e4hklitega , \" \u00fctles Varblane just sellise poeedi kombel , kes Saharas janusse surres riimib v\u00e4rsse Atlandi ookeanist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "text": "lahti",
              "idx": 425,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Harald v\u00f5ttis ta s\u00fclle ning asetas voodile , siis riietus temagi lahti ning puges peret\u00fctre k\u00f5rvale teki alla ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 48,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 426,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgnevad v\u00e4gev aplaus ning m\u00f5ni vapper h\u00fc\u00fce m\u00e4e otsast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 73,
              "text": "kaldale",
              "idx": 427,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vesi kandis mehe umbes paarsada meetrit allapoole , seal ronis ta kaldale ning l\u00f6sutas n\u00fc\u00fcd k\u00fclmast poolkangena p\u00f5\u00f5sa all varjus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "text": "lahti",
              "idx": 428,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta teeb ukse lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 49,
              "text": "lahti",
              "idx": 429,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aeglaselt l\u00e4heb esimese auto juhipoolne uks lahti ja v\u00e4lja astub surmt\u00f5sise n\u00e4oga v\u00e4ga pikk , umbes 2 meetri pikkune , v\u00e4ga laia\u00f5lgne afroameeriklane ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 22,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 430,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ei teki seda k\u00f5rge m\u00e4e tunnet . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "text": "lahti",
              "idx": 431,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P. S. Praegu on veel lahti \u201c Young British Arti \u201d pehmem versioon , n\u00e4itus \u201c Mehitamine \u201d Rotermanni Soolalaos ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "text": "lahti",
              "idx": 432,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui arst tema seisukohta ei poolda , on t\u00fcli lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "text": "lahti",
              "idx": 433,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "end murrad l\u00f5puks pr\u00f5ksatades lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "text": "lahti",
              "idx": 434,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik nad \u00fctlevad meelsasti lahti tundest , mis neid vallanud oli , valavad k\u00fcll ohtralt pisaraid , kuid tahtmine lahkuda on neis juba algusest peale sees olnud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "text": "lahti",
              "idx": 435,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui sul on k\u00f5ik teed maailmas lahti , pead hakkama \u00fcles seadma t\u00f5kkeid enese sees ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "text": "lahti",
              "idx": 436,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kostsid naksatused , kui haaratsid lahti \u00fchendusid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 32,
              "text": "maakitsust",
              "idx": 437,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00e4lku l\u00f5i teisel pool maakitsust , Vaiksel ookeanil ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "text": "s\u00e4\u00e4ri",
              "idx": 438,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paraku aga \u00fcritas ta oma k\u00f5hnu s\u00e4\u00e4ri diivanipadja alla peita ja end kuidagi v\u00e4ikseks ja m\u00e4rkamatuks teha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 42,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 439,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Leo asupaik on Pealinnas endas , mitme m\u00e4e ja mitme j\u00f5e taga , teisel pool barakke ja t\u00f6\u00f6lisasulaid , teisel pool katlamaju , klaastaara vastuv\u00f5tupunkte , gaasitrasse ja vere\u00fclekandejaamu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 36,
              "text": "allikate",
              "idx": 440,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Neis oludes on konkreetsete allikate kindlakstegemine , seda eriti kaasaja osas , k\u00fcllalt keeruline ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 122,
              "text": "lahti",
              "idx": 441,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui n\u00fc\u00fcd \u00fche autoriteetse ajalehe kaast\u00f6\u00f6line v\u00f5tab mind selle eest m\u00f5nitada , on meie ajakirjandusega t\u00f5esti midagi lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "text": "lahti",
              "idx": 442,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Igavene t\u00fc\u00fc tus , ta on rinna pealt naha \u00fcle valt alla kuni lihasteni lahti l\u00f5i ganud ja kohe , kui tal suitsu po le , kisub ta vana haava uuesti lah ti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 131,
              "text": "soole",
              "idx": 443,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eksitavad v\u00e4ljendid \u201c munaraku l\u00f5igustumine ehk gastrulatsioon \u201d ( lk 38 ) , \u201c spermarakk , spermatosoid \u201d ( lk 53 , 59 ) , \u201c soole sisekelme \u201d ( lk 92 ) , \u201c DNA elluj\u00e4\u00e4mine \u201d ( lk 118 ) oleksid olnud h\u00f5lpsasti korrigeeritavad erialainimese poolt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 102,
              "text": "lahe",
              "idx": 444,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kriitika \u00dchendriikide kohtus\u00fcsteemi pihta oli kohe neutraliseeritud j\u00e4rgmise l\u00f5iguga , kus P\u00e4rsia lahe teema oli lahendatud t\u00fc\u00fcpilises s\u00f5ja ( v\u00e4e ) propaganda stiilis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 97,
              "text": "allikas",
              "idx": 445,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Kikkas on \u00fcks suur suli , \u201d r\u00e4\u00e4gib tehingu organisaatorist \u00fcks anon\u00fc\u00fcmseks j\u00e4\u00e4da sooviv allikas , \u201c hetkel on ta Forekspangale v\u00f5lgu umbes"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "text": "rand",
              "idx": 446,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Stroomi rand , mis oli Kopli lahe idaosa saastatuse t\u00f5ttu \u00fcle kahek\u00fcmne aasta suletud , taasavati suplejatele t\u00e4navu 10. juulil ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 129,
              "text": "lahti",
              "idx": 447,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See on t\u00fc\u00fcpiline , aga v\u00f5ite mind uskuda - oli t\u00f5esti \u00fcks suur angerjas , k\u00f5vasti \u00fcle kilo v\u00f5is kaaluda , kuid rebis ennast lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "text": "lahti",
              "idx": 448,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saaks Tartu viimaks ometi oma \u201c surnud linna \u201d kuulsusest lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 37,
              "text": "m\u00e4gismaad",
              "idx": 449,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "16  Kirjam\u00e4rgi j\u00e4rel seisab m\u00e4gismaad m\u00e4rkiv s\u00f5nam\u00e4\u00e4ratleja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "text": "lahti",
              "idx": 450,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00f5mbas saba lahti , nokk j\u00e4i kinni  (  Perpetuum mobile  igikestev , eelmise j\u00e4rgnevusega paralleelselt eksisteeriv mudel . )"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "text": "lahti",
              "idx": 451,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siis sisenesid lahti j\u00e4etud v\u00e4lisuksest majja kaks tumedates t\u00f6\u00f6kombinesoonides ja maskides k\u00f5hnemat , umbes 175-180 cm pikkust meest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 96,
              "text": "lahe",
              "idx": 452,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vastava programmi raames on kavas selgitada lahe suurimad reostusallikad ning t\u00f6\u00f6tada v\u00e4lja lahe kasutamise ja kaitse s\u00e4\u00e4stlik ning otstarbekas programm , \u00fctles ETAle programmi Eesti koordinaator , kkeskkonnaministeeriumi veeosakonna n\u00f5unik Tiiu Raia ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 102,
              "text": "lahti",
              "idx": 453,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5ru p\u00e4\u00e4steameti mehed n\u00e4gid poolteist tundi vaeva , et auto j\u00e4\u00e4nused veduri haakekonksu k\u00fcljest lahti saada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 25,
              "text": "allikatest",
              "idx": 454,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Publitseeritud allikatest on l\u00e4bi t\u00f6\u00f6tatud t\u00f6\u00f6 seisukohast vajalikud partei- ja haridusinstitutsioonide v\u00e4ljaanded , eelk\u00f5ige NLKP Keskkomitee ja kongresside otsused , Eesti NSV Haridusministeeriumi poolt kinnitatud ajalooprogrammid jm."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 55,
              "text": "lahti",
              "idx": 455,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nojah , aga kui need ilusad naisek\u00e4ed s\u00f6\u00f6gikompsu lahti pakkisid , kui laialilaotatud k\u00e4ter\u00e4tile siginesid v\u00f5ileivad , lahtil\u00f5igatud tomat , kui matkatopsides hakkas l\u00f5hnama kohv ..."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 66,
              "text": "lahti",
              "idx": 456,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Elutoa h\u00e4vituselasust kaevas ta v\u00e4risevi k\u00e4si v\u00e4lja kaantest lahti rebitud piibli ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 105,
              "text": "lahti",
              "idx": 457,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuid kiri ei anna enam oodata - mis siis , kui kauplusejuhataja aset\u00e4itja laseb selle v\u00e4ikese laeka lahti muukida ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 68,
              "text": "n\u00f5mmel",
              "idx": 458,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00f5epoolest \u2013 ilus mets kasvas siin Ukuaru oru \u00fcmber : vasakul n\u00f5mmel sihvakad puhaste t\u00fcvedega m\u00e4nnid , paremal oja l\u00e4hedal kased , sanglepad ja isegi s\u00fcgavrohelised nooljad kuused ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 95,
              "text": "oja",
              "idx": 459,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ma ei hakanud seal trassil k\u00f5nelema Arrase n\u00f5ust , sellest , et Arras \u00fcsna pea tahab Ukuaru oja kallale ekskavaatorid tuua ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 34,
              "text": "ookeanil",
              "idx": 460,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Oliveri grupp on endiselt ookeanil \u2014 otsivad labori jaoks asustamata saart ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 41,
              "text": "m\u00e4el",
              "idx": 461,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sadakond p\u00fcsiklienti ja oled omadega m\u00e4el ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 28,
              "text": "kaldapealsest",
              "idx": 462,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See on selline kaldapealsest eenduv bastion , mis plataani \u00fcmber on ehitatud , seal istudes oled nagu rohkem keset j\u00f5ge ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 17,
              "text": "lahest",
              "idx": 463,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nad ujusid lahest minema , otse avamere suunas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "text": "lahti",
              "idx": 464,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tode \u00fcritab joosta lahti traditsiooniliste v\u00e4\u00e4rtuste ja m\u00f5tlemistavade kammitsast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "text": "kalju",
              "idx": 465,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Meil on aga pank progressi m\u00e4rk , pank on see kalju , millele me ehitame oma koja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 110,
              "text": "lahe",
              "idx": 466,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "S\u00f5jav\u00e4ebaaside l\u00e4hedal asuvatel \u00f5nnepaleedel on kibedad t\u00f6\u00f6p\u00e4evad , sest s\u00f5durid tahavad veel enne P\u00e4rsia lahe poole teele asumist oma pruudid altari ette viia ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 146,
              "text": "lahe",
              "idx": 467,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "A. Le Coqi Tartu \u00d5lletehase juhi Tarmo Noobi s\u00f5nul on t\u00f5en\u00e4oline , et \u00f5lleturismist saab eraldi majandusharu - \u00f5lut hakatakse kaubikutega \u00fcle lahe vedama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 11,
              "text": "allika",
              "idx": 468,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sama allika teatel kavatseb BA m\u00f5ne p\u00e4eva p\u00e4rast uuesti alustada lende Saudi Araabiasse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "text": "lahti",
              "idx": 469,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "; Poisid taandusid siis , kui perekond lasi ketist lahti oma valvekoera ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "text": "lahti",
              "idx": 470,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Poliitikaanal\u00fc\u00fctik Hannes Rumm harutab lahti \u00e4rimees Robert Lepiksoni imago ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 21,
              "text": "rannas",
              "idx": 471,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "S\u00f5ime Saaremaa rannas v\u00e4hki ja v\u00f5tsime viina peale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 145,
              "text": "lahti",
              "idx": 472,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui me tahame sellist l\u00f5plikku seisu saada , siis blokeerime arengu , mis praegu Eestit iseloomustab , \u201d seletab Alver planeerimisprotsessi lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 75,
              "text": "poolsaare",
              "idx": 473,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ametlikult v\u00e4ljendudes - strateegilisel v\u00f5tmepositsioonil Araabia poolsaare kaguosas , omades seel\u00e4bi kontrolli Omaani lahte ning Araabia merd l\u00e4bivate t\u00e4htsate kaubateede \u00fcle ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 127,
              "text": "neemest",
              "idx": 474,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viljalaadungiga kaubalaev oli teel Riiast Peterburi ja sattus \u00f5nnetusse Vaindloo saarest k\u00fcmme miili kagus ning Letipea neemest k\u00fcmme miili p\u00f5hjas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "text": "lahti",
              "idx": 475,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Marxist oli vaja lahti saada , et vanade autoriteetide asemele panna sama vaieldamatud -- Friedmann , Hayek jt."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "text": "lahti",
              "idx": 476,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kolmap\u00e4eval on lihtsam painavast vanameelsusest lahti saada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 69,
              "text": "tiik",
              "idx": 477,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Otep\u00e4\u00e4 looduspargi piiranguv\u00f6\u00f6ndis N\u00fcpli k\u00fclas rajati metsamaale tiik , kaevamisele eelnes seal kasvanud metsa raadamine ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 23,
              "text": "m\u00e4gedesse",
              "idx": 478,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta oli valmis m\u00e4gedesse p\u00f5genema niipea , kui millenniumihukatus endast v\u00e4himalgi m\u00e4\u00e4ral m\u00e4rku peaks andma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 141,
              "text": "ookeani",
              "idx": 479,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pikemas perspektiivis v\u00f5ib meeleheiteriik P\u00f5hja-Korea saada partneriks m\u00f5nele teisele riigile , mis soovib pingestada olukorda Vaikse ookeani piirkonnas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 47,
              "text": "allikate",
              "idx": 480,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Dissertatsiooni l\u00f5pus olevas kasutatud allikate ja kirjanduse nimistus on need vead k\u00f5rvaldatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "text": "lahti",
              "idx": 481,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Avaldamise vastased v\u00e4itsid j\u00e4llegi , et nii tehakse ots lahti igasuguste maniakkide mula avaldamiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 18,
              "text": "koobastes",
              "idx": 482,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Elatakse koobastes , mille seintes on laskeavad , aga uhke auto seisis ukse ees . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 52,
              "text": "allikad",
              "idx": 483,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "2 ) Juba olemasolevad \u00dcle-Euroopalise \u00f5iguse allikad ja instituudid tingivad sekundaarseid vajadusi allikate t\u00e4psustamiseks ja instituutide efektiivsemaks rakendamiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 102,
              "text": "allika",
              "idx": 484,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vaatlus on eriti produktiivne kom\u00f6\u00f6dia\u017eanri ja selle vastuv\u00f5tu uurimisel , sest vaatajate naeru allika ning tiheduse , pikkuse ja valjuse registreerimine annab v\u00e4\u00e4rtuslikku infot nii teose kui retseptsiooniprotsessi kohta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 129,
              "text": "lahti",
              "idx": 485,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Muidu v\u00f5ib varsti suitsup\u00e4\u00e4sukese asemel eesti rahvuslinnuks olla harakas t\u00f5rvatud katusel , kellel on nokk kinni ja saba lahti , \u201d \u00fctles Strandberg ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 118,
              "text": "lahti",
              "idx": 486,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nii oli vanemat t\u00fc\u00fcpi uutel vene akudel vaja enne kasutamist avada anumate korkide avad ja enne laadimist korgid lahti keerata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 11,
              "text": "allika",
              "idx": 487,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sama allika s\u00f5nul pakkunud maffia aasta algul Venemaale saabunud IRA esindajatele relvi laiali \u00fcle riigi asuvatest arsenalidest ning l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimiste k\u00e4igus olevat selgunud ka v\u00f5imalus Peterburi l\u00e4hedal ja Siberis maffia kontrolli all olevate radioaktiivsete ainete omandamiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "text": "lahti",
              "idx": 488,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nukku lahti riietades m\u00e4rkas vanem t\u00fctar , et nukul on k\u00fcmnekroonised ainult pealispinnal , sees on aga lihtsalt valge paber ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 25,
              "text": "soo",
              "idx": 489,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sealtpoolt , kus asus soo , otse laugaste vahelt ilmus \u2013 v\u00f5i pigem liugles \u2013 meie suunas kollaste l\u00fchikeste juustega t\u00fctarlaps ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "text": "lahti",
              "idx": 490,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mina k\u00fcll oleksin tema asemel \u00fcmbriku enne kojuj\u00f5udmist lahti teinud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 142,
              "text": "randadelt",
              "idx": 491,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00f5eline viski vajab k\u00fcpsemiseks just selliseid ilmastikuolusid , nagu neid leiab Shotimaa niisketest udustest m\u00e4gedest ja tuulistelt randadelt , mida uhub Golfi hoovusest soojendatud avameri ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 270,
              "end": 278,
              "text": "mandriga",
              "idx": 492,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuus L\u00f5una-Eesti maavanemat leiavad , et lennujaam on regioonile vajalik mitmete riiklike \u00fclesannete t\u00e4itmiseks : Tartu Lennukolledzhi \u00f5ppekeskuseks , kus koolitatakse riigi lennundusspetsialiste ; rahvusvaheliste \u00e4ri- ja turismisidemete tagamiseks ; ainsaks \u00fchenduseks mandriga Peipsi Piirissaare elanikele kevad- ja s\u00fcgisperioodil ; p\u00e4\u00e4ste- ja otsinguoperatsioonide l\u00e4biviimiseks ; kiireloomulise meditsiiniabi osutamiseks Tartu kliinikute baasil ning \u00f5huv\u00e4e ja piirivalve vajaduste rahuldamiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 101,
              "text": "kalda",
              "idx": 493,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Veebuss liigub peamiselt m\u00f6\u00f6da suurimat kanalit ( Grand Canal ) ja peatub kord \u00fche , kord teise kalda \u00e4\u00e4res ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "text": "lahti",
              "idx": 494,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Poolenisti lahti oli kaevatud eelmisel p\u00e4eval maetudM."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "text": "lahti",
              "idx": 495,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peaasi , kui \u00fcks vastuk\u00f5ndija otsa lahti teeb v\u00f5i on julgeolekupoistest kellelgi vaja saada auk\u00f5rgendust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "text": "lahti",
              "idx": 496,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00e4rjekordne lahing Eesti muulaste hingede p\u00e4rast on lahti l\u00e4inud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "text": "rand",
              "idx": 497,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Stroomi rand oli kunagi tallinlaste armastatuimaid ajaviitepaiku ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "text": "kalju",
              "idx": 498,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5igeusu kirik , mis on olnud sajandeid Vene \u00fchiskonnas kalju , on alati v\u00f5imulolijatega sidemeid kultiveerinud , teenides isegi m\u00f5ne N\u00f5ukogude liidri vaikiva toetuse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 21,
              "text": "m\u00e4ed",
              "idx": 499,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00f5una pool , kus m\u00e4ed on madalamad , leidub araukaaria- jm. puudest metsi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 39,
              "text": "allikas",
              "idx": 500,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T  egelikkuse ilu on kunsti ilu allikas  , nii seisab kirjas \u00fches 1969. aastal v\u00e4lja antud n\u00f5ukogude eesti esteetiku raamatus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 163,
              "end": 172,
              "text": "kallastel",
              "idx": 501,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4\u00e4nemere piirkonnal on t\u00e4htis koht ka Euroopa Liidu arengukavades , sest p\u00e4rast k\u00fclma s\u00f5ja l\u00f5ppu on L\u00e4\u00e4nemeri \u00fckskord ometi taas saanud Euroopa mereks , mis tema kallastel asuvaid riike ei lahuta , vaid \u00fchendab ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "text": "randa",
              "idx": 502,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c S\u00f5duri kutse t\u00f5i Kuramaa randa , h\u00e4\u00e4litsev m\u00e4lestus Eestisse j\u00e4i ..  ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 106,
              "text": "k\u00f5rbes",
              "idx": 503,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Selgus , et Kontserni tootmisn\u00e4itajad polnud t\u00f5usnud , ehkki kasutusele olid v\u00f5etud uued \u00f5liallikad k\u00f5rbes ja merel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 27,
              "text": "geisrite",
              "idx": 504,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pulmapidu peetakse geisrite vahel lagedas orus , kaskedega kaunistatud , silmapiirist silmapiirini k\u00fc\u00fcndivate laudade taga , kuhu tuul \u2013 toosama nordost \u2013 kannab kuumaveeallikate mahket auru ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 58,
              "text": "kaldal",
              "idx": 505,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Santa ja tema s\u00f5ber Roobert ehitasid seda Hara lahe kaldal p\u00e4evad l\u00e4bi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 31,
              "text": "koopasse",
              "idx": 506,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Orava kombel tassis ta koopasse p\u00e4hkleid , kastaneid ja marju ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 33,
              "text": "mandril",
              "idx": 507,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kes alistab p\u00e4rismaalased mandril ja v\u00f5idab nende kulla , v\u00f5ib kenakese impeeriumi \u00fcles ehitada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 12,
              "text": "allikas",
              "idx": 508,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sama allikas nimetas naeruv\u00e4\u00e4rseks poliitiliselt h\u00e4stik\u00f5lavaid oletusi , nagu l\u00e4inuks salakaubana Eestist Venemaale toimetatud TT-p\u00fcstolid edasi Tshetsheeniasse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 108,
              "text": "lahti",
              "idx": 509,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aga arvan siiamaani - sellest muutus kogu meie olemine seal Shotimaal , saime vabamaks , saime painest lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 20,
              "text": "geisrite",
              "idx": 510,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nad p\u00fc\u00fcavad geisrite juurest kinni sinna juhuslikult sattunud Tartu ansambli Noorkuu ja lasevad endale laulda \u201c Noorus on ilus aeg ! \u201d ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 31,
              "text": "kallas",
              "idx": 511,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta pani klaasid lauale , kallas kodust murakalik\u00f6\u00f6ri ja puistas k\u00fcpsiseid vaagnale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 107,
              "text": "oja",
              "idx": 512,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Punane telliskivitorn t\u00f5usis k\u00fclma p\u00f5hjamaataevasse , vanad puud kohisesid tumedalt ja all orus jooksis oja , mille mustendavas k\u00e4\u00e4rus ujusid luiged ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 173,
              "end": 178,
              "text": "ninas",
              "idx": 513,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Isa v\u00f5ttis kohvrist v\u00e4lja luitunud presentportfelli , pani selle lauale , vaatas \u00fcle \u00f5la ja arutas justkui omaette : \" Kui laps n\u00f5nda k\u00f5vasti nohiseb , siss on tal pol\u00fcibid ninas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "text": "m\u00e4gi",
              "idx": 514,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui ei l\u00e4he Muhamed , tuleb m\u00e4gi ise , taipasin ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 107,
              "text": "allikad",
              "idx": 515,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201d Teiste seas sai k\u00f5rge autasu osaliseks l\u00e4\u00e4nerinde juhataja kindral Vladimir Shamanov , keda L\u00e4\u00e4ne allikad peavad vastutavaks umbes 40 tsiviilisiku m\u00f5rvamise eest Alhan-Jurti k\u00fclas detsembri algupoolel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "text": "lahti",
              "idx": 516,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sest sama reklaamloo hargnedes seletab \u00fctleja oma lause lahti : \u201c Kui miski mind  Trevor Nunn  i vaateviisis veetles , siis see , et Maria polnud mingi m\u00e4ngukann ja tola , vaid parajalt vana naine , kes n\u00e4gi sir Tobys (  Mel Smith  ) viimast v\u00f5imalust endale k\u00fcljeluu leida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "text": "lahti",
              "idx": 517,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kaks produtsenti lasti lahti , kolmas lahkus omal soovil ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 110,
              "text": "allikaid",
              "idx": 518,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Gurkhade teenistus on juba kaua aega olnud majanduslikult vaese Nepaali \u00fcks peamisi valuuta teenimise allikaid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 130,
              "text": "kaldalt",
              "idx": 519,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ka k\u00f5ige halvemas unen\u00e4os ei s\u00f5itnud \u00fckski punalaevastiku kapten Teise maailmas\u00f5ja ajal Soome lahest v\u00e4lja , kuna m\u00f5lemalt kaldalt oleks viie minuti jooksul sadanud laeva pihta tuhatkond m\u00fcrsku ja granaati ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 79,
              "text": "allikat",
              "idx": 520,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Briti majandusleht tsiteeris Serbia julgeolekuj\u00f5ududele l\u00e4hedal seisvat allikat , kelle j\u00e4rgi olevat rahu saavutamiseks kasutatud Rootsi \u00e4rimehe Peter Castenfelti teeneid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 26,
              "text": "allikaks",
              "idx": 521,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teiseks oluliseks allikaks peab uurimiskomisjon endises Parteiarhiivis T\u00f5nism\u00e4el hoitavaid 36. politseipataljoni v\u00f5itlejate toimikuid , mille koostas NKVD s\u00f5ja j\u00e4rel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "text": "lahti",
              "idx": 522,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Gert Helbem\u00e4e on oma ajaloolistes raamatutes kenasti lahti seletanud asjaolu , et sealsed moed , poliitika ja tavad j\u00f5udsid \u00fcsna k\u00e4hku ka siia ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 31,
              "text": "koopas",
              "idx": 523,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "hukkub \u00fches P\u00f5hja-Texase koopas kaks \u00fcrginimest , kelle paneb nahka mingi kummaline elukas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "text": "kallas",
              "idx": 524,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lauge kallas on laup\u00e4eva hommikul t\u00e4is autosid ja busse , millest esimesed j\u00f5udsid kohale juba \u00f6\u00f6tundidel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "text": "lahti",
              "idx": 525,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pr\u00fcgi kontrolli all hoidmiseks - lahti sellest ju ei saa - on kaks v\u00f5imalikku teed ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 156,
              "end": 165,
              "text": "m\u00e4gedesse",
              "idx": 526,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Macaque'de grupid kogunevad igal hommikul koos p\u00e4ikeset\u00f5usuga \u00fclalt m\u00e4gedest orus voolavatesse kuumaveeallikatesse suplema , \u00f5htuti liiguvad ahvid aga taas m\u00e4gedesse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 111,
              "text": "lahti",
              "idx": 527,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paraku kaasneb keskkonnas\u00e4\u00e4stlike \u00fcmbristega sageli teine h\u00e4da - n\u00e4idatud kohast pakki rebides tuleb enne lahti k\u00fc\u00fcs liha k\u00fcljest kui kallamisava ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "text": "lahti",
              "idx": 528,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Poisid t\u00f5ukavad end kivilt lahti , aga laine p\u00f6\u00f6rab paadi tagurpidi ja nii s\u00f5idetaksegi selg ees paisust alla ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 29,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 529,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maja juurest , mis samuti m\u00e4e otsas , paistab all keset Kornetit asuv suur sinine j\u00e4rv ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 54,
              "text": "allikaid",
              "idx": 530,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4htudes ajakirjanduse aabitsat\u00f5dedest me oma allikaid loomulikult ei avalda , \u201d kirjeldas ETV uudisteprogrammi peatoimetaja Indrek Treufeldt kapo ametnikuga toimunud kohtumist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 75,
              "text": "k\u00f5rbes",
              "idx": 531,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4he tr\u00fcgib m\u00f5te , et \u00e4kki elab see semi-jumal , Nostalgia , kusagil k\u00f5rbes ja unistab kadunud merest ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 117,
              "text": "laiul",
              "idx": 532,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kormoran taimi ei s\u00f6\u00f6 , aga k\u00fclvab oma happelise v\u00e4ljaheitega maa nii \u00fcle , et p\u00e4rast koloonia lahkumist ei ole laiul \u00fchtegi rohelist liblet ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "text": "lahe",
              "idx": 533,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tallinna lahe meres\u00f5iduteedelt leiti 51 meremiini ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 246,
              "end": 251,
              "text": "lahti",
              "idx": 534,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Raginast pole hoolitud , ilmselt saab seda p\u00f5hjendada sellega , et peategelane on teatraal , et teater s\u00f5idab tema ellu sisse ja see on talle karistuseks , kuid sellisel juhul on tegu halva etendusega - milleks seda vaatama tulla , keera telekas lahti , vahi seepi palju kulub ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 142,
              "text": "tiikides",
              "idx": 535,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seda probleemi saab Tensoni arvates lahendada ainult siis , kui P\u00e4rnu veepuhastusjaamast v\u00e4ljuv vesi j\u00e4relpuhastataks madalaveelistes tiikides ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 111,
              "text": "ookeani",
              "idx": 536,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "H\u00f5\u00f5guv ketas t\u00f5useb ja langeb kiires tempos , pole m\u00f5tet end istuma s\u00e4ttida , et nautida , kuidas p\u00e4ike ookeani loojub - te ei j\u00f5ua silmagi pilgutada , kui ta juba kukkunud on ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "text": "m\u00e4gi",
              "idx": 537,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Meil on kavas teha puhtaks kogu m\u00e4gi , \u201d \u00fctles Cole AP teatel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "text": "m\u00e4ed",
              "idx": 538,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lastele ja algajatele on madalamad m\u00e4ed ning t\u00f5stukid ja suusa\u00f5petaja on tasuta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "text": "lahti",
              "idx": 539,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Palju r\u00e4\u00e4gitakse , et firmade andmebaasid on lahti ja h\u00e4kkerid \u00e4hvardavad teha panga\u00fclekandeid suvaliselt arvelt teisele , \u201d \u00fctles Jaaksoo ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 17,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 540,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pluto juurest m\u00e4e otsas asuva k\u00fclat\u00e4hetorni uksele joonistatud P\u00e4ikeseni j\u00f5uab jalutades paarik\u00fcmne minutiga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 60,
              "text": "allikat",
              "idx": 541,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mitu Eesti panganduses toimuvaga h\u00e4sti kursis olevat allikat , kes soovisid anon\u00fc\u00fcmseks j\u00e4\u00e4da , kinnitasid eile hommikul Postimehele , et peavad Forekspanga majandusseisu \u00e4\u00e4rmiselt t\u00e4baraks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 14,
              "text": "kaldal",
              "idx": 542,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M\u00f5lemal kaldal korraga edu saavutada l\u00e4ks aga juba korda kunagisel  N.W.A.  liikmel  Dr Dre  : tema singel \u201c No Diggity \u201d koos Blackstreetiga murdis sel n\u00e4dalal sisse nii USA kui Briti k\u00fcmne edukama hulka ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "text": "lahe",
              "idx": 543,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Olin selline lahe kutt , k\u00e4isin kampades ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 78,
              "text": "ojadena",
              "idx": 544,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00c4ra t\u00f6\u00f6le mine , sunnitakse veel midagi kasulikku tegema , higi tilgub ojadena ja hakkab v\u00e4ga paha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 42,
              "text": "suudmealal",
              "idx": 545,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Turu linn L\u00f5una-Soomes Aura j\u00f5e suudmealal meenutab tartlasele Tartut , p\u00e4rnakale P\u00e4rnut ja saarlasele Kuressaaret ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 55,
              "text": "lahti",
              "idx": 546,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00e4rvikalt kirjeldab R\u00e4go sedagi tantsu , mis siis lahti l\u00e4heb , kui ravimiamet on m\u00f5nel juhul keeldunud sellistele humanitaarabinimekirjadele luba vormistamast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 48,
              "text": "ranna",
              "idx": 547,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tallinna linn maksab ESS Tallinnale Pirita ranna valvamise eest t\u00e4navu 287 000 krooni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "text": "lahti",
              "idx": 548,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Otsa on lahti teinud Hansapank , mis ostab v\u00e4ikse , ent \u00fche v\u00e4hestest heas korras olevatest ja efektiivselt t\u00f6\u00f6tavatest L\u00e4ti pankadest - Saksa L\u00e4ti Panga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 48,
              "text": "mandri",
              "idx": 549,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcdseks on j\u00e4rg j\u00f5udnud Aafrika ja Aasia mandri k\u00e4tte , samuti ollakse valmis vastu v\u00f5tma endistest sotsialismimaadest p\u00e4rit sportlasi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "text": "randa",
              "idx": 550,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kohalikud inimesed on selgelt randa ehitamise vastu , seda tunnistavad t\u00e4iskirjutatud allkirjalehed ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 45,
              "text": "rannale",
              "idx": 551,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teatavasti ei saa uusi hooneid rajada rannale l\u00e4hemale kui 200 meetrit , k\u00fcll aga v\u00f5ib kalda\u00e4\u00e4rseid juba olemasolevaid ehitisi korrastada ja renoveerida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 118,
              "text": "lahti",
              "idx": 552,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aga oh \u00f5udust , juubeliaura hajudes oli t\u00e4nav taas ekskavaatoreid t\u00e4is ning suru\u00f5huhaamrid uuristasid auku j\u00e4lle lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 114,
              "text": "lahti",
              "idx": 553,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Praegu me p\u00fc\u00fcame uurida , miks nad ei teadnud seda , mida pidanuks teadma , \u201d j\u00e4tab Aleksander Toots otsad lahti ja kahtlused \u00f5hku ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 12,
              "text": "allikate",
              "idx": 554,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "ELi allikate teatel l\u00e4ks see sujuvalt ning liikmesriikide vahel erimeelsusi ei tekkinud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "text": "rand",
              "idx": 555,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Missugune rand n\u00fc\u00fcd k\u00f5ige parem on , ei saa \u00f6elda , sest iga rand on teatavas m\u00f5ttes hea ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 170,
              "end": 178,
              "text": "allikaks",
              "idx": 556,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samuti on oluline lahendada koost\u00f6\u00f6 kohalike sotsiaalt\u00f6\u00f6tajatega , sest n\u00e4iteks vanurite meditsiiniline-sotsiaalne hooldamine ongi k\u00f5ige suuremate paratamatute kulutuste allikaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "text": "lahti",
              "idx": 557,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lumelambal on karv lahti"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 67,
              "text": "kaldas",
              "idx": 558,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00fckkame ridvaga end lahti ja natukese aja p\u00e4rast oleme j\u00e4lle kaldas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 81,
              "text": "rannas",
              "idx": 559,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mitmev\u00f5istlust ja v\u00f5rkpalli harrastanud Dragila \u00fcletas enne MMi California rannas puitp\u00f5randal 4.59."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "text": "v\u00e4ina",
              "idx": 560,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kurkse v\u00e4ina \u00fcletanud rahuvalvaja Lauri Puss oli eile \u00f5htul kadunute hulgas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 13,
              "text": "v\u00e4inas",
              "idx": 561,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kurkse v\u00e4inas oli tormiolukord , kui Eesti rahuvalvajad neljap\u00e4eva l\u00f5una ajal Suur-Pakrilt Kurkse sadama suunas teele asusid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 175,
              "end": 180,
              "text": "lahti",
              "idx": 562,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Soome koolis\u00fcsteem on \u00fcheksak\u00fcmnendate aastate jooksul , p\u00e4rast tsensuurist vabanemist , muutunud \u00fcha vabameelsemaks , kuid sunduslikust rootsi keele \u00f5petusest pole lootustki lahti saada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 79,
              "text": "tiik",
              "idx": 563,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Selle tunde tekitab suur muruplats , mida piiravad kiviktaimlad ja k\u00fcljest tiik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 159,
              "end": 163,
              "text": "lahe",
              "idx": 564,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kopli lahe \u00e4\u00e4res Bekkeri ehk Vasara ja Alasi t\u00e4nava piirkonnas on barakk- ja lagunenud puitelamute asemele kavandatud korterelamute ja eramute ehitus vahetult lahe \u00e4\u00e4rde ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "text": "lahti",
              "idx": 565,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Lase mind lahti , ma saadan sulle parem oma ema ja isa . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 77,
              "text": "k\u00f5rbes",
              "idx": 566,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viimane neist kasvab ainult Iisraelis , Jordaanias ja Egiptuses Siinai k\u00f5rbes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 13,
              "text": "allikad",
              "idx": 567,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M\u00f5ned allikad on \u00fcritanud veret\u00f6\u00f6d siduda ka samal p\u00e4eval aset leidnud Armeenia kirikupea valimisega , ent seda ei peeta t\u00f5en\u00e4oliseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 104,
              "text": "poolsaarel",
              "idx": 568,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4hedase , aga juba Itaalias paikneva Triesti p\u00e4evalehes ilmub ka Istria lisand , mis tegeleb poolsaarel elava itaalia v\u00e4hemuse probleemidega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "text": "randa",
              "idx": 569,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Dorise ema r\u00e4\u00e4kis , et \u00fcleeile \u00f5htul randa otsima minnes m\u00e4rkas ta seal \u201c vana , paksu ja kiilakat \u201d meest helerohelise vana Audi 100ga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 102,
              "text": "neeme",
              "idx": 570,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "8. mail otsustas Tallinna linnavolikogu opositsiooni vastuseisule vaatamata , et Tallinnas Kopli neeme tipus asuva Bekkeri sadama kaudu tohib vedada ka naftasaadusi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 100,
              "text": "koopa",
              "idx": 571,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6dunud aastal kaevas Tartu p\u00e4kapikumaa korraldaja Meelis Pai lahti oma venna maal asuva kahe koopa suu ja sattus seet\u00f5ttu vastuollu looduskaitsjatega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 75,
              "text": "k\u00f5rbes",
              "idx": 572,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Indrek tegi kogu kohtumise kestel palju tehnilist praaki , ilmselt k\u00f5rbes , \u201d s\u00f5nas Laur ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 49,
              "text": "mandri",
              "idx": 573,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tuleb tunnistada , et ka Kopenhaagenisse , mandri-Euroopa glamuurseimasse linna j\u00f5udes olin arvestanud just sellise v\u00f5imalusega - kulutada s\u00e4\u00e4stlikult , ent siiski n\u00e4ha nii palju kui v\u00f5imalik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 102,
              "end": 115,
              "text": "kaldapealsele",
              "idx": 574,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Selline \u00f5nnelik s\u00fcmbioos on n\u00fc\u00fcd siis juba viiek\u00fcmnendat korda meelitanud Prantsuse Riviera palmidega kaldapealsele koos kinoinimestega ka lugematul hulgal kino\u00e4rimehi ning umbes 4000 rohkem v\u00f5i v\u00e4hem skandaalin\u00e4ljas ajakirjanikku ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 41,
              "text": "poolsaarel",
              "idx": 575,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Idee korraldada suvep\u00e4ev Pakri poolsaarel kuulub SALi presidendile Ivi-Els Schneiderile , kes ise Klooga kandi elanikuna on j\u00f5udnud Pakri poolsaare risti ja p\u00f5iki l\u00e4bi uurida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 31,
              "text": "k\u00f5rbed",
              "idx": 576,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4nap\u00e4evani laiuvad seal k\u00f5rbed ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "text": "tiigi",
              "idx": 577,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta jooksis tiigi \u00e4\u00e4rde , kus Rivo ja Jaanika meeleheitlikult karjusid , Mairist polnud rohkem n\u00e4ha , kui auk j\u00e4\u00e4s ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 101,
              "text": "lahele",
              "idx": 578,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Heatasemelisest , v\u00e4rskest kalast tehtud maitsvaid roogi pakkuva restorani aknast avaneb vaade lahele , kus kohalikud kalastusretkelt tulles paadivarustust kokku pakivad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 132,
              "text": "kuumaveeallikas",
              "idx": 579,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui k\u00f5ik plaanitu edukalt l\u00e4bi tehtud ja luud-liikmed v\u00e4sinud , tasub end enne kojus\u00f5itu kosutada m\u00f5nes \u00fcmberkaudses kuumaveeallikas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 148,
              "text": "mandrile",
              "idx": 580,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Mehed on siin vinge \u00e4ri k\u00e4ima pannud , s\u00f5it veoauto kastis , kallis l\u00f5heuimesupp , eksootika , \u201d teatab \u00fcks kr\u00f5psuturist mobiiltelefoniga mandrile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 52,
              "text": "allikaks",
              "idx": 581,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kriminaalpolitseile on juba aastaid peavalu allikaks veneaegsed alumiiniumkorpuses Vasara lukud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "text": "lahti",
              "idx": 582,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Olemasolevad tanklaketid on oma v\u00f5lgadest iga\u00fcks ise meetodil lahti saanud - meie ( Alexela Oil - toim ) m\u00fc\u00fcsime tanklad maha , aga teised varastasid v\u00f5lausaldajad paljaks , \u201d \u00fctles Kolk ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "text": "raba",
              "idx": 583,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c \u00dckski raba pole p\u00f5hjatu , \u201d r\u00e4\u00e4gib ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 59,
              "text": "allikas",
              "idx": 584,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tartu Postimehele v\u00e4itis anon\u00fc\u00fcmseks j\u00e4\u00e4da soovinud allikas , et Otteri kandidatuurile on avaldanud toetust ka keegi Tartu k\u00f5rgetest linnaametnikest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 156,
              "text": "lahti",
              "idx": 585,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paraku ei saa me tegelikkuses r\u00e4\u00e4kida reaalpalkade ning -hindade paindlikkusest , mist\u00f5ttu on ettev\u00f5tted sunnitud intressim\u00e4\u00e4rade t\u00f5ustes osa t\u00f6\u00f6j\u00f5udu lahti laskma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 19,
              "text": "rannal",
              "idx": 586,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tamula j\u00e4rve rannal t\u00f5usis vesi sedav\u00f5rd , et vaid veest v\u00e4ljasirutuvad laste kiiged ja pingid andsid tunnistust sellest , et tegu on rannaga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 74,
              "text": "allikatele",
              "idx": 587,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Iisraeli ringh\u00e4\u00e4ling teatas eile viitega USA v\u00e4lisministeeriumi allikatele , et USA valitsus olevat v\u00e4ljendanud vastuolu L\u00e4his-Ida viimase vahendaja Dennis Rossiga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 196,
              "end": 203,
              "text": "m\u00e4gedes",
              "idx": 588,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eile Arguni m\u00e4ekurus asuvate \u201c bandiitide \u201d h\u00e4vitamiseks loodud uue v\u00e4ekoondise juht kindralleitnant Vladimir Bulgakov lubas oma t\u00f6\u00f6ga hakkama saada \u201c l\u00e4hema kahe-kolme n\u00e4dalaga , enne seda , kui m\u00e4gedes sulab lumi \u201d ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 138,
              "text": "koobastes",
              "idx": 589,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Metsaamet on aga hiljuti tahtnud seda monopoli l\u00f5petada ning piirata Cabana \u00f5igust p\u00e4\u00e4supesadele ainult teatud saartel ja teatud koobastes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "text": "lahti",
              "idx": 590,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tulet\u00f5rjujad asusid eritehnikaga lahti l\u00f5ikama Nivat , millesse oli kokku pressitud viis inimest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "text": "lahes",
              "idx": 591,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pikki tunde ei olnud meil kindlaid t\u00f5endeid , et P\u00e4rnu lahes pole j\u00e4\u00e4pangal enam \u00fchtegi inimest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 81,
              "text": "raba",
              "idx": 592,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Parimateks j\u00f5hvika kasvukohtadeks loetakse Emaj\u00f5e suursood , Laeva ja Muraka raba ning Agusalu sood ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "text": "ojal",
              "idx": 593,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00e4o-Kingsepa ojal k\u00e4ib aga maaparandus , kopp suundub otsustavalt kopratammi poole ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 42,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 594,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Linnapea Roman Mugur soovib , et Lille m\u00e4e omanik Merko Ehitus rajaks tulevikus sinna linna haldamiseks kompaktse b\u00fcroohoone ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "text": "m\u00e4ena",
              "idx": 595,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Merko Ehitus oli ainus firma , mis soovis erastada Lille m\u00e4ena tunud Kalevi 1 hoonet ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 93,
              "text": "madalikult",
              "idx": 596,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Postimehele on k\u00f5ik ametiisikud kinnitanud , et t\u00e4ielikult purunenud p\u00f5hjaga laeva madalikult lahtit\u00f5mbamine ei tasu end \u00e4ra ning p\u00e4\u00e4stmiskulud on aluse v\u00e4\u00e4rtusest mitu korda suuremad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 47,
              "text": "kallastel",
              "idx": 597,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aivar Soobi kujutlusis v\u00f5iksid Emaj\u00f5e kallastel olla v\u00e4ikesed telkimis- ja piknikuplatsid , kus Tartumaad k\u00fclastavad turistid saaksid peatuda ja m\u00f5nusalt aega veeta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "text": "kaldal",
              "idx": 598,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5tame basseini kaldal tehisp\u00e4ikest ja b\u00fcroo t\u00f6\u00f6tab ise ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 44,
              "text": "poolsaare",
              "idx": 599,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kella kolmeks on K\u00f5u j\u00f5udnud S\u00f5rve poolsaare tipu l\u00e4hedale M\u00f5ntu sadama kohale ning j\u00e4\u00e4b seal tormivarju ankrusse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "text": "lahe",
              "idx": 600,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuna paistis , et neil rahaga v\u00e4ga lahe ei ole , ei olnud m\u00f5tet kohe kiiresti hoiuseid v\u00e4lja v\u00f5tta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 185,
              "end": 190,
              "text": "lahti",
              "idx": 601,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui puhkes Vene kriis ja paljud idaturule orienteerunud tootjad h\u00e4tta j\u00e4id , leidus m\u00f5tlemisv\u00f5imega inimesi , kes nentisid : kui me poleks end omal ajal Vene sidemetest nii otsustavalt lahti rebinud ja l\u00e4\u00e4nde orienteerunud , oleks olukord veel palju hullem ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "text": "soost",
              "idx": 602,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maad ning ajad kohtuvad - lauljatari liivi-eesti soost lapse kaudu sai h\u00f5imuside topeldatud ning meie muusika on tema n\u00e4ol omandanud \u00fche unikaalse h\u00e4\u00e4le ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 95,
              "text": "lahti",
              "idx": 603,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Aas-tal 1993 otsustasin ministrina , et kui on minu v\u00f5im , siis ma ei \u00fctle Jaanilinnast lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 116,
              "text": "ookeanil",
              "idx": 604,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rohula v\u00e4itel kuuluvad tii-burid Laura ja Jaanika maailma suurimate tiiburite hulka ning v\u00f5ivad s\u00f5ita isegi ookeanil ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 13,
              "text": "allikate",
              "idx": 605,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "NATO allikate andmetel oli selle p\u00f5hjuseks k\u00fcll vaid viisa pikendamine , kuid igal juhul andis ajastus v\u00f5imaluse siduda Zavarzini Moskva reisi Kosovo man\u00f6\u00f6vritega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 75,
              "text": "lahti",
              "idx": 606,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Oleme k\u00f5ik nende ettekirjutused t\u00e4itnud , kuid ikkagi tahetakse meist lahti saada . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "text": "lahte",
              "idx": 607,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kas ei v\u00e4\u00e4riks see j\u00e4rgimist ka siinpool Soome lahte , et hoida rahvuslikku kultuurip\u00e4randit ikka elava ja tuntuna ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 46,
              "text": "lahti",
              "idx": 608,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Preestrid kujutlesid , et antikristus on lahti p\u00e4\u00e4senud , ja hakkasid protestima ning j\u00e4id oma vana kombestiku juurde ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 134,
              "text": "mandrile",
              "idx": 609,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Inglismaalt levis moodne vabam\u00fc\u00fcrlus Prantsusmaale ( 1725 ) ja teistesse Euroopa riikidesse ning leidis kiiresti tee Ameerika mandrile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "text": "lahti",
              "idx": 610,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja siis kodanik l\u00f6\u00f6bki j\u00e4rgmisel hommikul lehe lahti ja loeb , et enn\u00e4e , mis \u00e4ra tegid , et rahvusvaheline ja juba kolmas ja puha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "text": "lahti",
              "idx": 611,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Noorte kunstnike tarvis rulliti lahti Eesti pikim joonistuspaber ; lisaks korraldati rulluisuv\u00f5istlus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 139,
              "text": "lahti",
              "idx": 612,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Bussiettev\u00f5tte Satropol juhataja Nikolai Kuznetsovi s\u00f5nul on m\u00f5lemad r\u00e4ngalt eksinud juhid Aivar Malmann ja Aido P\u00f5der t\u00e4naseks t\u00f6\u00f6lt lahti lastud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 93,
              "text": "ookeani",
              "idx": 613,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Otse vastupidi , \u201d s\u00f5nas Schrempp , \u201c me loome uusi t\u00f6\u00f6kohti m\u00f5lemale poole Atlandi ookeani , et veelgi kasvada . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 14,
              "text": "soodes",
              "idx": 614,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuramaa soodes l\u00e4bielatust kirjutab A. Hinnom : \u201c /Saksa/ r\u00fcgemendistaap on vallutatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "text": "rannas",
              "idx": 615,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu rannas"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 103,
              "text": "tiigi",
              "idx": 616,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hanesuurune valgete p\u00f5skedega lagle jalutas rahulikult heitveest l\u00e4mmastikku ja fosforit setitava tiigi kaldal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 66,
              "text": "rannast",
              "idx": 617,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Grytviken t\u00e4hendab norra keeles \" poti lahesoppi \" - sealt rannast leiti nimelt h\u00fclgep\u00fc\u00fcdjatest mahaj\u00e4etud potte ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 36,
              "text": "m\u00e4gede",
              "idx": 618,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Meil on neli-viis v\u00e4ga head m\u00e4gede s\u00f5itjat , usun , et mida raskem rada , seda paremini Casinol l\u00e4heb ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "text": "lahti",
              "idx": 619,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seebi ja veega seenest lahti ei saa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "text": "lahti",
              "idx": 620,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuid kui teha telekas lahti ja ja pisut vaadatava \u00fcle m\u00f5elda , siis selgub , et sealt tuleb peamiselt t\u00e4htsusetu informatsioon ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 75,
              "text": "lahti",
              "idx": 621,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui aga keegi julgeb veel r\u00e4\u00e4kida kaitsetollidest , siis on kohe kisa lahti , et liigume tagasi sotsialismi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "text": "lahti",
              "idx": 622,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Emaj\u00f5e \u00e4\u00e4res Kroonuaia sillast edasi l\u00e4heb t\u00f6\u00f6 lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 76,
              "text": "m\u00e4el",
              "idx": 623,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti P\u00f5llumajandus\u00fclikooli peahoone on juba \u00fcle poole aasta mitte Riia m\u00e4el , vaid Tallinna maantee k\u00f5rval linna \u00e4\u00e4res ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "text": "lahti",
              "idx": 624,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Keda see teema huvitab , l\u00f6\u00f6gu lahti Artemidorus - temal on kirjas viis lehek\u00fclge seksis\u00fcmboleid , v\u00e4gagi detailne l\u00e4henemine . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 70,
              "text": "k\u00f5rb",
              "idx": 625,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rajasthani provintsis asuv Rajsamandi j\u00e4rv n\u00e4eb praegu v\u00e4lja nagu k\u00f5rb ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 155,
              "text": "s\u00fcgavikest",
              "idx": 626,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M\u00f5ned inimesed usuvad , et Tantsubeebi edastab vaatajale m\u00e4rke mitte \u00fcksi tehnoloogia tulevikust , vaid koguni Ameerika kultuuri ja inimps\u00fc\u00fchika s\u00fcgavikest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "text": "lahti",
              "idx": 627,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Aja jooksul kruvisid inimesed masina k\u00fcljest l\u00e4ikivaid osasid lahti . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 93,
              "text": "m\u00e4gedes",
              "idx": 628,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Publikule on  flamenco  ja mustlastantsud eelk\u00f5ige meelelahutus , olgu siis Hispaania m\u00e4gedes v\u00f5i Venemaa tasandikel , eriti aga siin , kus too on eksootiline k\u00fclaline ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 51,
              "text": "kaldal",
              "idx": 629,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Veest tuleb v\u00e4lja ka koer Lonni , kes ennast kaldal seisva Seemani \u00f5petaja Heimo K\u00e4rn\u00e4 jalgade juures demonstratiivselt kuivaks raputab ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 18,
              "text": "rahnude",
              "idx": 630,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sukeldusin rahnude vahele - ja siis ilmusin rahnu tagant kaadrisse !"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 76,
              "text": "mandri",
              "idx": 631,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Gibraltar , \u00fcle v\u00e4ina Aafrikat uudistav kalju Euroopa l\u00f5unatipus , on mandri ainus paik , kus ahvid vabalt ringi k\u00e4ivad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 150,
              "text": "lahti",
              "idx": 632,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c S\u00fcgisel otsustasime koos peadirektor Toomas Saksaga , et enne aktsiaseltsiks tegemist peab Eesti K\u00fctus nendest ebarentaablitest terminaalidest lahti saama , \u201d m\u00e4rkis Pikaru ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 171,
              "text": "rannas",
              "idx": 633,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "AS Pirita Rannahoone on kavandanud 20. juuniks piduliku rannasuve avamise , 21. juunil on lastesuve avamine , 22. juunil on rannam\u00e4ngude p\u00e4ev , 23. juunil on Pirita rannas jaanilaup\u00e4ev , ning 24. juunil s\u00fcmboolne tervise taastamise p\u00e4ev ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 157,
              "end": 161,
              "text": "raba",
              "idx": 634,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lisaks suurtele marjasaakidele ( 1981. aastal korjati P\u00e4rnu l\u00e4hedasest M\u00e4tta rabast 1,5 tonni hektarilt ) taastub sellistes kohtades k\u00fcmne aastaga looduslik raba ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "text": "lahti",
              "idx": 635,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Staabiohvitserid tormavad voolikuid lahti kerides metsa , tulele vastu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 86,
              "text": "kaljud",
              "idx": 636,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tegelikult on Pathfinderit \u00fcmbritsevad kaljud palju v\u00e4iksemad , pigem kivid kui kaljud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 120,
              "text": "lahti",
              "idx": 637,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eriti hea , kui spikrit tehes suudad t\u00e4hestikulise kataloogi luua siis on lihtne telefoni raamat r-t\u00e4he koha pealt lahti l\u00fc\u00fca ja leida sealt n\u00e4iteks Remarque'i elulugu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "text": "lahti",
              "idx": 638,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Parem on neil see leinaperiood \u00e4ra kannatada ja vaevast lahti saada , \u00bb on Rauno kindlameelne halastussurma pooldaja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 58,
              "text": "ookeanidel",
              "idx": 639,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samas ei uskunud Cambell , et vaalap\u00fc\u00fck hakkaks ookeanidel levima ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "text": "soost",
              "idx": 640,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui m\u00f5nele aatemehele tundub , et on \u00fclekohtune eesti soost politseinikke vene keelt \u00f5ppima panna , siis tasub tuua n\u00e4iteid mujalt , kas v\u00f5i USAst ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 67,
              "text": "poolsaarele",
              "idx": 641,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja \u00fckski turist ei l\u00e4he enam sinna , sest kes see tahab poolsaarele minna , poolsaari on niigi igal pool k\u00fcll ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 98,
              "text": "m\u00e4gi",
              "idx": 642,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "x FI-Riia ring-Nooruse-Ravila-Kannikese-LKV-N\u00e4ituse-Tervishoiu-Maarjam\u00f5isa-Kaare-Kastani-Riia m\u00e4gi-Kesklinn-P\u00e4rmivabrik-Kanali-Emaj\u00f5e-Kalda tee-Kaunase pst-M\u00f5isavahe-N\u00f5lvaku ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 114,
              "text": "ookeani",
              "idx": 643,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Neemest l\u00e4bi s\u00f5ites peatub jaht aprillis Tshiili sadamalinnas Valparaisos ning v\u00f5tab seej\u00e4rel kursi Vaikse ookeani saartele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 99,
              "text": "lahti",
              "idx": 644,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuigi renoveeritud korterid ostetakse ruttu \u00e4ra , saab kehvas olukorras korterist ka kiiresti lahti , kui see m\u00f5istliku hinnaga m\u00fc\u00fcki panna ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 15,
              "text": "lahe",
              "idx": 645,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00ab Oi , nii lahe !"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 151,
              "text": "lahti",
              "idx": 646,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seni tabamata kurjategijad murdsid \u00f6\u00f6l vastu kolmap\u00e4eva Tallinnas l\u00e4bi katuse sisse Kadaka Selverisse ja tungisid juveelipoodi , kuid selle seifi lahti murda ei suutnud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 66,
              "text": "m\u00e4gedesse",
              "idx": 647,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Et t\u00f5elist Andorrat n\u00e4ha , peab m\u00f5nd k\u00f5rvalist teed pidi m\u00e4gedesse s\u00f5itma , \u00fche t\u00f5elise jalgsimatka ette v\u00f5tma ning kohalikega veini jooma ja lobisema , sest muidu j\u00e4\u00e4bki mulje , et Andorra on vaid suur kaubamaja kaunite m\u00e4gede taustal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 157,
              "end": 162,
              "text": "randa",
              "idx": 648,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vaate p\u00e4rast merele ja liivaluidetele keeravad Saaremaa uusmaaomanikud selja seadustele ning p\u00fc\u00fcavad 200-meetrisest ehituskeelutsoonist hoolimata suvilatega randa v\u00e4lja murda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "text": "m\u00e4gi",
              "idx": 649,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuigi seal asub P\u00e4ikeses\u00fcsteemi k\u00f5rgeim m\u00e4gi Olympus , on selle n\u00f5lvade kalle enamasti vaid m\u00f5ni protsent ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 58,
              "text": "m\u00e4gedes",
              "idx": 650,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tema v\u00f5etud videolindil on n\u00e4ha Jolo saare Talipao m\u00e4gedes bambusonni p\u00f5randal kobaras koos istuvaid \u00f5nnetute n\u00e4gudega kurnatud turiste , kes r\u00e4\u00e4kisid katkeva h\u00e4\u00e4lega oma olukorrast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 31,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 651,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kolmap\u00e4eval kell 21.15 Riia m\u00e4e \u00e4rihoovist v\u00e4ljunud Nissan Sunny s\u00f5itis k\u00fclge jalgratturile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 30,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 652,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1996 - Nagano OMil v\u00e4ikese m\u00e4e ja meeskonnav\u00f5istluse pronks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 162,
              "end": 167,
              "text": "lahti",
              "idx": 653,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5iguskantsleri b\u00fcroo menetleb juba opositsioonipoliitikute j\u00e4relep\u00e4rimist , milles kinnitatakse , et president rikkus seadust , kui Kerdi ainuisikuliselt ametist lahti tegi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 77,
              "text": "allikas",
              "idx": 654,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00ab Tal on \u00fcllatavalt hea maitse elegantne ja lihtne , \u00bb \u00fctleb portaali allikas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 36,
              "text": "allikad",
              "idx": 655,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta ei t\u00e4psustanud , kas need allikad on teiste riikide julgeolekuteenistused v\u00f5i v\u00e4lismaal tegutsevad Vene luureagentuurid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 29,
              "text": "kaldal",
              "idx": 656,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maakodu on V\u00f5handu j\u00f5e kaldal ja igal v\u00f5imalusel t\u00f5mban kummikud jalga , viskan spinna paati ja kaon j\u00f5e peale . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 102,
              "text": "saarestiku",
              "idx": 657,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pealegi polnud Soome laevaregistris toona Regina-nimelist laeva , mis oleks suutnud liikuda saarestiku paksus kevadj\u00e4\u00e4s ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 204,
              "end": 213,
              "text": "m\u00e4gedesse",
              "idx": 658,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kindrali s\u00f5nul on septembri l\u00f5pust kestvate lahingute l\u00f5petamiseks vaja t\u00e4ita kolm tingimust : vabastada Grozn\u00f5i , l\u00f5petada Vedeno rajooni puhastamine ning luua Tshetsheenia eelm\u00e4estikus t\u00f5hus t\u00f5kketsoon m\u00e4gedesse pagenud bandiitide vastu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 62,
              "text": "allikatest",
              "idx": 659,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Proovisin mitmesuguseid ajakirjandusest ja teistest allikatest leitud t\u00f5rjev\u00f5tteid , aga vahelduva eduga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 152,
              "text": "s\u00e4\u00e4re",
              "idx": 660,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tumedatriibulises kampsunis , vuntsidega keskeas mees j\u00e4tkab sigaretti t\u00f5mmates \u00f5hulosside ehitamist , joonistab Saaremaa pikima poolsaare , S\u00f5rve s\u00e4\u00e4re rannikule lennuv\u00e4lja , k\u00fcmneid meelelahutuskohti , raudtee ning uue sadama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 20,
              "text": "m\u00e4gedes",
              "idx": 661,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kass ja hiir m\u00e4gedes"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 86,
              "text": "koopad",
              "idx": 662,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lech Motshn\u00f5i , Ludmilla , Pinoccio , Bocelli ja v\u00e4rvilised veed , Pension 15 , koopad ja l\u00f5unavaheajaks suletud loss , l\u00f5puks veel margamaiad politseinikud - k\u00f5ik r\u00f5\u00f5muga \u00fcle v\u00e4rvitud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 85,
              "text": "lahti",
              "idx": 663,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kalevi juhid ootavad temalt aga senisest rohkem agressiivsust , vastase kaitset lahti harutavaid l\u00e4bimurdeid korvi alla , raskel hetkel m\u00e4ngu enda \u00f5lgadele v\u00f5tmist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 27,
              "text": "rannas",
              "idx": 664,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Missugune pilt teile rannas avanes ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 31,
              "text": "allikail",
              "idx": 665,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00f5hja-Iirimaa politsei allikail sooritati \u00f6\u00f6l vastu eilset neli kallaletungi protestantidele ja katoliiklastele kuuluvatele hoonetele , r\u00fcnnakutel on ilmselt poliitiline taust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 185,
              "end": 189,
              "text": "lahe",
              "idx": 666,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Leningradi oblasti valitsuse komitee esimees Grigori Dvas v\u00e4itis Tallinnas transiidiseminari ajal peetud pressikonverentsil , et majanduslikust seisukohast on Venemaa soov rajada Soome lahe \u00e4\u00e4rde oma sadamad igati arusaadav ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 26,
              "text": "m\u00e4gedes",
              "idx": 667,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kosovo metsades ja m\u00e4gedes varjab end Serbia julgeolekuj\u00f5udude eest v\u00e4hemalt 50\u00a0000 albaanlast , kelle olukord on k\u00f5ige raskem ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 65,
              "text": "rannas",
              "idx": 668,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See Eesti malekuulsusele kuuluv pooleliolev \" loss \" Vaigu rannas pidi keskkonnaamtnike s\u00f5nul algselt tulema v\u00e4ike tagasihoidlik suvemajake ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 74,
              "text": "rannas",
              "idx": 669,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kui vajutan nupule , j\u00e4\u00e4b skuuter seisma , \" m\u00e4rkis ainsana P\u00e4rnu rannas skuutriteenuseid pakkuva firma projektijuht ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 138,
              "end": 142,
              "text": "lahe",
              "idx": 670,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Koost\u00f6\u00f6st tuli Soomele hiljem kasu - 1941 . aastal kasutati lahe t\u00f5kestamise plaani sakslaste abiga , soomlaste nn . J\u00e4tkus\u00f5ja ajal tagas lahe sulgemine Soomele eluliselt t\u00e4htsate toidu- ja varustuslaadungite saamise ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 41,
              "text": "ookeani",
              "idx": 671,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Branson , 49 , kes \u00fcletas Atlandi ookeani 1987 . aastal esimesena \u00f5hupalliga , ei pea prantslaste rekordi l\u00f6\u00f6mist kuigi kergeks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "text": "lahti",
              "idx": 672,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4iesti liimist lahti oli kehralaste v\u00e4ravavaht Martin Lillepea , keda teisel poolajal asendas Hannes Haapsalo ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "text": "lahti",
              "idx": 673,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5imuliit l\u00e4heb sama teed kui riik enda lahti kangutatud ametnikelt kompensatsioone tagasi n\u00f5udes - tollal plekkis maksumaksja lisaks kompensatsioonidele kinni ka kohtu- ja juriidiliste ekspertiiside kulud , n\u00fc\u00fcd aga personalifirma soolase , arvatavalt viie nulliga l\u00f5ppeva arve ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "text": "lahti",
              "idx": 674,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Piisab sellest , kui te maast sendid \u00fcles korjate v\u00f5i raha lahti vahetate ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "text": "lahti",
              "idx": 675,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Naersin end tooli pealt maha , kui hiljuti l\u00e4ks lehtedes lahti diskussioon , kas see \u00fcldse on piim , kui rasvaprotsent pole 3 , 5 ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 102,
              "text": "allikate",
              "idx": 676,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nende aastate jooksul , kui vald v\u00f5ttis koos Endla looduskaitseala juhtkonnaga Norra-Oostriku allikate piirkonda puhkekohti rajada , pole varem midagi l\u00f5hutud ega \u00e4ra viidud , lausus Kuriks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "text": "lahti",
              "idx": 677,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vahel juhtus , et esimesena j\u00f5udnud t\u00f6\u00f6mees tegi ukse lahti ja kuulis , kuidas kareda h\u00e4\u00e4lega mees tornis mingit laulu laulis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 154,
              "text": "lahti",
              "idx": 678,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tabelis annab topeltpunktid MM ja nii hindas Kaaberma enne Havannat : \u00ab Medal t\u00e4hendaks pikka sammu ol\u00fcmpia suunas , p\u00e4\u00e4s esikaheksasse j\u00e4taks otsad lahti . \u00bb"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 71,
              "text": "tiigile",
              "idx": 679,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vette on asju ennegi ehitatud - lava Tamula j\u00e4rve ning Kadrioru tiigile , kuid sild on meelelahutus\u00fcrituste ajaloos esmakordne ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 86,
              "text": "lahti",
              "idx": 680,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Et politsei ei julgenud seda kohe otse uurida , k\u00fcsiti hoopis : \u201c Miks autouksed lahti on ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 111,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 681,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti suusah\u00fcppajad Jens Salum\u00e4e ja Jaan J\u00fcris alustasid MK-sarja eba\u00f5nnestunult , potsatades Kuusamo suure m\u00e4e n\u00f5lvale vastavalt 96,5 ja 93 meetri kohal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "text": "randa",
              "idx": 682,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lisaks rahvusvahelisele ilutulestikuv\u00f5istlusele v\u00f5ib Paralepa randa sattuda ka \u00fcks maailmakuulus artist , kellega l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimised on korraldaja s\u00f5nul j\u00f5udnud l\u00f5ppfaasi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 30,
              "text": "kallas",
              "idx": 683,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M\u00e4ngupaik - Ugala tiigi kallas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "text": "lahti",
              "idx": 684,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nagu paisu tagant lahti saanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 86,
              "text": "m\u00e4el",
              "idx": 685,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Poisid k\u00e4ivad Lasnam\u00e4e lasteaed-algkoolis ja spordip\u00e4eval kelgutasid lauluv\u00e4ljaku m\u00e4el ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "text": "lahti",
              "idx": 686,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Veini k\u00f5rvale l\u00f5ikab lahti kuivatatud liha , juustu ja oliive ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "text": "lahti",
              "idx": 687,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00f5mba k\u00e4rg lahti ja liimi paberi pooled omavahel kokku , et moodustuks kraeks sobiv silinder ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 124,
              "text": "lahti",
              "idx": 688,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Olle , kes l\u00f5puspurdile loota ei saa , v\u00f5ib Worldloppeti sarjas v\u00f5ita vaid juhul , kui \u00f5nnestub k\u00f5vadest sprinteritest lahti rebida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 111,
              "text": "allikas",
              "idx": 689,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nautige kodumaist spinatit , kuna tumerohelise lehega spinat on ideaalne vitamiinide ja mikroelementide allikas , selles on antioks\u00fcdantide hulka kuuluvat C- ja E-vitamiini , foolhapet ja rohkesti beetakaroteeni , joodi , kaaliumi , magneesiumi , kaltsiumi , rauda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 72,
              "text": "lahti",
              "idx": 690,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sulanud \u0161okolaadi plekid tulevad t\u00f6\u00f6pinna k\u00fcljest k\u00f5ige h\u00f5lpsamini lahti roostevabast terasest v\u00e4rvikaabitsaga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 79,
              "text": "lahti",
              "idx": 691,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ning tegi midagi , mida poisid t\u00e4hele ei pannud , aga \u00e4kki oli pagasiruum lahti ja nende kraam , kotid ja telk Baltsu s\u00fcles ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "text": "lahti",
              "idx": 692,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00ab Seda tuli ju parajalt nikerdada , need konksud lahti muukida , mille k\u00fcljes peni oli ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 50,
              "text": "rannas",
              "idx": 693,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ma olen k\u00e4inud Matsalus meie suvila l\u00e4hedal rannas katamaraaniga s\u00f5itmas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "text": "lahti",
              "idx": 694,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eelmisel n\u00e4dalal teatas tootja aga , et kui telefon on lahti murtud , v\u00f5ib tarkvarauuendus selle t\u00f6\u00f6k\u00f5lbmatuks muuta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 81,
              "text": "ookeanide",
              "idx": 695,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samuti on enamiku meie veekogude l\u00e4bipaistvus kaugel filmides imetletud ookeanide s\u00e4ravpuhtast veest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 95,
              "text": "m\u00e4gedest",
              "idx": 696,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Meist m\u00f5ne kilomeetri kaugusel tekkisid \u00fcleujutused vaata nagu telekast , autod vees , m\u00e4gedest voolavad sopalaviinid ..."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 55,
              "text": "lahti",
              "idx": 697,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M\u00fc\u00fcgiplaanid on Volvol suured : aastas loodetakse lahti saada 65 000 C30st ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "text": "lahti",
              "idx": 698,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seej\u00e4rel asuti pikema tseremooniata jalgpallireegleid lahti seletama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "text": "v\u00e4ina",
              "idx": 699,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kuna V\u00e4ike v\u00e4in on pinnastammiga kaheks jaotatud , on aastate jooksul v\u00e4ina kahte kunstlikku lahte kandunud palju meresetteid ja veevahetus on oluliselt aeglustunud , \" \u00fctles Tuurmann ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 76,
              "text": "lahti",
              "idx": 700,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Filmimehed kahtlustavad , et Pitt ei suuda end oma uuest perest niipea lahti rebida , ja kogu Oceani tiimil tuleb oodata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 48,
              "text": "m\u00e4est",
              "idx": 701,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00ab Tatrates j\u00e4ime lumesaju k\u00e4tte ega saanud m\u00e4est \u00fcles ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "text": "lahti",
              "idx": 702,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tagaj\u00e4rg ongi situatsioon , kus selleks , et nokka lahti t\u00f5mmata , j\u00e4\u00e4dakse sabapidi pigisse ja vastupidi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 118,
              "text": "soost",
              "idx": 703,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Ja m\u00f5ne aja p\u00e4rast juhtus , et Kain t\u00f5i Issandale roaohvri maaviljast , ja ka Aabel t\u00f5i oma lammaste esimesest soost ning nende rasvast , ja Issand vaatas Aabeli ja tema roaohvri peale , aga Kaini ja tema roaohvri peale ta ei vaadanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 72,
              "text": "lahti",
              "idx": 704,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Olime j\u00f5udnud sellesse faasi , kus polnud enam vaja k\u00f5ike m\u00f6\u00f6dunut lahti kirjutada ja \u00fcle korrata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "text": "lahti",
              "idx": 705,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kolme mehega me seal proovisime , millegip\u00e4rast sain mina ainsana maast lahti . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "text": "lahti",
              "idx": 706,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eelmise aasta v\u00f5iduga Agassi \u00fcle l\u00f5petanud Sampras \u00fcritab lahti saada Roy Emersoni seltskonnast , kes on samuti v\u00f5itnud esikoha tosinal suure sl\u00e4mmi turniiril ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "text": "lahti",
              "idx": 707,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Palusime osalejatel lahti kirjutada esimese saate stsenaariumi , mida Stelmach aga ei esitanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 148,
              "end": 153,
              "text": "lahti",
              "idx": 708,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Haava t\u00e4navale panid teemeistrid kiiruset\u00f5kke septembri alguses esimeseks koolip\u00e4evaks ning vaid paar \u00f6\u00f6d hiljem oli pool k\u00fcnnisest asfaldi k\u00fcljest lahti v\u00e4\u00e4natud ja autod p\u00e4\u00e4sesid taas kiirust alandamata \u00fclek\u00e4igurajale s\u00f5itma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "text": "kalda",
              "idx": 709,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ranna ja kalda ulatuse v\u00e4hendamiseks on vaja keskkonnaministri n\u00f5usolekut ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "text": "soost",
              "idx": 710,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Arvo P\u00e4rt elab alates 1980 . aastast Saksamaal ja on seni tuntuim eesti soost helilooja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "text": "m\u00e4est",
              "idx": 711,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Harrastada v\u00f5rratut suusasporti , lasta m\u00e4est alla kelgu v\u00f5i lumelauaga , j\u00e4\u00e4l uisutada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "text": "lahe",
              "idx": 712,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00e4ike panus sellesse kasvu on tulnud ka lahe l\u00f5unakaldalt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 98,
              "text": "joana",
              "idx": 713,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "VALMISTAMINE : Sega omavahel k\u00f5ik komponendid , v.a. \u00f5li ja siis kogu aeg segades lisa peene joana \u00f5li , kuni kaste pakseneb ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "text": "kalju",
              "idx": 714,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti Draamateatris Priit Pedajase lavastatud \u201c Mao tee kalju peal \u201d ja Theatrumis Lembit Petersoni k\u00e4e all valminud Maurice Maeterlincki \u201c Pelleas ja Melisande \u201d ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "text": "lahti",
              "idx": 715,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Enamik kaubakeskusi on lahti kuni kella 22."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 19,
              "text": "mandri",
              "idx": 716,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suvi l\u00e4bi on mandri ja saare \u00fchendus piirdunud poolteisetunnise praamis\u00f5iduga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 30,
              "text": "lahe",
              "idx": 717,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Muidugi iseenesest oli ta lahe ja kogemus missugune ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 84,
              "text": "m\u00e4gi",
              "idx": 718,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hinnad 40 ja 85 krooni vahel , selle suurema numbri eest aga antakse juba terve m\u00e4gi toitu , k\u00f5ike , mida majal pakkuda on ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 140,
              "text": "m\u00e4gesid",
              "idx": 719,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4eval , mil p\u00e4ike \u00f5hu saunalaadseks k\u00fctab ja inimesed vaid kaelani vees suudavad elada , lippavad Kristina ja Katrin m\u00f6\u00f6da metsi ja m\u00e4gesid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "text": "joal",
              "idx": 720,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Augustis J\u00e4gala joal toimuva ilutulestikupeo \" Suur pauk \" peakorraldaja , P\u00fcrotehnikute Liidu esimees Eduard Tani k\u00e4is Hiinas v\u00f5istluste tarvis atraktiivset tehnikat valimas , uurimas , kuidas valmistatakse p\u00fcrotehnikat ja kuidas rakettide \u00f5hku laskmine \u00f5ieti k\u00e4ib ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 81,
              "text": "ookeanini",
              "idx": 721,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Paigutame sulelised piirivalvurid oma piirile Saskatchewanist Atlandi ookeanini , \" \u00fctles Harvey Artsob Kanada Laboratoorsest Haiguskontrolli Keskusest Ottawas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "text": "lahti",
              "idx": 722,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui esimesel juhul saab patsidest lahti \u00fcksnes k\u00e4\u00e4ride abil , siis teine variant laseb neid hiljem ka lahti kammida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 227,
              "end": 232,
              "text": "randa",
              "idx": 723,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti ja Liivi Ungern-Sternbergidest on tuntumad kirjanik ja vabah\u00e4rra Alexander von Ungern-Sternberg ( 1806 - 1868 ) ja parun Otto Reinhold Ludwig von Ungern-Sternberg ( 1744 - 1811 ) , kes peibutas eksituledega laevu Hiiumaa randa Suurrahu karidele , tappis siis meeskonnaliikmed ning v\u00f5ttis laeva ja lasti endale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "text": "lahti",
              "idx": 724,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uhke tunne oli , muusika m\u00e4ngis , aknad olid lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "text": "lahti",
              "idx": 725,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aga Revali aktiivne kaitse j\u00e4igi lahti muukimata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "text": "lahti",
              "idx": 726,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "New Yorgis lasti 100 inglise varblast lahti aastal 1851."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 55,
              "text": "m\u00e4gedes",
              "idx": 727,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Teadsin , et minu v\u00f5imalus on r\u00fcnnata l\u00f5puosa m\u00e4gedes . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 40,
              "text": "rabaks",
              "idx": 728,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suurte masinate ja vihma koost\u00f6\u00f6l rabaks muutunud rada paneb proovile ATV j\u00f5u ja osavuse maastikul\u00e4bivuses ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 82,
              "text": "kallastele",
              "idx": 729,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rootslased kardavad , et Leedu piiri \u00e4\u00e4res puuritav nafta j\u00f5uab nendegi kallastele , eriti Gotlandi saare \u00fcmbrusesse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 40,
              "text": "rabade",
              "idx": 730,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "3. \u20137 . juulini Soomaa metsade ja rabade keskel , Saarisool 10\u201313aastastele r\u00e4nnuhuvilistele"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "text": "lahti",
              "idx": 731,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui ToPo eelmine hooaeg n\u00e4ssu l\u00e4ks , taheti minust kohe lahti saada , kuid McCarthy polnud otsustajatega sama meelt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "text": "lahti",
              "idx": 732,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Trib\u00fc\u00fcnidel kiskusid pealtvaatajad lahti istmeid ja tegid tuld , hiljem kaldus v\u00e4givald \u00fcle ka t\u00e4navatele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 81,
              "text": "mandrist",
              "idx": 733,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Earth Policy uurimuse j\u00e4rgi on Briti ja Ameerika teadlased m\u00e4rganud , et mandrist v\u00e4ljapoole ulatuv j\u00e4\u00e4 on hakanud kiiresti kahanema ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "text": "lahe",
              "idx": 734,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kujutan ette , millise pommi uudis lahe taga l\u00f5hkab - keegi ei uskunud , et Pasi siia tuleb , lausus kahe eelmise aasta meisterklubi president Viktor Levada eile \u00f5htul v\u00f5idur\u00f5\u00f5msalt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 60,
              "text": "soo",
              "idx": 735,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Naised ei j\u00e4\u00e4nud v\u00f5lgu : 45aastane Ene Aigro tuli \u00f5rnema soo \u00fcldarvestuses kuuendaks ja veel viis aastat vanem soomlanna Merja Ter\u00e4v\u00e4inen seitsmendaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 24,
              "text": "allikate",
              "idx": 736,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuid Palestiina allikate s\u00f5nul oli ta suutnud naeratada , kui teda s\u00f5jav\u00e4ehospidalis k\u00fclastas Prantsusmaa president Jacques Chirac ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 46,
              "text": "mandrile",
              "idx": 737,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Et siis p\u00e4rastl\u00f5unal lennukitega taas mandrile naasta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 158,
              "text": "allikas",
              "idx": 738,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00ab Ronaldinho teab , et ta ei meeldi Barca n\u00f5ustajale Johan Cruyffile ning k\u00f5ik teised teavad , et terve klubi juhtkond kuulab ainult Cruyffi , \u00bb s\u00f5nas allikas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 96,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 739,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "SUUSAH\u00dcPPED Jens Salum\u00e4e osaleb aastavahetusel ainsa Eesti suusah\u00fcppajana Kesk-Euroopa nelja m\u00e4e turneel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 77,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 740,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcleeile kvalifikatsiooniv\u00f5istlustel 134 meetriga Oberstdorfi vastvalminud m\u00e4e rekordi p\u00fcstitanud Pettersen asus juhtima juba avavoorus , ent tema edu rivaalide ees oli v\u00e4ike ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "text": "ninas",
              "idx": 741,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00ab Liiv oli l\u00f5puks ninas , suus ja isegi silmamunade taga . \u00bb"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 33,
              "text": "lahti",
              "idx": 742,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siin on mingi totaalne jama lahti !"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 81,
              "text": "rannal",
              "idx": 743,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Alghind oli absurdselt k\u00f5rge ka Eerik Haameri 50ndate l\u00f5pu t\u00f6\u00f6del \u00ab Nazar\u00e9 rannal \u00bb"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 15,
              "text": "tiik",
              "idx": 744,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Troparjovo tiik on \u00fcks 11 veekogust , kus Moskva piires sanitaarnormide kohaselt ujuda v\u00f5ib ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 42,
              "text": "kaldale",
              "idx": 745,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Juba praegu saab J\u00f5mmut aga Emaj\u00f5e kaldale lodjakotta kaema minna ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 99,
              "text": "allikas",
              "idx": 746,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00ab Guy tunneb , et on Madonna karj\u00e4\u00e4ri p\u00e4rast totaalselt nurka aetud , \u00bb \u00fctleb Daily Mirrori allikas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 126,
              "text": "geisrite",
              "idx": 747,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Koos kevade ja sooja tulekuga saabub alles veel looduse poolt ehitatavale saarele kindlasti ka hulganisti \u201d coolide \u201d geisrite ( kuumaveeallikate ) f\u00e4nne ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 77,
              "text": "lahti",
              "idx": 748,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peaaegu f\u00fc\u00fcsiliselt aistetav oli see , kuidas ma oma korteriukse lukust lahti keeraksin ja j\u00e4lle vanade tuttavate l\u00f5hnade sees oleksin \u2026"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 93,
              "text": "rannas",
              "idx": 749,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Reality-seebist \" Lihtne elu \" tuntud Triin Tulev abiellus paari n\u00e4dala eest Sri Lanka rannas oma kallima Toivo Pildiga , kirjutab ajakiri Just ! ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "text": "lahti",
              "idx": 750,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Muud \u00fcle ei j\u00e4\u00e4nud , kui kiskusin j\u00f5uga lahti , \u00f5udne salk tuli peast \u00e4ra ja tolknes terve kontserdi Arturi"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 54,
              "text": "laiust",
              "idx": 751,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paraku pole Otep\u00e4\u00e4lgi skiatloni jaoks vajalikku laiust , t\u00f5des FISi murdmaa MK-sarja kalendrikomitee esimees Tiit Pekk ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 162,
              "end": 167,
              "text": "lahti",
              "idx": 752,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00e4relikult \u00f5ppemaksu kehtestamine m\u00f5jutab \u00fcli\u00f5pilaskonna regionaalset p\u00e4ritolu ja seega kaugemas perspektiivis rebib Tallinn \u00fclej\u00e4\u00e4nud Eestimaast end veelgi enam lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 25,
              "text": "allikaks",
              "idx": 753,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "On ju elatusraha allikaks palgarahast v\u00f5etav sotsiaalmaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "text": "lahti",
              "idx": 754,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta peaks k\u00fcll tapmise eest istuma , aga ehk lasti juba lahti . . . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 86,
              "text": "lahti",
              "idx": 755,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Loodetavasti leiame raha veel \u00fche v\u00f5i kahe MM-etapi jaoks , kuid hetkel on otsad lahti . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 102,
              "text": "tiigist",
              "idx": 756,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Firma valmistas V\u00f5ru vallas tehislund , milleks pumpas 13. detsembri \u00f6\u00f6sel Iskna ojale rajatud tiigist ilma vee erikasutusloata 50 tonni vett ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "text": "lahti",
              "idx": 757,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seda enam , kui vihma sajab - siis on enamikul ka vihmavarjud lahti . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 70,
              "text": "rabasse",
              "idx": 758,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" See sai alguse vist sellest , et Sulev kutsus mind Paukj\u00e4rve rabasse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 153,
              "text": "lahe",
              "idx": 759,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viieaastase uurimisprojekti tulemusena selgus , et Liivi laht on t\u00e4iesti normaalse puhtusastmega L\u00e4\u00e4nemere piirkond , t\u00f5deti Jurmalas toimunud Liivi lahe projekti l\u00f5pus\u00fcmpoosionil ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 106,
              "text": "ranna",
              "idx": 760,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4\u00e4nemaa keskkonnainspektsiooni juhtivinspektor Dora Kukk tuvastas , et sauna ehitamisega on rikutud ranna \u2013 ja kaldakaitseseadust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 117,
              "text": "rannas",
              "idx": 761,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eestis oli t\u00e4navu k\u00f5ige soojem merevesi - 25 kraadi -juuli algul ja juuli l\u00f5pus Saaremaal J\u00e4rve rannas , P\u00e4rnu rannas ja Paralepas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 144,
              "text": "allikaks",
              "idx": 762,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Millegip\u00e4rast \" unustab \" Hansson seejuures isegi mainida \" \u00fcldn\u00f5udluse \" teist komponenti , mis on tegelikuks majanduse \u00fclekuumenemise allikaks - see on laenamine ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 78,
              "text": "lahti",
              "idx": 763,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nisu seevastu on tippklassi treener , kes seletab k\u00f5ik vead arusaadavalt lahti . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 50,
              "text": "m\u00e4gedelt",
              "idx": 764,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suvel ja s\u00fcgisel h\u00fcppasime Soome ja Norra m\u00e4gedelt , kodusel Tehvandil l\u00e4ks kogu h\u00fcppemahust ehk ainult 15% ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 18,
              "text": "allikate",
              "idx": 765,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Erinevate allikate v\u00e4itel olevat Viking kehvav\u00f5itu kvaliteedi ja ruumijaotusega Baltmotorsi maja ostmisest hoopis loobumas ning kavatsevat Opeli-\u00e4ri sootuks mujal alustada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 75,
              "text": "m\u00e4gedes",
              "idx": 766,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rootslased l\u00e4inud liiga vara ookeani taha ja viibinud liiga madalal m\u00e4gedes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 65,
              "text": "rannas",
              "idx": 767,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5\u00d5M ON OLLA BRASIILLANE : Noorsugu Rio de Janeiros Ipanema rannas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 55,
              "text": "rannas",
              "idx": 768,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "5. juunil v\u00f5rkpalliturniir \u00ab Suvehani \u00bb Paralepa rannas"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "text": "lahti",
              "idx": 769,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui kaup kohal ja uks sulgub , saab selle lahti ainult omanik v\u00f5i j\u00e4rgmise toiduauto juht talle edastatud uue koodiga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "text": "lahti",
              "idx": 770,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Nii , kui kurvi v\u00f5tan , l\u00e4hevad lahti ja viskavad mu pikali . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 50,
              "text": "ookeani",
              "idx": 771,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Island on 103 000 km\u00b2 suurune saar Atlandi ookeani p\u00f5hjaosas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "text": "tiigi",
              "idx": 772,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "90 . aastate alguses taheti t\u00e4nase tiigi kohale rajada Sheratoni hotelli ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 52,
              "text": "m\u00e4gi",
              "idx": 773,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "On j\u00e4\u00e4nud vaid m\u00e4lestus , et oli \u00fcks v\u00e4ga k\u00f5rge m\u00e4gi ja see sai \u00fcletatud . \u00bb"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "text": "laiul",
              "idx": 774,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja \u00fchest-kahest p\u00e4evast Robinsonina laiul uitamist on t\u00e4iesti piisav , et seej\u00e4rel taas sukelduda t\u00f6\u00f6sse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 179,
              "end": 183,
              "text": "raba",
              "idx": 775,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ringid : Tooma M\u00e4nnikj\u00e4rve raba Tooma , Tooma M\u00e4nnikj\u00e4rve raba Mustj\u00f5gi M\u00e4nnikj\u00e4rv Tooma , Tooma Kaasikj\u00e4rve raba Endla j\u00e4rv M\u00e4nnikj\u00e4rve raba Tooma , K\u00e4rde Endla j\u00e4rv M\u00e4nnikj\u00e4rve raba Tooma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "text": "lahte",
              "idx": 776,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Veidi \u00fcle 50 meetri pikkune Leedu kaubalaev uppus keset Tallinna lahte 6 . juuni p\u00e4rastl\u00f5unal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 25,
              "text": "m\u00e4gedes",
              "idx": 777,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Oodata on vihma , m\u00e4gedes nullkraade ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "text": "tiiki",
              "idx": 778,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Virumaal R\u00e4gavere vallas Aasuv\u00e4lja k\u00fclas uppus teisip\u00e4eval tiiki viieaastane Mihkel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 27,
              "text": "s\u00e4\u00e4rte",
              "idx": 779,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuigi minu \u00fcritustel s\u00e4\u00e4rte saledust ja koibade k\u00f5rgust otseselt ei m\u00f5\u00f5deta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "text": "lahti",
              "idx": 780,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hamburgis viisid mehed Lana odavasse kahetoalisse korterisse ja k\u00e4skisid tal lahti riietuda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 79,
              "text": "lahti",
              "idx": 781,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samas , kui auto juures antakse kellelegi peksa , siis ei tee nad silmagi lahti , sest telefon ei helise , \" r\u00e4\u00e4kis Palts ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 45,
              "text": "allikas",
              "idx": 782,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eile teatas tundmatuks j\u00e4\u00e4da soovinud allikas Kremli ringkondadest Vene ajakirjandusele , et kantsler Schr\u00f6der teavitas president Putinit eraviisiliselt oma soovist Viktoria lapsendada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 104,
              "text": "allikas",
              "idx": 783,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Nad on murest lausa haiged , kuid Lily-Rose saab parimat v\u00f5imalikku ravi , \" kinnitab The Suni allikas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 148,
              "end": 153,
              "text": "lahti",
              "idx": 784,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paar korda on p\u00e4ris hirmus olnud kui \u00f6\u00f6sel \u00fcksinda kuskilt kaugelt esinemast mitusada kilomeetrit koju Tallinna s\u00f5ites suurest \u00fclev\u00e4simusest silmad lahti magama j\u00e4in ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "text": "m\u00e4gi",
              "idx": 785,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00ab Kodus on Tehvandi m\u00e4gi ikka lumeta , \u00bb teab Aluvee ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 195,
              "end": 202,
              "text": "kaldalt",
              "idx": 786,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui halbade ilmastikutingimuste korral v\u00f5i m\u00f5nel muul p\u00f5hjusel ei ole lootsil v\u00f5imalik laevale minna , teostab loots laeva kapteni n\u00f5usolekul laeva lootsimist lootsilaevalt , teiselt laevalt v\u00f5i kaldalt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 50,
              "text": "allikal",
              "idx": 787,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00e4hemalt silmi v\u00f5iks kastega karastada v\u00f5i allikal pesta see annab ilusa n\u00e4ojume terveks aastaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 90,
              "text": "raba",
              "idx": 788,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5in isiklikest kogemustest kinnitada : 29. juulil k\u00e4isin p\u00e4ikesepaistel m\u00f6\u00f6da Nigula raba laudteed ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "text": "lahti",
              "idx": 789,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00ab Nii saavad nad k\u00f5ik lahti oma maksuv\u00f5lgadest ja k\u00f5nnivad lavalt minema , varandus taskus , \u00bb \u00fctles \u00fcks b\u00e4ndiliikmete s\u00f5ber pressile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 141,
              "text": "allikas",
              "idx": 790,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Selles sarjas v\u00f5tavad end k\u00f5ik paljaks ja seksivad tavaliselt Julian McMahoni tegelaskuju dr. Christian Troyga , \" \u00fctleb v\u00f5ttetrupi allikas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 95,
              "text": "lahe",
              "idx": 791,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kujutame ette , et n\u00e4iteks Mustam\u00e4e katlamajal l\u00f5peb raske k\u00fctte\u00f5li , kuid varu asub Soome lahe taga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 104,
              "text": "soo",
              "idx": 792,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5igupoolest filmiti seal vaid paari episoodi : need , kus Barrymore teise korruse r\u00f5dult pikksilmaga soo poole vaatab ja doktor Watson t\u00f5llas villa juurde s\u00f5idab ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 78,
              "text": "m\u00e4est",
              "idx": 793,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aprilli alguses tuhises Tombak v\u00f5idus\u00f5idul 60kilomeetrise tunnikiirusega m\u00e4est alla ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 29,
              "text": "poolsaarega",
              "idx": 794,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchendused P\u00fcrenee poolsaarega :"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 105,
              "text": "ookeani",
              "idx": 795,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "- 8. detsembril 1984 alla kirjutatud uus kokkulepe \u00fchenduse ning Aafrika , Kariibi mere ja Vaikse ookeani piirkonna riikide vahel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 83,
              "text": "poolsaare",
              "idx": 796,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00fcmneid turiste viidi haiglasse ja v\u00e4hemalt \u00fcks hukkus Kreekas Chalkidiki poolsaare kuurortide \u00fcmbruses m\u00f6llavas hiigelmetsap\u00f5lengus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 90,
              "text": "kaldale",
              "idx": 797,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Juuli alguse kuumade ilmade t\u00f5ttu suri V\u00f5rtsj\u00e4rves tonnide viisi kalu , millest on kaldale kuhjad tekkinud , kirjutab ajaleht Sakala ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "text": "m\u00e4ele",
              "idx": 798,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suusatajaid viib t\u00f5stuk tasuta ka m\u00e4ele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 123,
              "text": "lahti",
              "idx": 799,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui varem olid k\u00f5igil hoonetel Hako territooriumil aknad \u2013 uksed ees , siis n\u00fc\u00fcd on raske leida kasv\u00f5i \u00fcht , mis pole lahti kangutatud v\u00f5i puruks pekstud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 38,
              "text": "rannast",
              "idx": 800,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4\u00e4ne Elu leidis eile Paralepa rannast \u00fche p\u00e4evitaja , kes oli n\u00f5us p\u00f5lvini vette minema , et veetemperatuuri m\u00f5\u00f5ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "text": "rabas",
              "idx": 801,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui aga rabas tootmismahtu poole v\u00f5rra suurendatakse , saab seegi t\u00fchjaks , \" kartis mees ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 63,
              "text": "mandril",
              "idx": 802,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pere suuremad lapsed on juba p\u00f5hikoolist l\u00e4bi ja k\u00e4ivad mandril koolis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "text": "lahti",
              "idx": 803,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "( Mul just lahti nende lemmikkoht )"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 148,
              "text": "m\u00e4elt",
              "idx": 804,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tallinn EK ralli \u00f5nnetusepaigas Pirita kiiruskatsel L\u00fckati silla juures j\u00e4lgis publik kiiruskatset kohas , kuhu j\u00f5udes autod olid just Ambrose m\u00e4elt laskunud , L\u00fckati sillal pidurdanud ja siis liivase asfaldiga kaetud j\u00e4rsku kurvi sisenenud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 16,
              "text": "saarestikus",
              "idx": 805,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Turu saarestikus kavandatakse Parainese ja Nauvo vahelise p\u00fcsi\u00fchenduse rajamist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "text": "lahti",
              "idx": 806,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rubini s\u00f5nul ei hakka USA siiski \" \u0161ampanjat lahti korkima enne , kui on n\u00e4ha protsessi reaalset kulgu \" ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 78,
              "text": "s\u00e4\u00e4rtega",
              "idx": 807,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sirge joonega p\u00fcksid l\u00f5peksid teie puhul ebaproportsionaalselt laiade s\u00e4\u00e4rtega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 129,
              "text": "lahti",
              "idx": 808,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ma annan sinule taevariigi v\u00f5tmed ja mis sa maa seod , see on taevas seotud ja mis sa maa peal lahti p\u00e4\u00e4stad , on ka taevas lahti p\u00e4\u00e4stetud !"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 6,
              "text": "soo",
              "idx": 809,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ah soo ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 22,
              "text": "kaldale",
              "idx": 810,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kalli koormaga kaldale j\u00f5udnu rabas poisikese jalgupidi sirgu ja kloppis kehale eluvaimu sisse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 54,
              "text": "allikate",
              "idx": 811,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Merev\u00e4gi ei hakka kommenteerima anon\u00fc\u00fcmsete allikate \u00fctlusi , kes ei julge omaenda nimegi avaldada , \u201d toonitas pressiesindaja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 180,
              "end": 186,
              "text": "m\u00e4gede",
              "idx": 812,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mida k\u00f5ike mingi k\u00fcsitava rekordi nimel ei tehta - eesti plika on valmis magatama sadu mehi , t\u00e4ies j\u00f5us inglane ronib aga peale Munam\u00e4e ka k\u00f5igi teiste maailma riikide k\u00f5rgeimate m\u00e4gede otsa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 44,
              "text": "allikaid",
              "idx": 813,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Loomulikult on peale review-de veel allikaid mida v\u00f5ib t\u00f5siselt v\u00f5tta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "text": "lahti",
              "idx": 814,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ohoo , l\u00f5puks on keegi lahti jaganud , et DLS teeb p\u00e4ris arvestatavaid asju : ) Tore ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 65,
              "text": "lahti",
              "idx": 815,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suunurgad katki : Masendav , eks ju , ei saa suud piisavalt lahti ajada , et \u00f5lu ikka lahedalt voolaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "text": "m\u00e4el",
              "idx": 816,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00ab Olin m\u00e4el , kuuendal kilomeetril ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "text": "neemel",
              "idx": 817,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Luuj\u00e4rve \u00e4\u00e4rsel neemel kasvav mets on kidur , Eesti m\u00f5istes suisa v\u00f5sa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "text": "lahti",
              "idx": 818,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Poliitikutest lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 107,
              "text": "veehoidlasse",
              "idx": 819,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4\u00e4steamet sai laup\u00e4eval kell 6.08 teate , et Harjumaal K\u00f5ue vallas Ardu k\u00fclas kukkus Paunk\u00fcla veehoidlasse 37aastane mees ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "text": "lahti",
              "idx": 820,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00bb Kell k\u00fcmme tehti pood lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 86,
              "text": "lahe",
              "idx": 821,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Iraagi v\u00e4gede oodatust tugevam vastupanu sunnib Ameerika \u00dchendriike saatma P\u00e4rsia lahe piirkonda uusi v\u00e4e\u00fcksusi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "text": "lahe",
              "idx": 822,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "see oli p\u00e4ris lahe jah"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "text": "lahe",
              "idx": 823,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See on p\u00e4ris lahe asi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "text": "lahe",
              "idx": 824,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "irf , lahe ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 226,
              "end": 231,
              "text": "lahti",
              "idx": 825,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u2022\u2022 Pass muutus kasutamisk\u00f5lbmatuks seoses sellega , et suvel j\u00e4in vihma k\u00e4tte ja pass ligunes l\u00e4bi , kaasa aitas Soome piirivalve , kes igakordse piiri \u00fcletamise juures kraapis pildi juurest k\u00fc\u00fcnega \u00fcha rohkem ja rohkem kilet lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 46,
              "text": "lahti",
              "idx": 826,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Normaaalne 3 p\u00e4eva l\u00e4heb aega kui banist lahti saan ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "text": "lahe",
              "idx": 827,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "lahe oleks aga ma arvan , et see sierra ja escort on ju taga veoga aga m\u00e4ngus peaks saama alati seda muuta aga noh ei tea muidu tuleb k\u00f5va m\u00e4ng"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 18,
              "text": "lahti",
              "idx": 828,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00ab Kui silmad lahti teha , n\u00e4eb iga inimene , et k\u00f5ik metsaalused on vanu autokumme t\u00e4is , \u00bb \u00fctles Nool ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 99,
              "text": "rannas",
              "idx": 829,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "muidu \u00fched panevad et \u00ab see k\u00f5nnib \u00f6\u00f6sel metsas \u00bb teine paneb kohe j\u00e4rgi \u00ab see k\u00f5nnib p\u00e4eval rannas \u00bb"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 58,
              "text": "allikas",
              "idx": 830,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "l 24. 12. 2006\u20138 . 01. 2007 , hind 27 990 krooni ( allikas : Travel In )"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 42,
              "text": "mandri",
              "idx": 831,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maanteeameti teatel oli Eestis eile mandri ja saarte vahel liik-lemiseks avatud neli j\u00e4\u00e4teed ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 9,
              "text": "oja",
              "idx": 832,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vahel oja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 83,
              "text": "m\u00e4ed",
              "idx": 833,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Matuse-peiekombestikuga on teisti - V\u00e4ike-Aasias ja juutide elualal ( k\u00f5rbed , m\u00e4ed , oaasid .. ) kujunenud religioosne p\u00e4rimus ja rajad ei ole need mis P\u00f5hjalas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "text": "lahti",
              "idx": 834,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sa kirjutasid just lahti selle , mida mina hetk tagasi t\u00f5estasin ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 68,
              "text": "lahti",
              "idx": 835,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4ksin alla vaatama , kas paks plekiga \u00fcle l\u00f6\u00f6dud keldriuks on lahti saadud ja t\u00f5esti nii oligi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 62,
              "text": "ookeani",
              "idx": 836,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tehti avastus , et atmosf\u00e4\u00e4ris on helikanal ( nii nagu ookeani s\u00fcgavuses ) Ning kui tuumapomm plahvatab , siis selle kanali kaudu on v\u00f5imalik kuulda tuumapommi plahvatust ning on v\u00f5imalik ka kindlaks teha plahvatuse asukoht ( juhul kui mikrofonid on eripaigus )"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "text": "lahti",
              "idx": 837,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vargad olid murdnud lahti kaupluse uksel olnud Vasara luku ning viinud seifi koos raha ja enam kui 30 komplekti m\u00fc\u00fcgil olevate autode dokumentidega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 56,
              "text": "rannas",
              "idx": 838,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kella poole kuueks \u00f5htul olid viimased kalastajad rannas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "text": "ranna",
              "idx": 839,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Et ehitus k\u00e4ib ranna- ja kaldakaitse seaduse j\u00e4rgi ehituskeeluv\u00f6\u00f6ndis , tegi inspektor Toomas Liidia 14 . augustil Paldiski aselinnapeale ebaseadusliku ehitusloa andmise eest protokolli , samuti tegi inspektor protokolli AS Baltic Tank tegevdirektorile omavolilise ehitamise eest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 144,
              "text": "lahti",
              "idx": 840,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eks j\u00e4i omanikule k\u00e4tte , keegi ei tahtnud , sokutas tasahilju suvalisse koridori ( mitte ainult p\u00e4ttide p\u00e4rast \u00e4rge j\u00e4tke majauksi lukust lahti ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "text": "lahti",
              "idx": 841,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "v\u00f5ttes lahti OpenSSL viimase sortsu , on n\u00e4ha et ka seal keegi asmi k\u00e4sitsi ei kirjuta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 129,
              "end": 134,
              "text": "lahti",
              "idx": 842,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rotveileri , kellele isegi peremees ei julgenud l\u00e4heneda ja eemalt pika toki abil s\u00f6\u00f6gikausse ette l\u00fckkas , p\u00e4\u00e4stis kaelarihmast lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "text": "lahti",
              "idx": 843,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti noorimale naissoost vaimulikule Mare M\u00e4gile ( 26 ) meeldib , kui mehed talle autoukse lahti teevad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 33,
              "text": "allikate",
              "idx": 844,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Blogide ning anon\u00fc\u00fcmsete allikate puhul ei ole see v\u00f5imalik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 34,
              "text": "lahti",
              "idx": 845,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aasta eest sai ta oma pahest lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 100,
              "text": "allikad",
              "idx": 846,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige t\u00e4htsamast uudiste channelid ( kanalid U.S. ) , Eesti ajalehed ja saatkond on peamised allikad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 116,
              "text": "lahti",
              "idx": 847,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ka mehaanilisel spidol ei ole l\u00e4bis\u00f5idu nullimine muutmine suur probleem : - nullimiseks tuleb odomeeter korra lahti v\u00f5tta ja numbrirullid laduda uuesti kokku niiviisi , et skaala pilus nullid paistaksid ; sama v\u00f5ttega saab nullide asemel ka suvalise n\u00e4idu tekitada ; - v\u00e4ikeseks n\u00e4idu muutmiseks tuleb miski pisike elektrimootor spido kerima panna miskiks ajaks : p\u00e4ripidi viib edasi , tagurpidi tagasi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "text": "sood",
              "idx": 848,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchel luureretkel j\u00e4id aga Helde ning ta kaaslased keset sood turmtule alla ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "text": "lahti",
              "idx": 849,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Elanikud peavad teadvustama , et parim v\u00f5imalus pr\u00fcgist lahti saada on pr\u00fcgifirmaga leping s\u00f5lmida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "text": "sooga",
              "idx": 850,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Olen m\u00f5elnud , et kui meil poleks Maalehte , v\u00f5rduks olukord Varnja sooga , kust laialdane p\u00f5leng t\u00e4navu k\u00f5ik elava h\u00e4vitas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "text": "lahti",
              "idx": 851,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tammetalu piltides rullub lahti r\u00f5\u00f5mus ja v\u00e4rviline maailm : Haapsalu koduaias plen\u00e4\u00e4rina ( vaba\u00f5humaalina ) maalitud pildil \u201c OK-elu \u201d v\u00f5i \u201c Suvine elu v\u00e4ikelinnas \u201d kujutab ta harmoonia leidmist kunstnikuks ja naiseks olemise vahel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 51,
              "text": "rannad",
              "idx": 852,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Objekte on palju , sinna hulka kuuluvad veel rannad , pargid , k\u00f5nniteed , rentslid , peremeheta krundid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "text": "kalda",
              "idx": 853,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5sa on lehes , kalda alt parti tulistav jahimees ei n\u00e4e , kas keegi k\u00f5nnib v\u00f5i s\u00f5idab jalgrattaga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 40,
              "text": "rand",
              "idx": 854,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgmiseks laup\u00e4evaks peab Paralepa rand olema hooajaks valmis , Aafrika ja Vasikaholmi rand tahetakse korda saada mai l\u00f5puks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 116,
              "text": "lahti",
              "idx": 855,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Kui \u00fche loomusega saan 400 kilo , mis on tegelikult v\u00e4ike kogus , olen \u00f5nneseen , sest siis saan tast \u00f5htuks lahti , \u201d tunnistas Saar ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 130,
              "text": "lahti",
              "idx": 856,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "IMHO n2itab see 3dmark mingeid posti indexeid v6i telefoni numbreid v6imidaiganes ... v6ipolla m2ngud aga 3d suhtes v6ta m2x lahti ja renderda sama asi erinevates arvutites ..."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 79,
              "text": "ookeani",
              "idx": 857,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuus minutit hiljem oli Lakersis j\u00e4tkava Bryanti kord r\u00f5\u00f5mustada vaikse ookeani aja j\u00e4rgi kell 2.03 \u00f6\u00f6sel s\u00fcndis California osariigi Orange County haiglas tema teine j\u00e4reltulija Gianna maria-Onore , kahe ajav\u00f6\u00f6ndi vahe on kolm tundi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 96,
              "text": "lahti",
              "idx": 858,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja siis kui tulem\u00fc\u00fcr peal ja mingit paska ei t\u00f5mba ja ei iga suvalise e-maili attatchmenti lahti ei tee , ei tohiks enam suurt probleemi olla ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 47,
              "text": "kallaste",
              "idx": 859,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Wild Ricei ja Marshi j\u00f5gi tulvasid \u00fcle kallaste , vesi ujutas linna \u00fcle , blokeeris liikluse maanteedel , l\u00f5hkus elektriliine ja j\u00e4ttis palju inimesi peavarjuta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "text": "lahti",
              "idx": 860,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kazaa spy'st saab lahti .."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "text": "lahe",
              "idx": 861,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Wow , kui lahe sa oled ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "text": "lahti",
              "idx": 862,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "pane miskit muud ja saad neist \u00ab mummudest \u00bb lahti."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 154,
              "end": 159,
              "text": "lahti",
              "idx": 863,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "vedu et sellise teema otsa kukkusin mul sama jama t\u00f5mbasin 2 faili rariga kokku pakitud ja pass peal !!   kas keegi teab prograt millega saaks rari passe lahti ja kuis neid saab kasutada ??"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "text": "lahti",
              "idx": 864,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sain neist lahti ( vist ) , AVG ei leia rohkem ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "text": "lahti",
              "idx": 865,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui sa tahad linuxist lahti saada ja winni j\u00e4tta siis pead bootima startup diski pealt(win)ning kirjutama oma k\u00f5vaketta pealt n."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "text": "ranna",
              "idx": 866,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "3 ) V\u00f5rtsj\u00e4rve ranna , j\u00e4rve v\u00f5i paisj\u00e4rve kalda piiresse ulatuva kinnistu f\u00fc\u00fcsilisest isikust omanikule j\u00e4rvel v\u00f5i paisj\u00e4rvel , mille ranna v\u00f5i kalda piiresse kinnistu ulatub ;"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 28,
              "text": "m\u00e4gede",
              "idx": 867,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Filmis ronib pere \u00fcle m\u00e4gede \u0160veitsi , kuid tegelikult s\u00f5itsid von Trappid rongiga Itaaliasse ja siirdusid sealt USAsse , kus nad andsid edukaid kontserte pereansamblina Trapp Family Singers ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 158,
              "end": 165,
              "text": "allikas",
              "idx": 868,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kagu-Aasia riigi Myanmari ( Birma ) suurimas linnas Yangonis sai eile valitsusvastase meeleavalduse laialiajamisel surma v\u00e4hemalt neli munka , \u00fctles kloostri allikas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 31,
              "text": "ookeani",
              "idx": 869,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti on j\u00e4\u00e4nud Atlandi ookeani p\u00f5hjaosast itta liikuvate madalr\u00f5hkkondade teele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 11,
              "text": "allika",
              "idx": 870,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sama allika kohaselt r\u00fcndasid julgeolekuv\u00e4ed ja kohalikud vabatahtlikud terroriste ning tapsid neist viis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 154,
              "end": 163,
              "text": "poolsaare",
              "idx": 871,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00e4hemalt on keskfraktsiooni parandusettepanekus J\u00fcrgensoni-Hanseni eeln\u00f5ule selline punkt : \" Arengukava v\u00e4ljat\u00f6\u00f6tamisel kaaluda v\u00f5imalust l\u00f5petada Kopli poolsaare sadamate tegevus ja kasutada vabanenud maa-alasid keskklassile sobivate korterelamute rajamiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 55,
              "text": "allikate",
              "idx": 872,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kavatseme sellesse t\u00f6\u00f6l\u00f5iku koondada erinevate allikate ressursse ja tegevusjuhendina on praegu ettevalmistamisel erihoolduse saneerimise programm - see on esialgne t\u00f6\u00f6pealkiri ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "text": "lahti",
              "idx": 873,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui selle oled teada saand pista toorik sisse ja v\u00f5ta Nero lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "text": "joast",
              "idx": 874,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Niagara joast New Yorgini"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "text": "rabad",
              "idx": 875,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "viisp\u00e4eva rabad kontoris , 2 p\u00e4eva \u00ab puhkad \u00bb aias/maal ..."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 74,
              "text": "koopa",
              "idx": 876,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hohoo ... see hooramaja asi peab kunagi l\u00f5ppema ja seega ilmub v\u00e4lja koopa \u00fc\u00fcrnik , kibestunud emokaru ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "text": "lahti",
              "idx": 877,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5ib-olla te m\u00f5testaksite lahti termini \u201c majandus\u00fcksus \u201d ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "text": "k\u00f5rbe",
              "idx": 878,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kokkulepe j\u00e4\u00e4b jalututega k\u00f5rbe ja kirurg elab oma painajaga surmatunnini , loovutades selle siis kirikule ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "text": "lahti",
              "idx": 879,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paljude arvates kisub see alles v\u00e4rsked haavad uuesti lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 153,
              "end": 158,
              "text": "lahti",
              "idx": 880,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu Endla loodab konkursiga leida veebruaris oma hoone renoveerimiseks ehitaja ja alustada t\u00f6\u00f6ga mais - et tulevasteks j\u00f5ulup\u00fchadeks teatriuksed j\u00e4lle lahti saada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "text": "lahe",
              "idx": 881,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "lahe avatar ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 12,
              "text": "allikad",
              "idx": 882,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Muud allikad :"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 106,
              "text": "lahti",
              "idx": 883,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teise muudatusettepaneku arvestamisega avaldas rahanduskomisjon seisukohta , et ei pea k\u00f5iki kirjeid lahti kirjutama , piisab \u00fcldistest summadest , see olevat p\u00f5him\u00f5tteline otsus - mitte kajastada riigieelarves koolikatuseid , ja ometi 24 muudatusettepanekut edasi , 26. muudatusettepaneku juures hakati Isamaaliidu fraktsiooni ettepanekul ikkagi neid katuseid eelarves kajastama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "text": "lahti",
              "idx": 884,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "18-selt s\u00fc\u00fctusest lahti"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "text": "lahti",
              "idx": 885,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "te n\u00fc\u00fcd s\u00f5imukera lahti ei haruta , siis 3000 kommi k\u00fcll kokku ei taha tulla ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 90,
              "text": "lahti",
              "idx": 886,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00ab M\u00f5neks aastaks j\u00e4\u00e4n kindlasti , aga siis tahaks edasi liikuda , \u00bb j\u00e4tab neiu otsad lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 41,
              "text": "allikas",
              "idx": 887,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teine \u00f5iguskaitseorganites t\u00f6\u00f6tav allikas kinnitas Interfaxile , et uurijatel pole seni kurjategija tundem\u00e4rke ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "text": "lahe",
              "idx": 888,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00ab Eesti paar oleks ju t\u00f5esti lahe , kas poleks ! \u00bb r\u00f5\u00f5mustas Ani ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "text": "lahti",
              "idx": 889,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Noh , v\u00f5tad lahti saepuru on sees ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "text": "m\u00e4est",
              "idx": 890,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00e4\u00e4na- J\u00f5esuu m\u00e4est olen 55 v\u00e4lja k\u00fctnud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "text": "lahe",
              "idx": 891,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Loom ise on muidu lahe ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "text": "lahe",
              "idx": 892,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "mis ma tahan \u00f6elda , et lahe 2D !"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "text": "lahti",
              "idx": 893,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "suud lahti"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "text": "lahti",
              "idx": 894,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "n\u00e4itus on 2. aprillini lahti aga ma ise t\u00f5en\u00e4oliselt ei satu sinna ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 184,
              "end": 189,
              "text": "lahti",
              "idx": 895,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "mida algav aasta toob sellest r\u00e4\u00e4gib horoskoop ah mis ta siis ikka toob vahel \u00f5lut v\u00e4ike toop vahel k\u00f5rvale ka leib rohkem r\u00f5\u00f5msaid uudiseid polegi vist oodata maha j\u00e4tab sind su neid lahti saad ka ametist ja veel maksuametist saabub ettekritseldus ablas kaljukitsendus m\u00e4gismaine antiloop n\u00e4kitseb su \u00f5unapuult takerdunud l\u00f5unatuult kuusirp p\u00f5llult vilja joob vaat mis r\u00e4\u00e4gib horoskoop   CONTRA"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 24,
              "text": "allikate",
              "idx": 896,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Diplomaatiliste allikate v\u00e4itel on suur-saadik pantvangi v\u00f5etud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 169,
              "end": 173,
              "text": "lahe",
              "idx": 897,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tead seda anekdooti b\u00e4nd m\u00e4ngib , solist m\u00f5tleb : oh , tibid vaatavad mind , ma rokin t\u00e4iega ; kidramees m\u00f5tleb , vat panen \u00e4geda soolo praegu , tibid vaatavad , jumala lahe ; ja taga m\u00f5tleb bassimees : t\u00fcmm , t\u00fcmm , t\u00fcmm ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 37,
              "text": "allikas",
              "idx": 898,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kes neist v\u00f5ib koha kaotada , allikas ei teadnud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "text": "lahe",
              "idx": 899,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tervikuna lahe tapeet , kuigi k\u00f5va 20 minutit pikem kui vaja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "text": "m\u00e4gi",
              "idx": 900,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00e4lle m\u00e4gi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "text": "lahti",
              "idx": 901,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Silindrid tuleks lahti v\u00f5tta ja \u00fcle vaadata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 104,
              "text": "lahti",
              "idx": 902,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui ma netis ringi liigun ja tahan m\u00f5nd pdf faili n\u00e4ha ja avades teeb ta selle browseri aknas kohe lahti ( N : IE-s avatakse acrobat ja see fail mis ma vaadata tahan ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "text": "lahti",
              "idx": 903,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See laseks selle epsi pdf'ks , v\u00f5taks illukas n\u00e4iteks lahti , teeks search-replacega kogu dokumendis vajalikud v\u00e4rviasendused ja olekski kogu moos ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 31,
              "text": "allikas",
              "idx": 904,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Iraagi elu h\u00e4sti tundev allikas selgitab : \" Selleks et sinna minna , ei pea olema s\u00f5jav\u00e4elane ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 78,
              "text": "rannas",
              "idx": 905,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Elektrooniline piletis\u00fcsteem lubab kogu aeg j\u00e4lgida , kui palju inimesi rannas on ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "text": "laius",
              "idx": 906,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tahan osta ka paar rulli : A3 laius ehk 297mm ja pikkus kuni 30m ( muidu l\u00e4heb rull liiga suureks ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "text": "lahe",
              "idx": 907,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Muide ma kaa usun et lahe asi tuleb l\u00f5puks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "text": "lahe",
              "idx": 908,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "liiga lahe oli !"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "text": "lahti",
              "idx": 909,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "kui harju keskmisele mootorile nos installida ja kraan lahti keerata , algab mootoris korralik tshernob\u00f5l ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 402,
              "end": 407,
              "text": "lahti",
              "idx": 910,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "seal on selline papp ees .. seda mina v\u00e4hemalt eest \u00e4ra ei saand .. ( ei viicind armatuuri maha kiskuda ) .. l\u00f5ika kapoti alt sinna auk sisse , siis saad papi eest \u00e4ra v\u00f5ta ( p\u00e4rast paned teibiga augu kinni ) .. kalla sinna seda l\u00f6ga sisse mis radika ummistuse lahti teeb or smth .. peaks aitama .. v\u00e4ga imelik muide .. mul ikka julmalt palav seest .. praegu s\u00f5idan n\u00e4iteks nii et katuseluuk \u00fclespoole lahti , kui suicu teen siis juhi aken ka pool lahti , ja soojendus p\u00f5hjas .."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "text": "lahti",
              "idx": 911,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "ja monzta - ega ainult elukutseline bussijuht ei v\u00f5i autode koha pealt suud lahti teha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "text": "rabas",
              "idx": 912,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201d Lootuse kaotanud Grubbs rabas k\u00f5iki nelja gaasiheeblit , et lennukit vasakule juhtida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 48,
              "text": "lahti",
              "idx": 913,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ning kui teed t\u00f6\u00f6d kehvalt , lastakse sind lahti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 30,
              "text": "lahe",
              "idx": 914,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5petajad head ja aine kah lahe"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 346,
              "end": 352,
              "text": "mandri",
              "idx": 915,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vahemere l\u00e4\u00e4neosa veed , mille piiriks on joon , mis algab Aafrika rannikult Al\u017eeeria-Tuneesia piirilt ja kulgeb otse p\u00f5hja kuni 38\u00b000' p\u00f5hjalaiuseni ; sealt otse l\u00e4\u00e4nde kuni 8\u00b000' idapikkuseni ; sealt otse p\u00f5hja kuni 41\u00b020' p\u00f5hjalaiuseni ; sealt m\u00f6\u00f6da loksodroomi l\u00e4\u00e4nde kuni Prantsusmaa ja Hispaania vahelise maismaapiiri idapoolseima punktini mandri rannikul ; sealt piki Hispaania rannikut Punta Marroqu\u00edni ; sealt m\u00f6\u00f6da 5\u00b036' l\u00e4\u00e4nepikkust otse l\u00f5unasse Aafrika rannikuni ; sealt piki Aafrika rannikut ida suunas alguspunktini ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 33,
              "text": "ookeani",
              "idx": 916,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "E lisas on n\u00e4idatud India ookeani l\u00e4\u00e4neosa ( p\u00fc\u00fcgipiirkonna 51 ) piirid ja alarajoonid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 13,
              "text": "ookeani",
              "idx": 917,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "India ookeani l\u00e4\u00e4neosa jagatakse j\u00e4rgmiselt :"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 111,
              "text": "m\u00e4est",
              "idx": 918,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "kui teema siin juba rattaga kihutamise peale l\u00e4ks siis aastaid 2 tagasi sai v\u00e4\u00e4naj\u00f5esuusse minnes mingist m\u00e4est ca 70 km/h k\u00e4tte ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "text": "rand",
              "idx": 919,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "rand : P\u00e4rnu"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "text": "rand",
              "idx": 920,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "rand : Stroomi"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 707,
              "end": 711,
              "text": "lahe",
              "idx": 921,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "ja \u00e4mblikke ma ei karda .. kuid yx \u00f6\u00f6 .. v\u00e4ike piip enne magamaminekut sai tehtud .. siis \u00e4rkasin mingi kell yles .. und lihtsalt ei olnd .. midagi unes ei n\u00e4ind kah .. olin siis lihtsalt kylili voodis .. vahtisin radiaatorit .. j\u00e4rsku tunnen .. meeletu kogu pikakoivalisi \u00e4mblikke ( teate neid kyll .. mis krdi jooxik ta oli - v\u00e4ike keha eriti pikad peened jalad ) kukb n\u00e4kku .. ja jube noh .. neeid voolas s\u00e4\u00e4lt laest mulle ikka paras kogus n\u00e4kku .. laks olin voodist pysti .. jube v\u00e4rk .. h\u00f5\u00f5rud n\u00e4gu .. ei midagi .. laes ei midagi .. isegi voodi tuulasin l\u00e4bi .. ei midagi .. a meeletu kogus .. terve armee lausa jooxis mul yle n\u00e4o .. tra .. seda enam und p\u00e4rast ei tahtnud tulla .. nyyd m\u00f5tlen .. j\u00f5le lahe v\u00e4rk .. tahax veel siuxeid n\u00e4rvihalukaid kogeda !"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "text": "lahti",
              "idx": 922,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See jutt , et profid teevad 20 sekundiga lukke lahti , ei oma mingit t\u00e4htsust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 131,
              "text": "m\u00e4e",
              "idx": 923,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja \u00fches Saksamaa v\u00e4ikelinnas oli keskvalitsus sunnitud kohaliku valitsuse n\u00f5udel vangla ja linna vahele rajama k\u00f5rghaljastusega m\u00e4e ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 82,
              "end": 86,
              "text": "lahe",
              "idx": 924,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c M\u00e4letan Erikat v\u00e4\u00e4rika ja r\u00fchika naisena , \u201d meenutab Eva Lille raamatu \u201c Soome lahe kahel kaldal \u201d saates\u00f5nas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "text": "randa",
              "idx": 925,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c N\u00fc\u00fcd aga tunnen , et vesi annab mulle jaksu ja l\u00e4hen tihtipeale randa , \u201d r\u00e4\u00e4gib ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 95,
              "text": "lahti",
              "idx": 926,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Regionaalpoliitika n\u00f5ukogus on olnud ka juttu , et ilmselt tuleks m\u00f5ned read konkreetselt lahti kirjutada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "text": "lahti",
              "idx": 927,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ministeeriumidest on lahti lastud v\u00e4ga palju spetsialiste , oma ala tundjaid ja asemele on v\u00f5etud kuulekad poliits\u00f5durid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 67,
              "text": "allikatest",
              "idx": 928,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uus plaan on nende jaoks t\u00f5huseam : rahastada ametlikest allikatest terrorismi , et h\u00e4vitada , paanikat k\u00fclvata ja selliselt t\u00e4ielikult demoraliseerida tsiviilisikud Iisraelis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "text": "lahti",
              "idx": 929,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See paragrahv on kahe l\u00f5ikega ning seletab meie arvates senisest lihtsamalt lahti teabekandja salastamist\u00e4htaja m\u00f5iste ja selle t\u00e4htaja arvestamise korra ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 134,
              "text": "allikate",
              "idx": 930,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nii et vastus on t\u00e4na selline , et kui \u00fcldisest vajadusest ta j\u00e4\u00e4b kahe ja poole kordselt v\u00f5i natuke rohkem maha , siis nende allikate puhul , mis siin on toodud , j\u00e4\u00e4b ta maha umbes 300 miljonit krooni j\u00e4rgmise aasta arvestuses ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 139,
              "text": "lahti",
              "idx": 931,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kontrollisin - k\u00f5rgkoolide rektorid \u00fctlevad selle kohta , et see on vale informatsioon , nemad n\u00f5uavad seda , et eelarved kirjutataks lahti , kuid seda ei tehta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 82,
              "text": "laiu",
              "idx": 932,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kahjuks on j\u00e4\u00e4nud riigieelarve endiselt l\u00e4bipaistmatuks ega n\u00e4e arengus rahva laiu hulkasid , sellep\u00e4rast me ei saa toetada 2001. aasta riigieelarve vastuv\u00f5tmist ja oleme v\u00e4ga murelikud selle p\u00e4rast , et meie ettepanekuid pole arvestatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "text": "lahti",
              "idx": 933,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Et ta soovimatut isetegevust ei teeks , oleks m\u00f5istlik siiski lahti \u00fclendada="
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "text": "lahti",
              "idx": 934,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Selle vana v\u00f5tsin kah lahti , hirmus s ... ne teine ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 56,
              "text": "ranna",
              "idx": 935,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5tame vaatluse alla Vabariigi Valitsuse algatatud ranna ja kalda kaitse seaduse muutmise seaduse eeln\u00f5u ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 59,
              "text": "allikaid",
              "idx": 936,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Me ei olnud n\u00f5us aktsepteerima Isamaaliidu pakutud allikaid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 68,
              "text": "lahti",
              "idx": 937,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "colilmcrae - ilmselt pead sarja l\u00e4bi s\u00f5itma et lisa optsioonid lahti tuleksid ..."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 99,
              "text": "lahti",
              "idx": 938,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4na on teisel lugemisel narkootiliste ainete seadus , mis p\u00f5him\u00f5tteliselt kirjutab selgemini lahti \u00dcRO konventsioonide ( 1961 , 1971 ) esitatud n\u00f5uded ja m\u00f5testab m\u00f5nda k\u00fclge p\u00f5hiseaduse \u00a7-st 20 , mis k\u00e4sitleb narkomaani vabaduse piiramist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 9,
              "text": "lahe",
              "idx": 939,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "ei , lahe foorum ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "text": "lahti",
              "idx": 940,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seepeale l\u00e4ks lahti \u00fcldine arutelu teemal , kuidas kellegi kodus vanemad lapsi v\u00f5i lapsed vanemaid s\u00f5imavad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "text": "k\u00f5rb",
              "idx": 941,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ees ootas Gobi k\u00f5rb ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 175,
              "end": 183,
              "text": "allikaga",
              "idx": 942,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuid koosk\u00f5las rahvusvaheliste kogemustega ja eeskujudega - oli ju selge , et tuli millestki eeskuju v\u00f5tta - k\u00e4sitleb ta p\u00f5hiliselt ioniseeriva kiirgusega , seega suurema ohu allikaga seotud ohutuse k\u00fcsimusi , delegeerides mitteioniseeriva kiirguse ja selle ohutuse reguleerimise valitsuse m\u00e4\u00e4rusele v\u00f5i m\u00e4\u00e4rustele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "text": "lahti",
              "idx": 943,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Muidu ei saanud , kui tuli k\u00fc\u00fcn lahti v\u00f5tta ja jupphaaval vanasse kohta tagasi vedada . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "text": "raba",
              "idx": 944,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kaasik \u00fctleb , et turbav\u00e4li tegutses toona raba keskosas 40 hektaril ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 159,
              "end": 164,
              "text": "lahti",
              "idx": 945,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Esmasp\u00e4eval esitas Villu Reiljani juhitav Rahvaliit valitsusliidu 3R kaaslastele Res Publicale ja Reformierakonnale terava avalduse , millega \u00fctles sisuliselt lahti koalitsioonilepingust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 35,
              "text": "kaldal",
              "idx": 946,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Enim otsitud on talu veekogu kaldal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 112,
              "text": "lahti",
              "idx": 947,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M\u00f5ned ametnikud lausa h\u00e4benevad Eesti kodaniku tavapassi , millega reisides on eestlastele pea kogu maailm lahti ( selle eest tuleb h\u00e4rra Ilvese t\u00f6\u00f6le tunnustust avaldada ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 137,
              "text": "v\u00e4inas",
              "idx": 948,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seaduse lisas on \u00f6eldud , et kuna Eesti Vabariigi ning L\u00e4ti Vabariigi vahelistel l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimistel ei ole territoriaalmere piir Irbe v\u00e4inas ja Liivi lahes veel fikseeritud , siis v\u00f5ib Eesti Vabariigi territoriaalmere piir l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimiste tulemusena teatud punktides muutuda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 176,
              "end": 182,
              "text": "laiust",
              "idx": 949,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti pool peab ilmselt selles soodsaks piirijoone kulgemist Ikla-Heinaste piirkonnas , kus see arvestab Riia varasemaid ettepanekuid ning Eesti pool peab soodsaks 12 meremiili laiust territoriaalmerd Ruhnu \u00fcmber ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "text": "lahel",
              "idx": 950,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Praegu on neil vastavalt 1994. aasta seadusele Liivi lahel kehtestatud \u00fchine sisemeri ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 106,
              "text": "allikad",
              "idx": 951,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kohalikele omavalitsustele kohustuse panemisel peavad t\u00e4pselt olema s\u00e4testatud nii finantseerimise allikad kui ka kohalike omavalitsuste eelarvesse sihtotstarbeliste summade eraldamise kord ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 84,
              "text": "ookeani",
              "idx": 952,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Me teame , et juutidel on nii Euroopas kui ka P\u00f5hja-Ameerikas , isegi Vaikse ookeani \u00e4\u00e4res k\u00f5ikides t\u00e4htsamates linnades n-\u00f6 prestii\u017esel kohal  holocaust  'i muuseumid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "text": "lahti",
              "idx": 953,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ka mina tahan lahti saada sellest eraldamisest , millest seadustes r\u00e4\u00e4gitakse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 49,
              "text": "lahti",
              "idx": 954,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui nad seda ei ole , ka siis ei ole midagi lahti , sellep\u00e4rast et \u00fcksikprojektide jaoks on v\u00f5imalik alati raha saada Kultuurkapitalist v\u00f5i fondidest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "text": "lahe",
              "idx": 955,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Thawk: lahe m\u00f5l\u00f6"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "text": "lahe",
              "idx": 956,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "ade: no siis on kyll lahe kui te discole l2hete , peax kah minema."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "text": "lahti",
              "idx": 957,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "renny: suuu l\u00e4ks v\u00e4ga lahti"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "text": "lahe",
              "idx": 958,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "maddog: lahe ju"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 34,
              "text": "koselt",
              "idx": 959,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "tiina: kas kedagi harjumaal koselt on v\u00e4\u00e4"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 21,
              "text": "lahe",
              "idx": 960,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "kissgirl: vapsee lahe"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "text": "lahe",
              "idx": 961,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "seksy: on lahe v\u00e4"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "text": "lahe",
              "idx": 962,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "dj_crule: lahe"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 42,
              "text": "lahe",
              "idx": 963,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "chokoladk2tlin: goldenhair .. selline lahe"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "text": "lahe",
              "idx": 964,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "tsau: mina ei lahe"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "text": "lahe",
              "idx": 965,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "enivei: boy_15 lahe karaoke ....."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "text": "lahe",
              "idx": 966,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "devilgirl: aaaa oki see lahe place"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "text": "lahe",
              "idx": 967,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "karlson: no lahe siis , ma j\u00f5uan selle \u00e4ra oodata"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 13,
              "text": "soo",
              "idx": 968,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "mosse: ah soo kudas l\u00e4x"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 75,
              "text": "lahe",
              "idx": 969,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "norma: join #s6brad seal on vega lahe tulge plizzzzzzzz seal on teiega lahe !!!!!!!!!!!!!!"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "text": "lahti",
              "idx": 970,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "marissa: ikka ei saa veel tomi lahti , miks ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "text": "lahti",
              "idx": 971,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "maria: lahti ple midagi , k\u00f5ik kinni"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "text": "raba",
              "idx": 972,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "raba: tegid roopi"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 73,
              "text": "lahti",
              "idx": 973,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tuuma_Enn: Kui tahad , et sinu arvamust jagaksid naabrid , hoia uks lahti."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 40,
              "text": "lahe",
              "idx": 974,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Favoritas: kuule siin on ju selline lahe munadeta seltskond koos"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "text": "lahe",
              "idx": 975,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "kuska: oh ... lahe ... ma avastasin , et mul on amortidega tool ... nyyd ma saan hypata"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "text": "lahe",
              "idx": 976,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "maris14: nii lahe on"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "text": "lahti",
              "idx": 977,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "marco: mul kukkus suu lahti"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "text": "lahe",
              "idx": 978,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "windo|rapist: ja oleks lahe"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "text": "soid",
              "idx": 979,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "mk: joid soid ja ..."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "text": "lahti",
              "idx": 980,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "indrek: saabgi sittast lahti"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "text": "randa",
              "idx": 981,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "anita: aga siin pole randa"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "text": "raba",
              "idx": 982,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "raba: ohh sa poiss"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "text": "kosele",
              "idx": 983,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "PIPI: kosele ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "text": "n\u00f5mme",
              "idx": 984,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "andu: n\u00f5mme ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "text": "lahe",
              "idx": 985,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teele: No limit Solder .... lahe nimi sull ..."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "text": "lahe",
              "idx": 986,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "kalla: lahe un soe ja saab reisida ja mererannas p\u00e4evitaada"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 8,
              "text": "lahe",
              "idx": 987,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "'s: lahe"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 6,
              "text": "manner",
              "idx": 988,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "manner14: \u00e4rgake \u00fcles"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "text": "randu",
              "idx": 989,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "QbaAff: randu l\u00e4x \u00e4ra"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "text": "lahe",
              "idx": 990,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "hannes14: lahe"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 97,
              "text": "lahti",
              "idx": 991,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "cookie_weica_segi: a waips ajab ema mu kohe arsti juurde ommiql ( mingi ullem jura mu lsuus lahti ) aj bljaaa"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "text": "lahti",
              "idx": 992,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M6nus-Asi: kohe la\u00e4heb lahti Saku Hele 5.2"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "text": "raba",
              "idx": 993,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "raba: ic"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "text": "raba",
              "idx": 994,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "raba: voi miss"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "text": "soost",
              "idx": 995,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Silent_Trigger: Kuco : mis soost yle 18 aastased punapead ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "text": "lahe",
              "idx": 996,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "kadi: tulge suveks k\u00f5ik p\u00f5ltsu siin on lahe ........"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "text": "lahe",
              "idx": 997,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "+[negro: jumala lahe on kui klassi6de n2o t2is s6imab ja ei tea p6hjust"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 4,
              "text": "raba",
              "idx": 998,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "raba: oled kindel"
    }
  }
]