[
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 16,
              "text": "merele",
              "idx": 0,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Heinsaare merele avatud krundilt paistab suurep\u00e4raselt k\u00e4tte Tallinna kilukarbisiluett ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 86,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 1,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00fcsivama asulakohana tuntakse Eestis 1960-ndate l\u00f5pul avastatud Pulli asulat P\u00e4rnu j\u00f5e alamjooksul Sindi kohal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 83,
              "text": "saared",
              "idx": 2,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui sakslased Teises maailmas\u00f5jas Taani vallutasid , h\u00f5ivasid inglased F\u00e4\u00e4ri saared ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 48,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 3,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Turistid ei tule Euroopa suuruselt viienda j\u00e4rve \u00e4\u00e4rde , sest seal ei ole neil kusagil s\u00fc\u00fca ega \u00f6\u00f6bida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 108,
              "text": "merd",
              "idx": 4,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Kes omal ajal pumba juures olid , need teadsid , mismoodi asjad k\u00e4ivad , \u201d res\u00fcmeerib Vene aja l\u00f5puni merd s\u00f5itnud vallavanem Juhan Vapper ja lisab : \u201c Ma ei saa \u00f6\u00f6sel magada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 20,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 5,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Imekauni Daugava j\u00f5e kaldal tundub , et sotsialistlik suurtootmine l\u00f5ppes alles t\u00e4na ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 17,
              "text": "j\u00e4rvele",
              "idx": 6,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vaatepilt j\u00e4rvele on nii kaunis , et v\u00f5tab kananaha ihule ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 55,
              "text": "saar",
              "idx": 7,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuid mind k\u00fcll ei huvita , kas kirjanduslik Kohatu saar k\u00f5igis \u00fcksikasjades ikka kattub oma protomaastiku , Ruhnu saarega , kas ajalooliselt asus teatud hetkel peale Erik Norrmanni saarel juhuslikult kusagil veel keegi v\u00f5i oli ta \u00fcksinda jne."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 138,
              "end": 142,
              "text": "mere",
              "idx": 8,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vanad j\u00f5ed on aastatuhandetega uuristanud pikad s\u00e4ngid pankrannikusse - need ongi tegelikult ainsad kohad , kus ilma m\u00e4gironija osavuseta mere \u00e4\u00e4rde p\u00e4\u00e4seb ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 228,
              "end": 235,
              "text": "saartel",
              "idx": 9,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5ib \u00f6elda , et uus ajastu maal\u00e4hedaste objektide otsinguis algas 1995. aasta detsembris , kui l\u00e4ks k\u00e4iku NASA kordineeritav kaamera NEAT ( Near-Earth Asteroid Tracking system ) , mis t\u00f6\u00f6tab USA \u00f5huj\u00f5udude teleskoobi taga Havai saartel Halcakala kustunud vulkaani tipul ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 401,
              "end": 405,
              "text": "saar",
              "idx": 10,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paraku jookseb halastamatus K\u00fclvetil liiva : mahedasse jutuvestja tooni , pikkadesse aruteludesse ning \u201c kunstilisse \u201d l\u00f5pplahendusse , mis tavaliselt saabub mingi kulissidetaguse detaili l\u00e4bi ( punane buss : \u201c Kuhu kuulud , Kristjan ? \u201d ; tolmunud frakk : \u201c Hommikust kirjakandja tulekuni \u201d ; urineeriv hiinlane : \u201c Sellist inimest ei ole \u201d ; loteriipilet : \u201c M\u00e4rgutuli eksinud lindudele \u201d ; Deelose saar : \u201c Epidauruse vastus \u201d ; sombreero : \u201c M\u00fc\u00fcriladuja \u201d ; santsukott : \u201c Gulliveri k\u00e4ek\u00f5rval \u201d ; saatmata j\u00e4\u00e4nud postkaart : \u201c Merehaigus \u201d ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 44,
              "text": "saartel",
              "idx": 11,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige loium on voodielu seevastu aga saartel ja L\u00e4\u00e4ne-Eestis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 118,
              "text": "mere",
              "idx": 12,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4eva veedavad hallid malevad avaratel p\u00f5ldudel ennast nuumates , pimeduse saabudes kaovad suurtesse soodesse v\u00f5i mere \u00e4\u00e4rde \u00f6\u00f6bima ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 68,
              "text": "saarele",
              "idx": 13,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Priidu ja Kairiti meelest pole m\u00f5tet suvel Eestist \u201c soojale saarele \u201d s\u00f5ita ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 110,
              "text": "j\u00f5el",
              "idx": 14,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Juulis algasid ehitust\u00f6\u00f6d ka Aasia suuruselt teise , 3,2 miljardi USA dollarilise tammi kallal Hongshuihe j\u00f5el riigi l\u00f5unaosas Guanxi regioonis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 138,
              "text": "saarel",
              "idx": 15,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta jutustab , et t\u00fctred ei oska Kihelkonna koolis topispalli visata ega v\u00f5imlemise kompleksharjutusi teha , kuid see-eest omandavad saarel edasiseks eluks vajalikke oskusi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 72,
              "text": "mere",
              "idx": 16,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lisaks puudub Armeenial v\u00e4ljap\u00e4\u00e4s merele , nende p\u00f5lised maad Musta mere ja Vahemere \u00e4\u00e4res on juba hulk sajandeid okupeeritud t\u00fcrklaste poolt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 145,
              "text": "saartest",
              "idx": 17,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Oma anal\u00fc\u00fcsis keskendume me hoomatavat majanduslikku t\u00e4htsust omavale suhteliselt isoleeritud territooriumile , milleks on \u00fcks L\u00e4\u00e4nemere saartest - omaette maakonnana toimiv Hiiumaa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "text": "meri",
              "idx": 18,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lisaks k\u00f5igele ei andnud alla ka alistatav meri ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "text": "j\u00f5ed",
              "idx": 19,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcksikud j\u00f5ed suubuvad ka siseveekogudesse ( n\u00e4iteks Volga Kaspiasse ja Amu-Darja ning S\u00f5r-Darja Araali ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 17,
              "text": "j\u00e4rved",
              "idx": 20,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eutroofsed j\u00e4rved sisaldavad ohtralt toiteaineid ja on suure bioproduktsiooni ning sogase veega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 97,
              "text": "j\u00f5gede",
              "idx": 21,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00f5hiline keskkonna kahjustamine avaldub siis soojusliku saastumisena jahutusvetega , eriti j\u00f5gede vett tarvitavate jaamade puhul ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "text": "j\u00f5eni",
              "idx": 22,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saksa v\u00e4ed olid juba 1915 okupeerinud L\u00e4ti l\u00f5unaosa kuni Daugava j\u00f5eni ja umbkaudu kolmveerand miljonit L\u00e4ti elanikku evakueerus tagalasse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 146,
              "text": "mere",
              "idx": 23,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sa seadsid ta valitsema oma k\u00e4te t\u00f6id ; k\u00f5ik sa panid tema jalge alla , pudulojused ja h\u00e4rjad k\u00f5ik puha , samuti metsloomad , taeva linnud ja mere kalad ja k\u00f5ik , mis mere radadel liigub !"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 64,
              "text": "meres",
              "idx": 24,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ehk teise kujundi abil v\u00e4ljendatuna , me kaotame l\u00f5pmatuse meres oma koordinaadid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 65,
              "text": "saared",
              "idx": 25,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pikema aja j\u00e4rel kasvavad sellistest saarkaartest suuremad saared v\u00f5i poolsaared nagu on Jaapan , Filipiinid ja Kamt\u0161atka ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 69,
              "text": "merelt",
              "idx": 26,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1914 ) on ibsenlikult \u00fcles ehitatud , aga peale draama \u201c Naine merelt \u201d on siin motiive Aino Kallaselt ( tuletorn , lindude meenutamine ) , A. Kiellandilt ja J. M\u00e4ndmetsalt , m\u00f5istagi t\u00f6\u00f6tluses , mitte plagieeritult ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "text": "saarte",
              "idx": 27,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ehkki saarte murret eristavad mandri murretest mitmed jooned , v\u00f5ib v\u00e4ita , et p\u00f5hjaeesti murder\u00fchm kuuluv saarte murre on tunduvalt l\u00e4hemal kirjakeelele kui v\u00f5ru-setu keeletava ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 63,
              "text": "j\u00f5gede",
              "idx": 28,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti Vetelp\u00e4\u00e4ste\u00fchingu andmetel on suuremate j\u00e4rvede ja j\u00f5gede j\u00e4\u00e4 viimaste p\u00e4evade k\u00fclmale ilmale vaatamata endiselt v\u00e4ga n\u00f5rk ning veekogudele minek on ohtlik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 90,
              "text": "saarega",
              "idx": 29,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Veelgi enam , kuiv\u00f5rd populaarset m\u00e4nksi kassi seostatakse traditsiooniliselt Mani saarega , on temast saanud saare \u00fcks olulisemaid s\u00fcmboleid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 150,
              "end": 157,
              "text": "saartel",
              "idx": 30,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Veiste k\u00e4snjat ajuhaigust ehk veistehullust diagnoositi esimest korda Suurbritannias aastal 1986 , kevadeks 2000 ulatus haigestunud lehmade arv Briti saartel aga juba ligi 180 000-ni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 253,
              "end": 258,
              "text": "saart",
              "idx": 31,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maav\u00e4rinaist laastatud Taiwani president kuulutas laup\u00e4eval v\u00e4lja eriolukorra , mis peaks h\u00f5lbustama valitsuse j\u00f5upingutusi aidata umbes 100 000 inimest , kes on j\u00e4\u00e4nud peavarjuta v\u00f5i kodudest p\u00f5genenud , samal ajal kui lisaks j\u00e4relt\u00f5ugetele \u00e4hvardavad saart ka metsikud troopikatormid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "text": "mere",
              "idx": 32,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchelt poolt j\u00e4i Kariibi mere maade suhkrut\u00f6\u00f6stus k\u00e4ngu , teisalt aga suurenes USA vajadus vastava t\u00f6\u00f6j\u00f5u j\u00e4rele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 104,
              "text": "meri",
              "idx": 33,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Olles oma elust poolteist aastat merel loksunud ja ligi aasta m\u00e4gedes roninud , v\u00f5in kinnitada , et meri ja m\u00e4ed on stiihiatena sarnased ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "text": "saart",
              "idx": 34,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "27. oktoobril 1969 tabas Ruhnu saart tuulepuhang 48 meetrit sekundis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 90,
              "text": "merd",
              "idx": 35,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6p\u00f5him\u00f5te on ESTLAs ehitatud lasers\u00fcsteemidel \u00fchesugune - olgu siis vaja sondeerida merd , p\u00f5ldu , DNA molekule , f\u00fc\u00fcsikut huvitavat kristalli v\u00f5i muud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "text": "j\u00f5ele",
              "idx": 36,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" K\u00f5ik teevad n\u00e4o , et usuvad , ja ronivad \u00fcle Lokuta j\u00f5ele langenud puut\u00fcve metsa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 37,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tuge-vaim p\u00f6\u00f6ristorm tabas 6. juulil Luunjat ja Pangodi j\u00e4rve \u00e4\u00e4rseid maid , tuulepuhangud \u00fcle 15 meetri sekundis murdsid puid ka T\u00f5ravere l\u00e4hedal metsades ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "text": "meres",
              "idx": 38,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Miiduranna sadama dispetsheri s\u00f5nul m\u00e4rkas ta meres hulpivaid palke teisip\u00e4eva hommikul ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 111,
              "text": "saarte",
              "idx": 39,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Andres Oper treenib Kehtnas koos Eesti jalgpallikoondisega , kes valmistub EM-valikm\u00e4nguks v\u00f5\u00f5rsil F\u00e4\u00e4ri saarte vastu , kuigi Aalborgi r\u00fcndaja peab seda kohtumist laup\u00e4eva \u00f5htul kodus telerist vaatama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 110,
              "text": "saarte",
              "idx": 40,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuigi igal \u00f5htul k\u00f5lasid saarel salsa , merenge ja samba , ei leidnud me seda p\u00e4ris ehedat Kariibi mere saarte \u00f6\u00f6elu - hommikuni muretult tantsivaid kohalikke v\u00e4ikeses lokaalis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 125,
              "text": "mere",
              "idx": 41,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuigi Eesti ise pole oma rannavett v\u00e4hkitekitava p\u00fcraleeni ( PCB ) suhtes uurinud , v\u00e4listab m\u00fcrgiste j\u00e4\u00e4tmete olemasolu mere piirnemine Soome ja Rootsiga , kus on maailma \u00fcks rangemaid toidukontrolle , \u00fctles veterinaar- ja toiduinspektsiooni juhataja Ago P\u00e4rtel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "text": "saare",
              "idx": 42,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tuul liigutab madalalt \u00fcle saare liikuvaid pilvi : need heidavad m\u00e4gedele s\u00fcngeid varje , aga kui p\u00e4ike kusagilt v\u00e4lja ulatub piiluda , v\u00f5ib m\u00e4eseljandikel n\u00e4ha hiiglaslike pilver\u00fcnkade ja p\u00e4ikeselaikude majesteetlikku liikumist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 72,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 43,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rastl\u00f5unal k\u00e4iakse vaatamas Saaremaa dolomiidikaevandust , Kaali j\u00e4rve ja Angla tuulikuid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "text": "saare",
              "idx": 44,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vormsi saare juures triivis \u00f6\u00f6l vastu teisip\u00e4eva suure tuulega madalikule Tallinnasse teel olnud ujuvkraana , mida puksiir ei suutnud tormiga paigal hoida ; meeskonnaliikmed ei saanud vahejuhtumis vigastada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 42,
              "text": "merele",
              "idx": 45,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jalgpallur heidetakse aga tormisele merele , kusjuures taskus vilistab tuul ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 137,
              "text": "merele",
              "idx": 46,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta lisas , et \u00f6\u00f6sel v\u00f5ib k\u00fclm kalda\u00e4\u00e4rse taas kaanetada ja tekitada tirgumeestes kalastamissoovi , kuid sulatav p\u00e4ike j\u00e4taks mehed merele vangi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 95,
              "text": "saartele",
              "idx": 47,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sadamate kinnitusel tuleks kannatust varuda vaid n\u00e4dalal\u00f5ppudel ning suur\u00fcrituste ajal saartele s\u00f5ites ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 152,
              "end": 157,
              "text": "saare",
              "idx": 48,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Olime koos professoriga rahvusvahelise projekti osalistena arutamas taanlase S\u00f6ren S\u00f6renseni koostatavat ja kirjutatavat koguteost L\u00e4\u00e4nemere kuue suure saare ajaloost , loodusest ja elust-olust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "text": "j\u00f5es",
              "idx": 49,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5igi aegade k\u00f5rgeim veetase m\u00f5\u00f5deti Narva j\u00f5es 1924. aastal , mil see oli 202 sentimeetrit \u00fcle nullpunkti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "text": "mere",
              "idx": 50,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kaugele \u00fcle maa ja mere paistab 313,5 m k\u00f5rgune Kloostrimetsa teletorn , mille kaudu toimub ka rahvusvaheline raadio-releeliinide side ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "text": "saar",
              "idx": 51,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eelmisel n\u00e4dalal pani see jonnakas saar oma pealinnas p\u00fcsti Eestis enneolematu \u00fcrituse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 95,
              "text": "saartel",
              "idx": 52,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seoses Rootsi erafirma poolt eesti rahandusametnikele korraldatud koolitusega Seishelli saartel k\u00e4rgatas ametkondlik \u00e4ike nii Eestis kui Rootsis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 104,
              "text": "merega",
              "idx": 53,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "B\u00fcroo juhataja Velju Kallasega lepiti kokku , et Audru ja T\u00f5stamaa vallas asuvad ning suures osas merega piirnevad , kokku 27 hektari suurused krundid l\u00e4hevad 325 000 krooni eest m\u00fc\u00fcki ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 143,
              "text": "merele",
              "idx": 54,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vastuseks Milosevici kangekaelsusele otsustas NATO saata \u00fche v\u00e4ekoondise Itaalia sadamalinna Brindisisse ja teine liigub Egeuselt Aadria merele piki endise Jugoslaavia rannikut ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 103,
              "text": "saare",
              "idx": 55,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nii n\u00e4iteks r\u00e4\u00e4givad galaktikatevahelise kaubandusf\u00f6deratsiooni juhid jaapani aktsendiga ja Naboo saare primitiivsed pikak\u00f5rvalised h\u00f5imud meenutavad Kariibi mere saarte elanikke ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 151,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 56,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dclev\u00f5llikiikumise idee autori , P\u00e4rnu klubi Vabariigi V\u00f5llimees juhatuse liikme Ado Kose hinnangul segas eilset kiikinguv\u00f5istlust suppsooja Harku j\u00e4rve \u00e4\u00e4res vihisev tuul , mis puudeladvad kohati \u00fcsna tormiselt \u00f5\u00f5tsuma pani ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 64,
              "text": "merest",
              "idx": 57,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ametnikud ehtisid liivalinnapea k\u00f5rkjatest tehtud salu ja merest ammutatud j\u00e4rvega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 58,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saksa armeegrupp Nord taganeb Narva j\u00f5e - Peipsi j\u00e4rve jooneni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 59,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uudisteagentuur Itar-Tass teatas , et Baikali j\u00e4rve toodi elama k\u00fcmme aafrika krokodilli , et mitmekesistada veekogu loomariiki ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "text": "mere",
              "idx": 60,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Piirkonna plussiks elurajoonina on mere l\u00e4hedus , kuid \u00fcldine elukeskkond , rajooni maine ning infrastruktuur on praegu v\u00e4ga vilets , t\u00f5des T\u00e4hve ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 60,
              "text": "j\u00e4rvele",
              "idx": 61,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Esimesest septembrist taasalanud kalap\u00fc\u00fcgihooaeg t\u00f5i j\u00e4rvele k\u00fcmneid aluseid p\u00e4ramootoriga pesukausist alates ja kangete kakuaamidega l\u00f5petades ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 153,
              "end": 160,
              "text": "saartel",
              "idx": 62,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uue metoodika kallal t\u00f6\u00f6tasid 11 rahandusministeeriumi ametnikku ja kaks Rootsi eksperti , kes k\u00e4isid kaks aastat tagasi eksootilisel reisil Seishellide saartel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "text": "saare",
              "idx": 63,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aegna saare l\u00e4hedal 1944. aastal uppunud laeva vraki juurest on sukeldujad m\u00f5ningail andmeil pidevalt leidnud m\u00fcrske , kuid eksperdi hinnangul lained neid saarele tuua ei tohiks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 51,
              "text": "saartest",
              "idx": 64,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vilms t\u00e4hendas , et eile \u00f5htul hakkas sadu saartest alates taanduma ja \u00f6\u00f6seks prognoosis ta veel sadu p\u00f5hiliselt L\u00f5una- ja Kagu -Eestis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 52,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 65,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Veoki paagist valgus j\u00f5evette k\u00fctust , tekitades j\u00f5e suudmes ja Peipsi ranna\u00e4\u00e4rses piirkonnas \u00f5lireostuse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "text": "meri",
              "idx": 66,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pindalalt on meie meri tuhat korda pisem kui maailmameri ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 13,
              "text": "saarel",
              "idx": 67,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Manija saarel toimub homme laulupidu , kuhu on oodatud ligi poolsada lauljat-tantsijat Viljandist , T\u00f5stamaalt , Audrust ja mujalt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 91,
              "text": "meres",
              "idx": 68,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Oma abi on venelastele pakkunud ka Norra , kes j\u00e4lgib Vene laevade liikumist Barentsi meres ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 77,
              "text": "saartele",
              "idx": 69,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Soomega peetud salajastel l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimistel n\u00f5udis Stalin \u00f5igust Soome saartele Leningradi kaitseks kindlustusi rajada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "text": "saare",
              "idx": 70,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samal ajal on Madagaskari saare \u00fcleujutustes hukkunute arvuks teatatud 130."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 26,
              "text": "merest",
              "idx": 71,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5nnetuskohas ulatub merest v\u00e4lja hulk kaljusid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 64,
              "text": "merele",
              "idx": 72,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Pole siin halligi , \" heidab Volkov pilgu ja objektiivi merele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 185,
              "end": 189,
              "text": "j\u00f5es",
              "idx": 73,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1. veebruaril lekkis Rumeenia \u00fchest kullakaevandusest Tisza j\u00f5kke suur hulk ts\u00fcaniidi lahjendamiseks kasutatud naatriumh\u00fcpokloriidi , mis on h\u00e4vitanud elu Tiszas ja osaliselt ka Doonau j\u00f5es ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 54,
              "text": "saarel",
              "idx": 74,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Filipiinide s\u00f5jav\u00e4elased peatasid r\u00fcnnakud Jolo saarel \u00fcmber piiratud islamisisside baasile , et pidada k\u00f5nelusi ameeriklasest pantvangi vabastamise \u00fcle , m\u00e4ssajad aga keeldusid meest loovutamast , teatas Filipiini ametiisik laup\u00e4eval ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 124,
              "text": "saarele",
              "idx": 75,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Abu Sayyafi liikmed r\u00f6\u00f6visid oma vangid Malaisias \u00fcheksa p\u00e4eva tagasi ja t\u00f5id nad Filipiinide l\u00f5unaosas asuvale Jolo saarele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 40,
              "text": "saarte",
              "idx": 76,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ka meie tunneme randade kutset ja saarte igatsust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 54,
              "text": "saarele",
              "idx": 77,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Just selleks oligi vaja Altori omanikud Bahama saarele peita ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 137,
              "end": 141,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 78,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maarjam\u00e4e kohal l\u00e4heneb Lasnam\u00e4e paekallas merele ning osaliselt merelt v\u00f5idetud maad m\u00f6\u00f6da piki rannikut edasi s\u00f5ites tuleb ette Pirita j\u00f5gi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 162,
              "end": 166,
              "text": "merd",
              "idx": 79,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hiiumaa ranniku l\u00e4hedal n\u00e4dal tagasi madalikule s\u00f5itnud Vene k\u00fclmutuslaev \" Aldebaran \" ei ole t\u00e4na hommikul laevavrakki vaatamas k\u00e4inud piirivalvurite hinnangul merd reostanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 139,
              "text": "merd",
              "idx": 80,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ametliku uurimiskomisjoni l\u00f5pparuanne nimetas laevahuku p\u00f5hjustena v\u00f6\u00f6rivisiiri n\u00f5rka konstruktsiooni , liiga suurt kiirust ja tormist merd ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 66,
              "text": "saart",
              "idx": 81,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tulla ja minna on sealt lihtne - ja r\u00e4\u00e4kida , kuidas sa seda saart armastad - , aga j\u00e4\u00e4da nii kerge pole ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 72,
              "text": "mere",
              "idx": 82,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Venemaa suurim naftafirma Lukoil leidis Venemaaale kuuluvast Kaspia mere osast suure naftav\u00e4lja , sel puhul \u00f5nnitles firmat ka Venemaa presidendi kohuset\u00e4itja Vladimir Putin ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 51,
              "text": "saarte",
              "idx": 83,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sellest l\u00e4htuvalt tekkiski projekt \" P\u00f5hjala saarte h\u00e4\u00e4led \" , mille idee s\u00fcndis F\u00e4\u00e4ri saartel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "text": "saare",
              "idx": 84,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Indoneesias Amboni saare rannikul hukkus eile toimunud praamiavariis v\u00e4hemalt 37 inimest , \u00f5nnetuse p\u00f5hjustas aluse \u00fclekoormatus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 110,
              "text": "saarelt",
              "idx": 85,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Californiast p\u00e4rit islamiusuline Schilling viibib Abu Sayyafi laagris koos veel kuue aprillis Malaisia saarelt r\u00f6\u00f6vitud Euroopa turistiga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 105,
              "text": "saarel",
              "idx": 86,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kaliforniast p\u00e4rit Schilling ning veel 16 inimest on vangis r\u00fchmituse Abu Sayyaf j\u00f5ukude k\u00e4es Jolo saarel , Manilast 960 km l\u00f5unas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "text": "meri",
              "idx": 87,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Taamal kadakate vahel katab v\u00e4lja kurekellade meri , niiskel luhal n\u00e4eb \u00f5itsemas orhideede sugulast kahkjaspunast s\u00f5rmk\u00e4ppa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "text": "saar",
              "idx": 88,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sadu inimelusid n\u00f5udnud v\u00f5itluse j\u00e4rel on see saar saanud osalise autonoomia ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 122,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 89,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uutele omanikele meeldis igivana maja turvaline ja hubane atmosf\u00e4\u00e4r , samuti maaliline asupaik suure pargi k\u00f5rval ja j\u00e4rve l\u00e4heduses ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 29,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 90,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seej\u00e4rel \u00fcletati Jordani j\u00f5gi ja j\u00f5uti Kaananimaale ja taas ei kehtinud tapmiskeeld sealsete kuningate ja rahvaste kohta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 91,
              "text": "merel",
              "idx": 91,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00fchap\u00e4eval , pardijahi avap\u00e4eval , leidis Lao linnujaama juhataja Peeter Raja paadiga merel olles Munalaiu ja Manija saare vahelt kaldast paarisaja meetri kauguselt pardi asemel vees hulpiva luige surnukeha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 123,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 92,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Piirivalvurid tabasid n\u00e4dalavahetusel piiririkkumiselt neli l\u00e4tlast , kellest kaks j\u00e4id vahele Valgas ja kaks Peipsi j\u00e4rvel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 69,
              "text": "saarele",
              "idx": 93,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lennuki saabumine saarele on harv s\u00fcndmus , tavaliselt p\u00e4\u00e4seb saarele paadiga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "text": "saare",
              "idx": 94,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Tegelikult t\u00f5useb see maapinnale muidugi palju varem - \u00d6landi saare juures ja l\u00f5peb Venemaa avarustes , aga seal tuntakse seda Balti klindi nime all , \" lisas Suuroja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 130,
              "text": "mere",
              "idx": 95,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samas on selge , et aja jooksul teeb vesi p\u00f5hjas lebava tuumaallveelaeva vraki kallal oma t\u00f6\u00f6 , mis on suureks ohuks Barentsi mere elukeskkonnale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 60,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 96,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Iisrael loobus ka otsusest karmistada j\u00f5uv\u00f5tteid Jordani j\u00f5e l\u00e4\u00e4nekaldal ja Gaza sektoris ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 44,
              "text": "saarel",
              "idx": 97,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Shetlandi ponid on arenenud Shetlandi saarel p\u00f5hiliselt *otimaa v\u00e4ikesekasvulistest t\u00f6\u00f6hobustest karmide ilmastikuolude k\u00e4es - s\u00fc\u00fca napib , ent puhuvad tugevad tuuled ja m\u00f6llavad rajud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 86,
              "text": "merele",
              "idx": 98,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Automaatidega relvastatud mehed sundisid pantvangid paatidesse ujuma ja s\u00f5itsid merele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "text": "mere",
              "idx": 99,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kui tuul ei p\u00f6\u00f6rdu jaheda mere poolt maa suunas , on \u00fcsna t\u00f5en\u00e4oline , et t\u00e4na s\u00fcnnib uus soojarekord , \" \u00fctles s\u00fcnoptik Krista Odakivi \u00c4rip\u00e4evale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "text": "saare",
              "idx": 100,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Borneo saare Kuchingi linnas saavad edaspidi rangelt karistada ka koeraomanikud , kellel pole koerapidamise luba , \u00fctles linnapea Chan Seng Khai uudisteagentuurile Bernama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "text": "mere",
              "idx": 101,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Barentsi mere p\u00f5hjas lebav allveelaev \" Kursk \" on j\u00e4tkuvalt vaikne ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 104,
              "text": "j\u00f5ed",
              "idx": 102,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Paral\u00fc\u00fcs \" sai saatele nimeks seet\u00f5ttu , et t\u00e4histab nii tasal\u00fclitust , paran\u00e4htusi , l\u00fc\u00fcsi , mis j\u00f5ed t\u00f5stab uuele tasandile , ratsionaalselt seletamatute n\u00e4htuste anal\u00fc\u00fcsi , keemilist reaktsiooni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 116,
              "text": "saarele",
              "idx": 103,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kreeklased , roomlased , araablased , normannid , hispaanlased ja austerlased - k\u00f5ik nad on endast v\u00e4ikesele saarele ka midagi m\u00e4lestuseks j\u00e4tnud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "text": "saart",
              "idx": 104,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ajalugu : 1850. aastatel hakkavad saart asustama eurooplased , 1874 l\u00e4heb Briti v\u00f5imu alla , 1876-1916 immigrantide vool Indiast suhkruistandustesse , 1970 iseseisvumine , j\u00e4\u00e4b aga siiski Briti dominiooniks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "text": "saart",
              "idx": 105,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "51 aastat saart valitsenud Rahvusparteid tabas laup\u00e4evastel valimistel h\u00e4vitav kaotus , selle riigipeakandidaat Lien Chan j\u00e4i alles kolmandaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 226,
              "end": 229,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 106,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti , L\u00e4ti , Leedu ja Ameerika \u00dchendriikide kaitsev\u00e4elastel on \u00f5ppuse raames kavas remontida Tallinna Kristliku Hooldekodu supik\u00f6\u00f6k , ehitada v\u00e4lja Viljandimaal V\u00e4ikem\u00f5isa v\u00e4ikelastekodu m\u00e4nguv\u00e4ljak ja ehitada \u00fcle P\u00f5ltsamaa j\u00f5e sild ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 86,
              "text": "merel",
              "idx": 107,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kalalaeva kalap\u00fc\u00fcgiluba annab \u00f5iguse kalap\u00fc\u00fcgiks kutselise kalap\u00fc\u00fcgi vahenditega merel kuni Eesti majandusv\u00f6\u00f6ndi v\u00e4lispiirini , v\u00e4ljaspool Eesti Vabariigi jurisdiktsiooni oleval veealal , kui kalap\u00fc\u00fcgi\u00f5iguse tagab seal riik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "text": "mere",
              "idx": 108,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peamiseks t\u00fcliobjektiks on endine N\u00f5ukogude Liidu Musta mere laevastik ja kontroll valdavalt venelastega asustatud krimmi poolsaare \u00fcle ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "text": "j\u00f5es",
              "idx": 109,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kalad tunnevad end Narva j\u00f5es \u00fcle ootuste h\u00e4sti , \" \u00fctleb Tuvikene , \" kuid siiski tuleks neid v\u00e4hem s\u00fc\u00fca . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 95,
              "text": "saarest",
              "idx": 110,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ise nii \u00f5bluke ja klibune , aga oma paigast hoiab meelekindlalt kinni nagu Kassari Hiiu saarest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 55,
              "text": "meres",
              "idx": 111,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tuumaallveelaev Kursk uppus 12. augustil Barentsi meres Vene P\u00f5hjalaevastikus toimunud \u00f5ppuste ajal."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 166,
              "end": 173,
              "text": "meresid",
              "idx": 112,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kindel on aga see , et need mehed kompenseerivad oma purjetamisalaste kogemuste nappuse praeguste reisikirjade ja tulevaste raamatutega , aidates nii kaugeid maid ja meresid tuhandetele kaasaelajatele kodumaal l\u00e4hemale tuua ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 113,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Selle j\u00e4rgi peaks \u00fcldplaneering ( seitsme j\u00e4rve \u00fcmbritseva omavalitsuse osaplaneering ) valmima tuleva aasta l\u00f5puks ehk 14 kuu jooksul ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 72,
              "text": "merel",
              "idx": 114,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samas on teada , et alates novembrist muutuvad tingimused Barentsi merel niiv\u00f5rd karmiks , et tuukrit\u00f6id teha pole v\u00f5imalik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 73,
              "text": "saartel",
              "idx": 115,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Barcelona krahvinna Maria de las Mercedes de Bourbon suri Kanaari saartel Lanzarote residentsis , kus kuningapere uut aastat vastu v\u00f5ttis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 34,
              "text": "saare",
              "idx": 116,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Istume p\u00f5liskihnlase Leasega saare k\u00f5ige kuulsama asutuse Rock City juures veepumba kaanel ja Leas k\u00f5neleb saare turismimuredest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 95,
              "text": "j\u00e4rvest",
              "idx": 117,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00e4iteks laul , mida \u00dcllar kunagi Silvi Vraidiga kahasse laulis ja mis jutustas vaiksest j\u00e4rvest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "text": "meres",
              "idx": 118,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Pole t\u00e4htis , kas kala ujub meres kaks kuud v\u00e4hem v\u00f5i rohkem , aga lehmanisale juba s\u00f5lme peale ei keera , \" m\u00e4rgib ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 51,
              "text": "saarelt",
              "idx": 119,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcks Tallinna Robinson \u00fctles kuu aega p\u00e4rast saarelt lahkumist , et toidu v\u00e4hesuse all ei pidanud k\u00fcll kannatama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 31,
              "text": "mere",
              "idx": 120,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Metsatuka l\u00f5pus p\u00f6\u00f6rab tee mere poole ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 121,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Me v\u00f5tame DNA-proovi , dokumenteerime koletise ja laseme ta j\u00e4rve tagasi , \" \u00fctles Sundberg ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 54,
              "text": "merest",
              "idx": 122,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00f5va tulet\u00f5rjujad t\u00f5mbasid oma autoga vett otse merest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 17,
              "text": "merele",
              "idx": 123,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maatuulega merele l\u00e4inud meestel polnud kaasas p\u00e4\u00e4stevahendeid , samuti ei osanud ukraina rahvusest Aleksander \u00fcldse ujuda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "text": "j\u00e4rv",
              "idx": 124,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" H\u00e4rra Adamson , kas teile meeldib \" Luikede j\u00e4rv \" ? \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 111,
              "text": "merele",
              "idx": 125,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00f5hjamerel paikneva Norra naftaplatvormi ankrud tulid eile p\u00f5hjast lahti ja alus 77 inimesega pardal j\u00e4i merele triivima , teatas telekanal TV-2 ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "text": "mere",
              "idx": 126,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lisaks fotodele on n\u00e4ha ka t\u00e4navu Kaukaasia ekspeditsioonilt Musta mere rannikult kaasatoodud kivikollektsioon , mis t\u00e4histab erinevate territooriumide \u00fchendusl\u00fcli ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "text": "saar",
              "idx": 127,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See on v\u00e4ga v\u00e4ike saar - 13 korda 70 miili , aga omaette riik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "text": "meri",
              "idx": 128,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Purjes \" olles j\u00e4\u00e4b meri p\u00f5lvist madalamaks , aga kaineks saades on l\u00e4hikondsete ees paha ja piinlik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 26,
              "text": "saarele",
              "idx": 129,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mees ujub \u00fcksikule saarele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 84,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 130,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Piirivalvurid p\u00e4\u00e4stsid koos kohaliku elanikuga neljap\u00e4eva p\u00e4rastl\u00f5unal Peipsi j\u00e4rvel uppumissurmast kaks paadis\u00f5itjat ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 39,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 131,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Laup\u00e4eval , 18. juulil oli Harku j\u00e4rvel Euroopa meistriv\u00f5istluste k\u00e4igus hukkunud skuutris\u00f5itja Rivo J\u00f5\u00f5ras ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 35,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 132,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kohalike elanike s\u00f5nul on P\u00e4rnu j\u00f5e lisaj\u00f5gi Vihtra k\u00fclas kiirevooluline ja v\u00e4ga madal , kus lapsed on harjunud suvel jalgupidi m\u00e4ngima ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 15,
              "text": "saare",
              "idx": 133,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vastuseis saare kreeklaste ja t\u00fcrklaste vahel on p\u00fcsinud t\u00e4naseni , seda hoolimata sagedastest rahvusvahelistest katsetest osapooli lepitada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 47,
              "text": "saarele",
              "idx": 134,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "S\u00f5ltumata sellest , kui palju reisijaid saarele s\u00f5idab , peab edasi-tagasi lennu eest maksma 12 000 krooni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 84,
              "text": "saarelt",
              "idx": 135,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eestlased saabusid Soome Kariibi meres paiknevate Hollandi Antillide Curacao saarelt ning soovisid s\u00f5ita Tallinna ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 31,
              "text": "saarelt",
              "idx": 136,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Helikopter leidis mehed saarelt ning t\u00f5i mereh\u00e4dalised \u00e4ra ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 27,
              "text": "saarele",
              "idx": 137,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lennureisil Madeira saarele stjuardessiga t\u00fclli l\u00e4inud purjus Eesti turistidele kutsuti lennujaama vastu politsei ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 74,
              "text": "saartele",
              "idx": 138,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saaremaa Laevakompanii ( SLK ) ootab n\u00e4dalavahetuseks L\u00e4\u00e4ne-Eesti saartele tuhandeid inimesi , m\u00f6\u00f6dunud aastal teenindas laevakompanii jaanip\u00e4eva ajal ligi 24 000 reisijat ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 118,
              "text": "saare",
              "idx": 139,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ajalooliseks nimetatud rahuplaani \u00fcle on kavas mai l\u00f5pus pidada rahvah\u00e4\u00e4letus , millest v\u00f5tavad osa kogu Iirimaa saare elanikud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "text": "saared",
              "idx": 140,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Cooki saared ( Uus-Meremaa valdus )"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 141,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Harku j\u00e4rve j\u00e4\u00e4 paksus on 25-30 cm , kaldas j\u00e4\u00e4 \u00fcsna lahti ja j\u00e4\u00e4le minek eluohtlik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 142,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peipsi j\u00e4rve kallas oli eile Omedust kuni Varnjani t\u00e4is randa uhutud kalaraipeid , mis kohati v\u00e4nget lehka levitasid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 26,
              "text": "merele",
              "idx": 143,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sama p\u00e4eva hommikul merele l\u00e4inud mees oli udus eksinud ning vale kursiga s\u00f5ites \u00e4ra kulutanud ka paadi mootori k\u00fctuse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "text": "saare",
              "idx": 144,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui paat saab korda enne pimedat , on ta valmis j\u00e4tkama saare ja mandri vahel katkenud reise ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 92,
              "text": "saartel",
              "idx": 145,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Briti keskkonnaametnike s\u00f5-nul oli tegemist selle sajandi suurima \u00fcleujutusega Briti saartel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 114,
              "text": "j\u00f5es",
              "idx": 146,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu l\u00e4hedale Reiu vana raudteesilla alla on kerkinud Soome k\u00fcla - Pietola talu , vesiveski , saunah\u00fctt ning j\u00f5es kibeleb kiiret s\u00f5itu tegema terve koorem palke ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 147,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Metsatee asemel on j\u00f5gi v\u00f5i j\u00e4rv v\u00f5i tont teab mis nime kandev veekogu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 133,
              "end": 139,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 148,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kanadasse j\u00f5udmise j\u00e4rel on ta peaaegu kuni n\u00e4dala l\u00f5puni Torontost umbes saja kilomeetri kaugusel katoliiklikus pansionaadis Simcoe j\u00e4rvel Strawberry saarel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "text": "saare",
              "idx": 149,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sadude saare mees \u00fcletas 4.70 , Nool tellis algk\u00f5rguseks latile 5.00."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 44,
              "text": "saarel",
              "idx": 150,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Praegu pole teada , kas r\u00fcndajad olid saarel loaga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 78,
              "text": "saartel",
              "idx": 151,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lund sadas aeg-ajalt ja kohati ning \u00f5hutemperatuuri m\u00f5\u00f5deti 0 kraadist saartel kuni -5 kraadini mandril ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 30,
              "text": "j\u00e4rvede",
              "idx": 152,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nagu n\u00e4iteks j\u00f5gede ja j\u00e4rvede kallastel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 122,
              "text": "mere",
              "idx": 153,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kui Savisaar tuleb enne valimisi Ida-Virumaale ja Silmetisse , siis ma kindlasti tutvustan talle projekti , viin ta mere \u00e4\u00e4rde ja p\u00fc\u00fcan teda agiteerida seda projekti toetama . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 42,
              "text": "j\u00e4rves",
              "idx": 154,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Stroomi rannas ning Harku ja Tamula j\u00e4rves oli vesi 17 , Kakum\u00e4el , P\u00e4rnu rannas ja Emaj\u00f5es 16 ning Pirital 15 kraadi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 122,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 155,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Liigub sihukese kiirusega , et kui vaatad , siis tundub maa jalge alt kaduvat nagu m\u00f5nes \u00f5udusfilmis , \" kirjeldab j\u00e4rve kaldal elav Ella Vikk lendsaarega seotud elamusi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 78,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 156,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" R\u00f6\u00f6vkalad toituvad kahjulikest mikroorganismidest , puhastades seel\u00e4bi j\u00e4rve vett , \" p\u00f5hjendas Sall ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 157,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Festivali ajal tegutseb j\u00e4rve \u00e4\u00e4res \" shanty farm \" , kus saab j\u00e4lgida hobustega t\u00f6\u00f6tegemist , maitsta kitsepiima , kuulata loomaarsti n\u00f5uandeid lemmiklooma pidamiseks , vaadata puuskulptuuride v\u00e4ljasaagimist ning sepa t\u00f6\u00f6d ja tegemisi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 74,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 158,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "07.07.2002 kella 22.45 ajal v\u00f5tsid Tallinnas Paldiski maanteel Harku j\u00e4rve juures kaks tundmatut noormeest noa \u00e4hvardusel \u00e4ra Aleksei ( s. 1989 ) jalgratta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 13,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 159,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peipsi j\u00e4rvel loata nakkev\u00f5rkudega kalastanud Jevgenile m\u00e4\u00e4rati karistuseks 5400kroonine trahv , Ennole 1200 krooni ja Maidole 3000 krooni trahvi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 147,
              "end": 153,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 160,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peipsi kalavarude kehv seis sundis keskkonnaministeeriumi vastu v\u00f5tma otsuse , mille j\u00e4rgi keelatakse alates 16. oktoobrist kuni aasta l\u00f5puni kogu j\u00e4rvel kutseline kalap\u00fc\u00fck ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 150,
              "text": "merel",
              "idx": 161,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Venemaa peaprokur\u00f6ri Vladimir Ustinovi k\u00e4e all s\u00fcndinud aruanne Kurski huku kohta nendib , et kaks aastat tagasi aset leidnud trag\u00f6\u00f6dia Barentsi merel p\u00f5hjustas torpeedost lekkinud \u00e4\u00e4rmiselt kergestis\u00fcttiva vesinikperoksiid-k\u00fctuse plahvatus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 150,
              "end": 155,
              "text": "merel",
              "idx": 162,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "S\u00fc\u00fcdistuse j\u00e4rgi h\u00f5ivas Tiit ( s\u00fcnd 1977 ) 29. juuni \u00f5htul endise elukaaslase Ireeni kaheaastase poja , varastas Vergi sadamast paadi ja k\u00e4is lapsega merel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 27,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 163,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" V\u00f5tame n\u00e4iteks Pirita j\u00f5e ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 43,
              "text": "saare",
              "idx": 164,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peterburi linnakohus m\u00f5istis Vaindloo saare l\u00e4hedal uppunud Runner 4 reostuse likvideerimise kulude eest riigile v\u00e4lja 5,9 miljonit krooni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 18,
              "text": "saarele",
              "idx": 165,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui lennuk saarele lendabki , tuleb ametnikel sinna ilmselt \u00f6\u00f6seks j\u00e4\u00e4da , sest menetlustoimingud v\u00f5tavad aega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 75,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 166,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eriti t\u00e4helepanelik tuleks olla kohtades kus kasvavad k\u00f5rkjad ning kus j\u00f5gi p\u00f6\u00f6rab v\u00f5i kitseneb , samuti on ohtlik ka kalda\u00e4\u00e4rne j\u00e4\u00e4 ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 91,
              "text": "saared",
              "idx": 167,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Praeguseks kuuluvad P\u00f5hjamaade N\u00f5u-kogusse omaette \u00fcksustena veel Gr\u00f6\u00f6nimaa ja F\u00e4\u00e4ri saared ning Ahvenamaa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 64,
              "text": "j\u00e4rv",
              "idx": 168,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kuigi hea on see , et \u00fchelt poolt piirab tulekahju Peipsi j\u00e4rv , teisalt Koosa j\u00f5gi ja siis on veel \u00fcks kanal , \" lausus ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 72,
              "text": "saart",
              "idx": 169,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uuel hooajal tutvustame kolme uut sihtkohta - P\u00e4ikesejumal Heliose saart Rhodost , Hispaania P\u00e4ikeserannikut Costa del Soli ning kuldsete liivadega Bulgaaria rannikuala , \" nentis U\u0161eckas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 59,
              "text": "saarel",
              "idx": 170,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00e4ljeloenduse p\u00f5hjal hindavad seirajad , et kokku on saarel euroopa naaritsaid \u00fcle kahe korra rohkem ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 86,
              "end": 91,
              "text": "j\u00f5est",
              "idx": 171,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peaaegu kakssada aastat on m\u00f6\u00f6dunud ajast , mil l\u00f5hed kadus Londonit l\u00e4bivast Thamesi j\u00f5est ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 40,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 172,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Etkindi ( 32 ) laip leiti p\u00fchap\u00e4eval j\u00f5e \u00e4\u00e4rest l\u00e4bil\u00f5igatud k\u00f5riga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 132,
              "text": "j\u00e4rvele",
              "idx": 173,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kirde piirivalvepiirkonna pressiesindaja Valeri Kiviselja s\u00f5nul oli seltskond mootorpaadi laenanud selleks , et minna Peipsi j\u00e4rvele , \u00fchel hetkel oli aga kaldunud osa seltskonnast korraga \u00fchele paadipoolele , mille tagaj\u00e4rjel paat \u00fcmber l\u00e4ks ning mootor rivist v\u00e4lja langes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 14,
              "text": "j\u00e4rved",
              "idx": 174,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Porkuni j\u00e4rved pakuvad j\u00e4rjekordselt \u00fcllatust ja k\u00f5neainet : j\u00e4rvep\u00f5hjas , mis alles m\u00f5ne n\u00e4dala eest oli pragunenud ja kuiv , avanesid allikad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 46,
              "text": "mere",
              "idx": 175,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" See pomm ongi t\u00e4pselt selline , nagu ta mere p\u00f5hjas v\u00e4lja n\u00e4eb ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 43,
              "text": "saartel",
              "idx": 176,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuna kavas on peatused Kariibi mere saartel ja Miamis , peaks katamaraan kohale j\u00f5udma mais ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "text": "mere",
              "idx": 177,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd oleme defineerinud , et meie turupiirkond on Balti mere piirkond ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 57,
              "text": "saarel",
              "idx": 178,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5nnetus juhtus mullu esimese j\u00f5ulup\u00fcha \u00f5htul Ruhnu saarel : vallavolinik J\u00f5e s\u00f5itis Nissan Terranoga otsa 14-aastasele neiule ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "text": "saare",
              "idx": 179,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuigi enamik Vormsi saare elanikest on eestlased , kuulub 80% sealsest maast v\u00e4lismaalastele ning 10% riigile , mis teeb sealsete kohalike elanike olukorra keeruliseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 118,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 180,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti ja Venemaa liikmetega kalap\u00fc\u00fcgikomisjoni t\u00f6\u00f6grupp leppisid sel n\u00e4dalal kokku Peipsi , L\u00e4mmij\u00e4rva ja Pihkva j\u00e4rve kalastamiseeskirjades , mis kehtivad kuni selle aasta l\u00f5puni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "text": "meres",
              "idx": 181,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00f5hiosa aastast seilab \" Navigator of the Seas \" Kariibi meres ja Vahemeres ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 146,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 182,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K-Projekti projektijuhtimise osakonna juhataja Toivo Viilepi s\u00f5nul otsustati mitme variandi kaalumisel l\u00f5puks tunneli kasuks , kuna \u00dclemiste j\u00e4rve vahetus l\u00e4heduses on see ehituslikult tunduvalt kindlam ja lihtsamini teostatav kui ringristmik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 94,
              "text": "saarel",
              "idx": 183,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pisut varem teatas USA Geoloogilise Seire Keskus 6.8 magnituudilisest maav\u00e4rinast Guami saarel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 88,
              "text": "j\u00f5ge",
              "idx": 184,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Laup\u00e4eva hommikul kell kaheksa m\u00e4rkasid harrastuskalurid Narva j\u00f5e \u00e4\u00e4res , et m\u00f6\u00f6da j\u00f5ge ujub allavoolu v\u00e4hemalt k\u00fcmne meetri laiune v\u00e4nge haisu ja eemalet\u00f5ukava v\u00e4limusega \u00f5liriba ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "text": "meri",
              "idx": 185,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Gailiti \" Karge meri \" on ilukirjandus , mille p\u00f5hiallikaiks kirjaniku fantaasia ja inimesetundmine ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 29,
              "text": "saarele",
              "idx": 186,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viimsi metskond paneb saarele \u00fcles ka vastavad keelum\u00e4rgid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 57,
              "text": "saarel",
              "idx": 187,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ameerika-Indoneesia teadlaste grupp leidis Florese saarel d\u017eunglis asuvast lubjakivikoopast skeleti , mis n\u00e4is olevat kuulunud nn k\u00e4\u00e4bikule , vahendab BBC ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 138,
              "text": "saarele",
              "idx": 188,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teine termin , millega viimastel aastatel kujunenud olukorda iseloomustatakse , on \" Pax Mafiosa \" , ja t\u00e4hendab see m\u00f5istagi , et saarele on omamoodi maffiarahu j\u00f5udnud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 69,
              "text": "j\u00e4rv",
              "idx": 189,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ega nii koledat suve pole veel n\u00e4inud , hein k\u00f5ik alles p\u00f5llul , j\u00e4rv \u00fcmber , muretse enesele v\u00f5i lehmade asemel h\u00fclged lauta , muud n\u00f5u ma ei tea ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 53,
              "text": "saarte",
              "idx": 190,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Apollo 17 maandus viis p\u00e4eva p\u00e4rast seda Samoa saarte juures Vaikses ookeanis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 124,
              "text": "saarte",
              "idx": 191,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kui 1. oktoobrist riik meilt enam meile sobivatel tingimustel teenust tellida ei taha , hakkavad meie laevad s\u00f5itma saarte ja mandri vahet siis , kui on reisijaid ja teistsuguste hindadega kui praegu , \" \u00fctles Saaremaa Laevakompanii ( SLK ) n\u00f5ukogu esimees Aivar J\u00f5gi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 58,
              "text": "saarte",
              "idx": 192,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rahandusminister Taavi Veskim\u00e4gi on seisukohal , et saarte ja mandri parvlaeva\u00fchendus ei tohi j\u00e4rgmisel aastal mingil juhul riigile kulukamaks minna kui praegu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 35,
              "text": "j\u00e4rved",
              "idx": 193,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Eesti oht on see , et meie j\u00e4rved v\u00f5idakse hinnata liiga puhasteks , \" \u00fctleb N\u00f5ges , \" s.t , et meil pole v\u00f5imalust nende heaks midagi teha , \" lisab ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 104,
              "text": "j\u00e4rves",
              "idx": 194,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peipsi puhul loodab ta , et Eesti suudab selgeks teha , et Venemaalt Pihkvast j\u00e4rve tulev reostus j\u00e4rves liigset fosforit tekitab ning sellest omakorda halvad sinivetikad m\u00fchavad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 73,
              "text": "j\u00f5ed",
              "idx": 195,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kolme aastaga peavad Eesti veeteadlased uurima p\u00f5hjalikult l\u00e4bi k\u00f5ik j\u00f5ed , j\u00e4rved ja rannikuveed , et selgitada , kui hea on Eesti veekogude tervis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "text": "j\u00f5ed",
              "idx": 196,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti j\u00f5ed ja j\u00e4rved juba praegu heas seisus"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "text": "mere",
              "idx": 197,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maja paikneb mere \u00e4\u00e4res kahel kinnistul , mille suurus on kokku ligi 8000 ruutmeetrit , kirjutab Eesti Ekspress ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 124,
              "text": "saarel",
              "idx": 198,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00fcrpos on olnud etnilist piiri m\u00f6\u00f6da jagatud 1974. aastast , kui T\u00fcrgi v\u00e4ed h\u00f5ivasid saare p\u00f5hjaosa p\u00e4rast seda , kui saarel elavad kreeklased sooritasid Kreeka toel riigip\u00f6\u00f6rde ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 85,
              "text": "saarel",
              "idx": 199,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Usume , et inimeste tutvumine Aegnaga aitab saarele elu sisse puhuda ja toob saarel turismitegevuse elavdamiseks uusi ideid , \" \u00fctles Lomp ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 68,
              "text": "saarte",
              "idx": 200,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Reaalselt on peale SLK vaid v\u00e4hesed firmad , kui \u00fcldse m\u00f5ni , saarte liinide vastu t\u00f5sisemat huvi \u00fcles n\u00e4idanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 68,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 201,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mulle tuletasid \u00f6\u00f6bikud kevadet meelde ja seda , kuidas ma \u00f6\u00f6sel j\u00f5e peal paadis magama ja P\u00e4\u00e4sukese vanamehe p\u00f5hja\u00f5nge k\u00fclge kinni j\u00e4in ja paadi \u00e4ra l\u00f5hkusin , aga ma ei olnud Juksi v\u00e4idetega n\u00f5us ja vaidlesin talle vastu ja \u00fctlesin , et Jaanson \u00e4hkis sellep\u00e4rast , et ta on juba vana mees ja mul oli seda hirmus kuulata ja mina oleksin n\u00f5us talle m\u00e4\u00e4rama eluaegse toetuse , et ta rohkem enda vaevamisega ei tegeleks , sest see ei ole normaalne , kui peaaegu saja-aastane mees peab t\u00f5estama tervele riigile , et ta on tubli ja p\u00e4rast veel neli aastat rabelema , et mitte kaotada talle ol\u00fcmpiamedalimehena ette n\u00e4htud stipendiumi ja see v\u00f5ib talle l\u00f5puks saatuslikuks saada ja V\u00e4rniku osas ei olnud ma samuti n\u00f5us , sest Bellanovat oli talle vaja mitte selleks , et k\u00f5va mees olla , vaid sellep\u00e4rast , et Bellanova oskab h\u00e4sti pai teha ja lohutada ja seda on V\u00e4rniku-sugustele meestele alati vaja ja ma olin kindel , et V\u00e4rnik tuleb veel ol\u00fcmpiav\u00f5itjaks ja maailmameistriks ja seda just sellep\u00e4rast , et ta on selline , kes vajab pai ja lohutust ja teda ei ole lapsest peast tippsportlaseks sundimisega inimlikest tunnetest v\u00f5\u00f5rutatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 132,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 202,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Grigorjevi s\u00f5nul on v\u00e4ikeste h\u00fcdroelektrijaamade toodetud elektrist vaid s\u00fcmboolne kasu , sest Eesti j\u00f5ed , v\u00e4lja arvatud Narva j\u00f5gi , on selleks liiga v\u00e4iksed ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 49,
              "text": "saartel",
              "idx": 203,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teepinna temperatuuri m\u00f5\u00f5deti -7 kraadist saartel kuni -15 kraadini Harjumaal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "text": "mere",
              "idx": 204,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui s\u00f5da Balti mere rannikule j\u00f5udis , evakueeriti kool Venemaale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "text": "mere",
              "idx": 205,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saadud laenuga rahastatakse mere p\u00f5hjapoolse osa s\u00e4ilitamiseks m\u00f5eldud projekti , mille eesm\u00e4rgiks on leevendada Araali merele p\u00f5hjustatud korvamatut keskkonnakahjut ning kindlustada maailma suuruselt neljanda siseveekogu v\u00e4hemalt osalist s\u00e4ilimist , vahendab BBC ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 99,
              "text": "j\u00f5ge",
              "idx": 206,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1970ndatel aastatel otsustas N\u00f5ukogude Liidu valitsus k\u00f5rvale juhtida kaks Araali merd toitvat j\u00f5ge , et kasutada nende vett Usbekistani ja Kasahstani puuvillap\u00f5llunduseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 185,
              "end": 189,
              "text": "saar",
              "idx": 207,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tunnuslausete kasutamine hasartm\u00e4ngukohtade \u00fcmbruses ning vaateakendel , mis assotsieeruvad hasartm\u00e4nguga : \" Elu on m\u00e4ng ja seiklus \" ; \" Hea tegu \" ; \" M\u00e4ngijad v\u00f5idavad \" ; \" Aarete saar \" ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 167,
              "end": 171,
              "text": "mere",
              "idx": 208,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nad kuulutasid oma k\u00f5rgeima reputatsiooniga mehe Gnaeus Pompey kolmeks aastaks kogu Vahemere valitsejaks ja andsid talle t\u00e4ieliku voli k\u00f5igeks , mis v\u00f5is kaasa aidata mere puhastamisele piraatidest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "text": "saar",
              "idx": 209,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5ieti on kogu saar \u00fcks suur kivir\u00fcngas , puid on siin v\u00e4he ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 87,
              "text": "saarele",
              "idx": 210,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kohalikele metsa \u00fclest\u00f6\u00f6tamisest suurt tulu ei t\u00f5use , sest ka t\u00f6\u00f6mehed tuuakse saarele , kirjutab L\u00e4\u00e4ne Elu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 68,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 211,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nimelt on Mehhiko-Texase piiril voolav Rio Grande ehk Rio Bravo j\u00f5gi osutunud t\u00f5siseks t\u00fcliallikaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "text": "j\u00f5ele",
              "idx": 212,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jaanson tegi kummarduse P\u00e4rnu j\u00f5ele , linnale , elukeskkonnale ja inimestele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 17,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 213,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui pidulised j\u00f5e kaldalt mere \u00e4\u00e4rde j\u00f5udsid , oli loodusel omalt poolt samuti \u00fcllatus varuks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "text": "merd",
              "idx": 214,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pean eelk\u00f5ige silmas merd s\u00f5itvate meremeeste tulu- ja sotsiaalmaksu k\u00fcsimust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 98,
              "text": "saari",
              "idx": 215,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saare maakonna 2922 ruutkilomeetrit h\u00f5lmavad viit p\u00fcsiasustusega saart ning paljusid v\u00e4ikesi saari ja laide , mis pakuvad puhkamisv\u00f5imalusi ja avastamisr\u00f5\u00f5mu nii saarlastele kui ka mandrimaalastele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "text": "mere",
              "idx": 216,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5ige algatus : kui kellelgi j\u00e4\u00e4b metsa v\u00f5i mere \u00e4\u00e4rde s\u00f6rkima ja k\u00f5ndima minekuks algatusv\u00f5imest v\u00f5i julgusest puudu , kutsugu s\u00f5ber kaasa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 35,
              "text": "j\u00f5ge",
              "idx": 217,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eks kahju oli muidugi H\u00e4rjapea j\u00f5ge Tallinnast \u00e4ra viia , aga mis teha , rahuleping oli seda v\u00e4\u00e4rt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 83,
              "text": "saare",
              "idx": 218,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Venemaal ja Jaapanil pole rahulepet siiani , kuna Jaapan soovib nelja Kuriili saare tagastamist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 103,
              "text": "mere",
              "idx": 219,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4naseks juba legendiks saanud lugu r\u00e4\u00e4gib seda , et eelmise aasta aprilli keskel saabus Ruhnu \u00fcle mere j\u00e4\u00e4ga triivinud pruunkaru ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "text": "saarte",
              "idx": 220,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta on L\u00e4\u00e4nemere saarte koost\u00f6\u00f6organisatsiooni B7 juhtkomitee ja Eesti v\u00e4ikesaarte komisjoni liige , Saaremaa ettev\u00f5tluskeskuse n\u00f5ukogu esimees ja Rotary klubi liige ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "text": "mere",
              "idx": 221,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Neogrundi madalal on mere s\u00fcgavus kohati vaid pool kuni kaks meetrit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 21,
              "text": "saartele",
              "idx": 222,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lennud Briti saartele"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "text": "j\u00e4rv",
              "idx": 223,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Malevlaste k\u00e4sutuses on metsa sees oma maja , oma j\u00e4rv , oma saun ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 79,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 224,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "TALLINN , 5. november ( EPLO ) - Tallinnas Vana-Tartu maanteel , \u00dclemiste j\u00e4rve k\u00f5rval lebas t\u00e4na p\u00e4rastl\u00f5unal keskealise mehe surnukeha , kes oli ilmselt maha lastud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 128,
              "text": "merele",
              "idx": 225,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti P\u00e4evalehe ja Postimehe lugejanumbrid kukuvad nulli , Mihkel Mutt murrab pastaka p\u00f5lve peal pooleks ja l\u00e4heb Marmara merele galeeriorjaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 112,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 226,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tisenhuseni perekonna au on riivatud , ning neiu kolm venda , taskus kohtuk\u00e4sk , heidavad Barbara j\u00e4\u00e4tunud j\u00e4rve ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "text": "meri",
              "idx": 227,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eelmisel p\u00fchap\u00e4eval oli meri t\u00f5mbevarjumehi t\u00e4is ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 75,
              "text": "saar",
              "idx": 228,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5ib-olla riik tahabki , et vanad surevad \u00e4ra , noori peale ei tule ja saar j\u00e4\u00e4b t\u00fchjaks . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 69,
              "text": "meri",
              "idx": 229,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Reis v\u00f5lgu \" on tempokas ja rammusalt muljekirev p\u00f5nevik , kus meri , mehed ( ja naised ) ja l\u00f5hnav l\u00f5unamaa moodustavad \u00e4ratundmisr\u00f5\u00f5mu pakkuva raamistiku suuremat sorti salakauplemisele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 66,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 230,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samaaegselt angaaride rajamisega ehitati abilennujaamad Pirita j\u00f5e suudmesse ja Ruhnu saarele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 31,
              "text": "saarest",
              "idx": 231,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti paarist tuhandest saarest on suur osa kunagistele omanikele tagastatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 123,
              "text": "j\u00f5gedeks",
              "idx": 232,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tulvaveed uhtusid l\u00e4bi Loode-Haiti linna Gonaives'i ja seda \u00fcmbritsevaid alasid , kattes p\u00f5llud ja muutes maanteed j\u00f5gedeks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 72,
              "text": "saare",
              "idx": 233,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rannikumeres on v\u00e4ga suur hulk nimetuid v\u00e4ikesaari , n\u00e4iteks Ruhnu saare \u00fcmber on selliseid \u00fcle 40 ja Muhu saare \u00fcmber \u00fcle 60."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 101,
              "text": "j\u00e4rv",
              "idx": 234,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Tervisekaitsetalituse Viljandimaa osakonna vaneminspektor Malle Karrist \u00fctles , et kuna P\u00e4rsti j\u00e4rv pole ujumiskohana ametlikult arvele v\u00f5etud , pole nemad sealt kunagi ka veeproove v\u00f5tnud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 49,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 235,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Liivaseljakust allatulek on raske , sest enne j\u00f5e kohale j\u00f5udmist tuleb tungida l\u00e4bi tiheda pajuv\u00f5sa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 111,
              "text": "j\u00e4rvi",
              "idx": 236,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ent nii idast kui l\u00e4\u00e4nest j\u00f5udsalt l\u00e4henevad p\u00f5levkivikarj\u00e4\u00e4ri= d ning \u00fcha suurenev veetarbimine hakkasid j\u00e4rvi murettekitava kiirusega t\u00fchjaks pumpama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 166,
              "end": 171,
              "text": "saare",
              "idx": 237,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00fcprose kreeka ja t\u00fcrgi kogukonnad on elanud eraldi alates 1974. aastast , kui vastuseks Kreeka s\u00f5jalise valitsuse poolt kavandatud riigip\u00f6\u00f6rdekatsele vallutas T\u00fcrgi saare p\u00f5hjaosa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 35,
              "text": "mere",
              "idx": 238,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui arvestada autori p\u00e4\u00e4semist mere p\u00f5hja torpedeeritud Nordsternilt on see ka surmaga silmitsi oleku ja \u00fclest\u00f5usmise lugu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 98,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 239,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Keskkonnaministeeriumi keskkonnaosakonna juhataja Harry Liiva kirjutab kommentaaris \u00fclemiste j\u00e4rve ( justkui ) seaduset\u00fchise piiramise kohta , et keskkonnainspektor eksib ettekirjutuses veeseaduse vastu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 125,
              "text": "mereks",
              "idx": 240,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Esmasp\u00e4eval t\u00e4itub 30 aastat p\u00e4evast , kui hakati kaitsma L\u00e4\u00e4nemerd , mida nimetati aastaid maailma k\u00f5ige saastatumaks mereks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 100,
              "text": "merel",
              "idx": 241,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Palju aega kulub n\u00e4iteks sellele , et Eesti ja Vene erinevad kaardis\u00fcsteemid nii maal kui ka merel omavahel sobima panna . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "text": "saare",
              "idx": 242,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kihnu endise diiselj\u00f5ujaama k\u00fctusehoidla v\u00f5ib reostada saare p\u00f5hjavee , kuid reostuse likvideerimist takistab rahapuudus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 75,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 243,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sovintsentr on hiiglasuur hotelli- ja rahvusvaheline \u00e4rikompleks Moskva j\u00f5e kallastel , mis rajati juba N\u00f5ukogude ajal koost\u00f6\u00f6s USA magnaadi Armand Hammeriga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 152,
              "end": 157,
              "text": "merel",
              "idx": 244,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" El Nino n\u00e4ib olevat \u00e4ra teeninud \" aasta patuoina \" tiitli , kuid tema arvele v\u00f5iks kirjutada ka haruldaselt v\u00e4hesed tormid P\u00f5hja-Atlandil ja Kabiiri merel , \" \u00f6eldakse aruandes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 47,
              "text": "j\u00e4rvedel",
              "idx": 245,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige paksem j\u00e4\u00e4 on P\u00f5lva- ja Valgamaa j\u00e4rvedel"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 31,
              "text": "saarel",
              "idx": 246,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kreekakeelseid on praegu saarel umbes 640 000 , t\u00fcrgikeelseid 180 000."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 35,
              "text": "meri",
              "idx": 247,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1421 - Hollandis Dortis murdis meri l\u00e4bi tammide , tappes \u00fcle 100 000 inimese ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 58,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 248,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samal \u00f5htul kell 21.25 pidasid piirivalvurid Peipsi j\u00e4rvel , S\u00e4\u00e4ritsa k\u00fcla kaldast 5,3 km kaugusel kontrolliks kinni kalap\u00fc\u00fcgipaadi Mare , milles viibis paadi omanik , J\u00f5gevamaal , Raja k\u00fclas elav Dimitri ( 01.03.1981 ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 48,
              "text": "merd",
              "idx": 249,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ma ei usu , et isa oleks tahtnud , et pojad merd kardaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 27,
              "text": "merest",
              "idx": 250,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Aga kui ta alguses merest v\u00e4lja v\u00f5eti , haaras \u00fchest lauajupist ja oli selle k\u00fcljes nii tugevasti kinni , et kaluritel oli tegemist , et lahti saada . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 96,
              "text": "merd",
              "idx": 251,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eeln\u00f5u j\u00e4rgi lahutab linnaosa vapi alumist - rohelist ja \u00fclemist - h\u00f5bedast v\u00e4lja laineline merd s\u00fcmboliseeriv joon ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 0,
              "end": 7,
              "text": "saarest",
              "idx": 252,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "saarest k\u00fcmne miili kaugusel kagus uppunud kaubalaevalt Sventa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 88,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 253,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dclemiste j\u00e4rve \u00e4\u00e4rsed alad ehitatakse J\u00e4rvevana tee \u00e4\u00e4rest suures osas t\u00e4is , sest j\u00e4rve keskkonnaohutuse tagamiseks piisab vaid 90-meetrisest kaitsev\u00f6\u00f6ndist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 144,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 254,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4ti Henrik r\u00e4\u00e4gib just spetsiaalselt eesti maakondade liidust , mis kujunes 1210. aastal ja andis ilmselt viimase lahingu 1217. aastal Pala j\u00f5e \u00e4\u00e4res ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 34,
              "text": "merest",
              "idx": 255,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5ib-olla filmi l\u00f5pukaadrid merest t\u00f5usvast rahvast sini-must-valgete lippude all ei j\u00e4\u00e4nud n\u00f5nda j\u00f5uliselt meie hinge liigutama , kui paljud muud hetked selles loos , oli see m\u00f5tlemapanev ja m\u00e4llus\u00f6\u00f6biv ometi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "text": "saar",
              "idx": 256,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4daste Seahouse Restaurant ( Muhu saar )"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 60,
              "text": "saarte",
              "idx": 257,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siseministri Margus Leivo s\u00f5nul saab hetkel mandri ja saarte vahelist parvlaeva\u00fchendust j\u00e4tkata vaid l\u00e4htudes Tallinna Sadama ja Saaremaa Laevakompanii ( SLK ) vahelisest lepingust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 258,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00f5en\u00e4oliselt on see j\u00e4tkumas , sest Harku j\u00e4rve \u00fcmbruses on ruumi veel piisavalt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "text": "merel",
              "idx": 259,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kell 09.55 j\u00f5udis kordoni toimkond merel triivivate poideni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 260,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kunagine kena telkimiskoht Peipsi j\u00e4rve \u00e4\u00e4res Kauksis on ajapikku muutunud rullnokkade kogunemispaigaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "text": "mere",
              "idx": 261,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kas n\u00e4dalataguse Balti mere turniiriga v\u00f5rreldes oli m\u00e4ngupilt hoopis teine ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 262,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Juuli algusest on Partsi j\u00e4rve \u00e4\u00e4res sildid , mis hoiatavad v\u00f5imaliku allergiaohu eest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 161,
              "end": 165,
              "text": "mere",
              "idx": 263,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Olgugi et Kopli liinid paiknevad Tallinna \u00fches k\u00f5ige looduskaunimas kohas , mis peaks teoreetiliselt pakkuma elanikele parimat elukvaliteeti - rohelust , rahu , mere ja kesklinna l\u00e4hedust - tuntakse seda kanti seni peamiselt negatiivse poole pealt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 61,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 264,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Massiliselt esinevad vetikad v\u00f5ivad katta suuri alasid j\u00e4rvel ja merel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 21,
              "text": "mere",
              "idx": 265,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "S\u00f5ites kord piki mere \u00e4\u00e4rt , tunneb Lennart Meri j\u00e4rsku autos ebameeldivat l\u00f5hna ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 118,
              "text": "j\u00f5est",
              "idx": 266,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1923. aastal jagasid britid oma mandaatpiirkonna Palestiina kaheks administratiiv-alaks - juutidele anti Jordani j\u00f5est l\u00e4\u00e4nde j\u00e4\u00e4v osa ja araablastele ida poole j\u00e4\u00e4v osa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 78,
              "text": "j\u00f5es",
              "idx": 267,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Madal veetase raskendab s\u00fcgavama s\u00fcvisega laevade liikumist n\u00e4iteks Narva j\u00f5es , Suures ja V\u00e4ikses Emaj\u00f5es ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 7,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 268,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcle j\u00f5e vasakule , otse \u00fcle p\u00f5llu , kuni hobused vastu tulevad , edasi paremale lauda taha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 151,
              "text": "merest",
              "idx": 269,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "8 ja 14 juunil viisid P\u00e4rnu politseiosakonna veepolitsei ja keskkonnainspektsioon l\u00e4bi operatsiooni , mille k\u00e4igus avastati Kihnu saare l\u00e4hedalt merest kokku 191 ebaseaduslikku nakkev\u00f5rku ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 65,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 270,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "23. augustil esitab Eesti Riiklik S\u00fcmfooniaorkester Tamula j\u00e4rvel dirigent Eri Klasi juhatusel H\u00e4ndeli \" Veemuusikat \" ja \" Kuninglikku tulev\u00e4rgimuusikat \" ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 271,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Leigo j\u00e4rve l\u00e4histel N\u00f5uni koolimaja hoovis on m\u00f5niteist poolpaljast noort inimest , \u00fcks taob trummi , teised \u00f5\u00f5tsutavad ja manavad , kuked kirevad ja keegi itkeb - Andris Feldmanis viskas pilgu peale lavakooli kahe viimase kursuse \u00fchisetenduse \" Painaja ja tundmatu \" proovile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 46,
              "text": "saarele",
              "idx": 272,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Praam oli teel Kupangi sadamast Rote'i saarele , tavaliselt v\u00f5tab see reis aega neli tundi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 20,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 273,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tegu on endise j\u00e4rve p\u00f5hjaga , nagu aimub laagri nimestki - Rohelise J\u00e4rve laager ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 120,
              "end": 127,
              "text": "j\u00e4rvede",
              "idx": 274,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kella 17 : 00 toimunud seirelennu tulemusena avastati veel \u00fcks \u00fche hektari suurune tulekolle umbes 10 km kaugusel J\u00e4rvi j\u00e4rvede \u00e4\u00e4rest Valgej\u00f5e paremal kaldal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 115,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 275,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kriidi aegkonnas asus seal rikkalikust taimestikust \u00fcmbritsetud j\u00e4rv , kus elas palju krokodille ja kalu ning j\u00e4rve \u00fcmbruses lonkisid ringi dinosurused ja varajased imetajad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 49,
              "text": "saart",
              "idx": 276,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tsaari ajal oli Sahhalin sunnit\u00f6\u00f6koloonia , saart tollal k\u00fclastanud Anton T\u0161ehhov nimetas seda p\u00f5rguks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 92,
              "end": 98,
              "text": "saarte",
              "idx": 277,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00e4ike lootuses\u00e4ra t\u00e4rkas eile kell 12.40 , kui lahel tiirutanud helikopterilt m\u00e4rgati Pakri saarte vahel vees tundmatut inimkeha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 130,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 278,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peale selle ehitab maanteeamet Tallinna maantee - Ehitajate tee ristmiku juurest uue tee Haapsalu maanteele ja rajab \u00fcle Sauga j\u00f5e silla ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "text": "j\u00f5ge",
              "idx": 279,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Lisaks pr\u00fcgilale reostavad j\u00f5ge meie luureandmetel Rahnu t\u00e4nava ja Harku tee vahelise ala individuaalmajad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 106,
              "text": "saarel",
              "idx": 280,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viis aastat Aegna ja Tallinna vahelist liini n\u00f5ustanud Ulmandi s\u00f5nul peaksid olema paremad ka Aegna saarel pakutavad puhkev\u00f5imalused ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 41,
              "text": "saartel",
              "idx": 281,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00f5una-ja kagutuul tugevneb 7-12 , saartel 13-18 , puhanguti 20-23 m/s ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 61,
              "text": "saarel",
              "idx": 282,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kihnu vallavanem Juhan Vapper \u00fctles , et 530 elanikuga saarel on algamas eluliselt t\u00e4htsate ehitiste - p\u00f5hikooli ja parvlaeva sadama remont ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 116,
              "text": "mereni",
              "idx": 283,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00e4dala jooksul tahutud puuskulptuurid pandi rahvale vaatamiseks v\u00e4lja vaba\u00f5humuuseumi peaalleele , mis ulatub mereni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "text": "mere",
              "idx": 284,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sel p\u00e4eval tuli \u00fcle mere vaid ametlik SAS-i lennuk , mille vastas perekond asjatult k\u00e4is ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 116,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 285,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Keda kevadisel j\u00f5el s\u00f5udmine ei veena , v\u00f5ib matka l\u00e4bi teha teiselgi p\u00f5hjusel - seda vaadet , mis avaneb Pirita j\u00f5e kallastel k\u00f5rguvatele h\u00e4\u00e4rberitele , enam maa poolt l\u00e4henedes ei n\u00e4e , sest eramaal on eraomaniku tabalukk tee peal ees ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 28,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 286,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Tundub , et \u00fcle Pirita j\u00f5e tuleb paratamatult ehitada sild , aga seal on j\u00f5e kaitsetsoon , \" \u00fctles V\u00f5rno ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 122,
              "text": "mere",
              "idx": 287,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nimelt k\u00f5neleb Nestori kroonika ( \" Jutustus m\u00f6\u00f6dunud aegadest \" ) , et 862. aastal kutsusid P\u00f5hja-Vene h\u00f5imud endale mere tagant valitsejad - viikingid ehk varjaagid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 38,
              "text": "mere",
              "idx": 288,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samal saarel l\u00f5ppes 59 aasta eest mere poolt r\u00e4situd parve Kon-Tiki teekond ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 51,
              "text": "saarele",
              "idx": 289,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Reisiparvlaev , mis oli teel Kupangist Rote saarele , uppus teisip\u00e4eva \u00f6\u00f6sel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 112,
              "text": "mere",
              "idx": 290,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Financial Times kirjutas hiljuti , kuidas krundid ja hotellid l\u00e4hevad hea hinnaga kergesti kaubaks ka Musta mere rannikul Varnas , kus kunagi asus kommunistide Riviera ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "text": "saari",
              "idx": 291,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M\u00f5ningaid Kariibi mere saari tuleks v\u00e4ltida \u00e4hvardavate tormide ja vulkaanipursete t\u00f5ttu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 79,
              "text": "j\u00e4rv",
              "idx": 292,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peagi suletav Tammiku kaevandus v\u00f5ib m\u00f5ne aasta p\u00e4rast olla vaid maa-alune j\u00e4rv Kukruse ja J\u00f5hvi vahel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 61,
              "text": "merel",
              "idx": 293,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Naisevanemad elavad mere \u00e4\u00e4res ja \u00e4iaga k\u00e4ib Tiit vahel merel v\u00f5rke n\u00f5udmas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 81,
              "text": "saarest",
              "idx": 294,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4na , kell 9.52 m\u00e4rkas Ecker\u00f6 Linesile kuluv reisilaev Norlandia Prangli saarest 20 kilomeetrit p\u00f5hjas v\u00f5imalikku merereostust ning teavitas sellest Tallinna laevaliikluskontrolli , kust teade edastati piirivalvele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 87,
              "text": "saarel",
              "idx": 295,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mul on \u00e4\u00e4rmiselt kahju , et sel ajal , kui \" Mineviku heli \" Stockholmis ja Far\u00f6 saarel filmiti , tunti k\u00fcll kustumatut huvi Ingmar Bergmani ja meie poja Danieli vastu , aga minu esimene mees , dirigent Gunnar Staern , ja meie \u00fchine t\u00fctar Linda , kes mulle igatahes sama olulised ja kallid on , - igasugusest huviorbiidist v\u00e4lja j\u00e4eti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 82,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 296,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00fchikesi veekatkestusi v\u00f5ib esineda terve p\u00e4ev Pirita elamurajoonis , mis j\u00e4\u00e4b j\u00f5e parempoolsele kaldale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 60,
              "text": "saarel",
              "idx": 297,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suvehooajal k\u00e4ib meil palju turiste , kuid talviti on saarel v\u00e4ga vaikne ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 105,
              "text": "saarel",
              "idx": 298,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saaremaa Liha- ja Piima\u00fchistu ei ole kindel , kas ka talvel midagi t\u00f6\u00f6delda on , sest piimatoodang saarel on langenud poole v\u00f5rra ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "text": "saare",
              "idx": 299,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Muhu saare l\u00e4hedal Seanina juures p\u00fc\u00fctud 2,9 meetri pikkune ja 136 kilo kaaluv tuur on k\u00f5igi aegade suurim Eesti vetest p\u00fc\u00fctud kala ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 99,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 300,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vetelp\u00e4\u00e4stjate vara hulka kuuluvad vagunelamud Harku j\u00e4rve rannas , auto- ja paadikuurid Pirita j\u00f5e \u00e4\u00e4res , lisaks 2 kaatrit ja kiirabibuss ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "text": "saare",
              "idx": 301,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5pu tuletorn on Hiiumaa k\u00f5ige tuntum vaatamisv\u00e4\u00e4rsus , mida on kasutatud ka saare s\u00fcmbolina ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 45,
              "text": "saartel",
              "idx": 302,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Puhub muutliku suunaga tuul 1-5 m/s , saartel kagutuul 4-10 , puhanguti kuni 13 m/s , p\u00e4rastl\u00f5unal tuul n\u00f5rgeneb ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 15,
              "text": "saartest",
              "idx": 303,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Alates saartest hakkab lund ja l\u00f6rtsi sadama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 151,
              "text": "saarel",
              "idx": 304,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viimati avatud jaamad asuvad Ida-Virumaal Iisakus , L\u00e4\u00e4ne-Virumaal Tudus , Raplamaal Vahastus , Tallinnas Haabersti linnaosas ja L\u00e4\u00e4nemaal Kihnu saarel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 92,
              "text": "j\u00e4rvede",
              "idx": 305,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti on \u00fchinenud L\u00e4\u00e4nemere kaitse konventsiooniga ning piirivete ja rahvusvaheliste j\u00e4rvede kaitse konventsiooniga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 142,
              "end": 149,
              "text": "saarele",
              "idx": 306,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Abilinnapea Kalev Kallo p\u00e4rast lubatud Juhan Smuuli kujust ootamatult ilma j\u00e4\u00e4nud Muhu vald lubab koguda p\u00fcstitada kirjaniku monumendi asemel saarele hoopis \u00f5lalistuva kajakaga Kallo kipskuju , kirjutab Postimees ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 307,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00f5hja-Tallinnas Stroomi randa ning Haaberstis Harku j\u00e4rve ja Kakum\u00e4e randadesse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 71,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 308,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ott kommenteeris , et l\u00fc\u00fcsregulaatori ehituse ahvatlus on suur : j\u00e4rvel on kolmk\u00fcmmend sissevoolu , aga ainult \u00fcks v\u00e4ljavool ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 46,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 309,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Keskkonnainspektsioon v\u00f5ttis kogu Karsna j\u00e4rve nakkev\u00f5rke t\u00e4is pannud kutseliselt kalurilt kaheks aastaks \u00e4ra kalap\u00fc\u00fcgi\u00f5iguse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 37,
              "text": "saares",
              "idx": 310,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vabamajanduse metseenid n\u00e4evad saares oma kapitali kasvatamise v\u00f5imalusi ja Viimsi vald munitsipaalomandile rajatud intensiivse puhkemajandusega loodusparki ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "text": "saare",
              "idx": 311,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui m\u00e4gedest k\u00fcllalt saab , s\u00f5idame risti \u00fcle saare l\u00e4\u00e4nerannikule ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 73,
              "text": "saarelt",
              "idx": 312,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "2004. aasta l\u00f5pul avastati Indoneesia Andamani saarestiku Florese saarelt fossiil , mis tegi paleoantropoloogid n\u00f5utuks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 55,
              "text": "meri",
              "idx": 313,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Bulgaaria on t\u00f5epoolest l\u00e4hedal , l\u00e4hemal kui Must meri kuulsa Constanta kuurordiga , kus naised pidid olema nii ilusad , et pole s\u00f5nu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 115,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 314,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "R\u00fc\u00fctel kahtlustab , et rahva keeras \u00fcles konkureeriv kinnisvarafirma , kes kavatseb ehitada eramurajooni Purtse j\u00f5e teisele kaldale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 39,
              "text": "saartel",
              "idx": 315,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4\u00e4steamet tegi sel suvel Pakri saartel kahjutuks 245 l\u00f5hkekeha ning t\u00e4naseks on oht seal pommi otsa astuda sama suur kui mandril ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 60,
              "text": "meres",
              "idx": 316,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00f5lilaigu avastas Tallinna l\u00e4histel Suurupi poi l\u00e4hedal meres eile hommikul piirivalvelaev Pikker ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "text": "meres",
              "idx": 317,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Oruste hinnangul v\u00f5ib meres veel v\u00e4ga palju \u00f5li olla ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 17,
              "text": "meri",
              "idx": 318,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ei tea , kas meri annab selle v\u00e4lja v\u00f5i mitte , aga koristuseks peame ikka kogu aeg valmis olema , \" leidis Oruste ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 249,
              "end": 253,
              "text": "mere",
              "idx": 319,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti ja Malta tulumaksuga topeltmaksustamise v\u00e4ltimise ning maksudest hoidumise t\u00f5kestamise lepinguga m\u00e4\u00e4ratletakse p\u00f5him\u00f5tted , mis puudutavad \u00e4ritegevuse kasumi , kinnisvaratulu ja kinnisvara v\u00f5\u00f5randamisest saadud kapitalitulu , rahvusvahelisest mere- ja \u00f5hutranspordist saadud kasumi maksustamist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "text": "meri",
              "idx": 320,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00e4rv - tare taga , meri - v\u00e4ravasja \u00fcmber nurga - ookean ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 84,
              "text": "merel",
              "idx": 321,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5huseire on oluline , ent abi oleks sellestki , kui parandataks ka laevaseiret merel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 77,
              "text": "mere",
              "idx": 322,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rumeenia on suurep\u00e4rane koht puhkuse veetmiseks , kas ainult m\u00f5nes Musta mere \u00e4\u00e4rses m\u00e4gikuurordis suvitades , Doonau deltas laevatades v\u00f5i rendiautoga ringi s\u00f5ites ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 170,
              "end": 175,
              "text": "merel",
              "idx": 323,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rastl\u00f5unane Munalaiu sadam h\u00f5\u00f5gub kuumuses ja paneb muretsema , kas vesti ja p\u00f5lle ( keha \u00fcmber k\u00e4iv kate , mis \u00fchtlasi kajaki istumisaugu kinni katab ) sisse pakituna merel mitte kuumarabandus kallale ei tiku ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 113,
              "text": "j\u00f5es",
              "idx": 324,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuressaares , S\u00f5rve Liivi lahes , Ristnal , Paralepas , V\u00f5sul , Anne kanalis , Emaj\u00f5es , V\u00f5rtsj\u00e4rves , Narva j\u00f5es , T\u00fcri tehisj\u00e4rves , Paide tehisj\u00e4rves , R\u00e4pina paisj\u00e4rves , Harku j\u00e4rves , L\u00e4mmij\u00e4rves , Karuj\u00e4rves ja Verevi j\u00e4rves oli vesi 20 kraadi , Stroomi rannas , Kakum\u00e4el , Paldiski lahes , Narva-J\u00f5esuus , Sillam\u00e4el , Toilas , Aa rannas , Narva Joala orus , Kubija j\u00e4rves , R\u00f5uge Kaussj\u00e4rves , Kirikum\u00e4e j\u00e4rves ja Tamula j\u00e4rves oli vesi 19 kraadi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 154,
              "end": 159,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 325,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast v\u00f5ib end kuivaks raputada ja enda \u00fcle naerda \" - see tsitaat Erich Maria Remarque'ilt sobib k\u00f5ige paremini iseloomustama Straussi kuningriiki Elva j\u00e4rve \u00e4\u00e4res ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 37,
              "text": "mere",
              "idx": 326,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Keeld ei puuduta viiendat Kaspia mere \u00e4\u00e4rset riiki Iraani , kus tuurlaste p\u00fc\u00fck on t\u00e4ielikult riigi monopol ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "text": "saare",
              "idx": 327,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aime Lauri s\u00f5nutsi kavatseb ta ise saare \u00fcle m\u00f5\u00f5ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 147,
              "text": "saartest",
              "idx": 328,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Moskva raamatukaupluste riiulitele ilmunud raamatud \u00fclistavad kuni 16. sajandini p\u00fcsinud Vene hiigelimpeeriumi , mis olevat ulatunud Briti saartest Jaapanini ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 81,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 329,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kalevi m\u00e4ngude raames peetud lahtistel s\u00f5udmise meistriv\u00f5istlust= el Harku j\u00e4rvel v\u00f5itis meeste \u00fchepaadil J\u00fcri Jaanson s\u00f5udeklubist P\u00e4rnu sama linna kalevlase Roman Lutoshkini ees ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "text": "saare",
              "idx": 330,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuriili saarestiku kaguosas asuvate Shikotani ja Habomai saare Jaapanile tagastamise eeltingimuseks on Vene-Jaapani rahulepingu s\u00f5lmimine ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 17,
              "text": "saarel",
              "idx": 331,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00f6\u00f6tuid on saarel kaks-kolm ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 40,
              "text": "saartel",
              "idx": 332,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eriti p\u00f5nevad olevat rahvariided saartel , aga ootamatuid avastusi on igal pool kogu Eestimaal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "text": "saar",
              "idx": 333,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teine v\u00e4ike saar Taani ligidal on Saksamaale kuuluv Helgoland ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 96,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 334,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Piirivalve uuris p\u00fchap\u00e4eval lennukiga j\u00e4\u00e4olusid Peipsil ja avastas , et lahvandusi on kogu j\u00e4rve ulatuses ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 54,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 335,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sharoni valitsus pakuks neile t\u00e4pselt 42 % Jordani j\u00f5e L\u00e4\u00e4nekaldast , kuid Barak lubas 95 % ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 69,
              "text": "saart",
              "idx": 336,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd peab Manitski seenefarmi ja kavatseb hakata edendama Mohni saart ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 13,
              "text": "saarelt",
              "idx": 337,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kihnu saarelt reedel merele kalale l\u00e4inud keskealine naine triivis halva ilma t\u00f5ttu L\u00e4tti , kust piirivalve ta \u00f6\u00f6l vastu p\u00fchap\u00e4eva kodumaale tagasi toimetas , teatas BNS ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 117,
              "text": "saarele",
              "idx": 338,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "USA laiendas terrorismivastast s\u00f5da , saates t\u00e4na varahommikul \u00f5hudessandi Komoori saarestikus asuvale Moheli saarele , teatas Katari telekanal al-Jazeera ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 18,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 339,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00e4htavus P\u00e4rnu j\u00f5e vees on minimaalne ja tuukritel tuli laipa k\u00e4ega kobades otsida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 28,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 340,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siis ei vilistaks m\u00fcrsud j\u00f5e ja selle \u00fcmbruse puhkealade l\u00e4hedal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 94,
              "text": "mere",
              "idx": 341,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rumeenia \u00f6koloogide arvates p\u00f5hjustas 1960-1990. aastate majandusarengu kiire tempo Musta mere \u00f6kos\u00fcsteemile parandamatut kahju ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 204,
              "end": 210,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 342,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Valitsuse 20. septembri 2000.a m\u00e4\u00e4rusega anti \u00f5igused ja kohustused merereostuse avastamise ja likvideerimise \u00fclesannete t\u00e4itmisel sise- ja territoriaalmeres , majandusv\u00f6\u00f6ndis , Peipsi , L\u00e4mmi- ja Pihkva j\u00e4rvel keskkonnainspektsioonilt \u00fcle siseministeeriumi valitsemisalas olevale piirivalveametile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 99,
              "text": "j\u00f5est",
              "idx": 343,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sauna ees on posti otsa kinnitatud noolem\u00e4ng , sauna k\u00f5rval m\u00f5ne meetri laiuses tiigis elavad j\u00f5est p\u00fc\u00fctud haug ja latikas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 125,
              "end": 133,
              "text": "saartega",
              "idx": 344,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peale nendele firmadele antud seitsmele puurimisloale on F\u00e4\u00e4ri v\u00f5imud andnud v\u00e4lja litsentsi proovipuurimisteks ka Shetlandi saartega piirnevates vetes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "text": "merd",
              "idx": 345,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00e4smu k\u00fcla mees Eerik Kaaman unistas lapsest saadik merd s\u00f5itma hakata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 80,
              "text": "saarte",
              "idx": 346,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maailma Looduse Fond ( WWF ) kutsus p\u00fchap\u00e4eval \u00fcles piirama laevaliiklust saarte vahel , mille looduslik kooslus innustas loodusteadlast Charles Darwinit v\u00e4lja t\u00f6\u00f6tama oma kuulsat evolutsiooniteooriat ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 64,
              "text": "merd",
              "idx": 347,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta elab Stroomi ranna \u00e4\u00e4res , aknast v\u00e4lja vaadates n\u00e4eb ta merd ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 17,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 348,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ringi \u00fcmber j\u00e4rve tegi 206 jooksjat , teiste seas ka Veevarustuse ja Kanalisatsiooni Munitsipaalettev\u00f5tte \u00f6konoomikadirektor Urmo Raiend ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 76,
              "text": "j\u00e4rves",
              "idx": 349,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kalevipoja m\u00f5\u00f5ku on Eestis vaid \u00fcks , nagu on \u00fcks Linda kivi \u00dclemiste j\u00e4rves , \u00fctles ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 39,
              "text": "saartel",
              "idx": 350,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kerahein tolmleb k\u00f5ikjal , vaid saartel on jahedus ja niiskus tema tolmlemist p\u00e4rssinud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 52,
              "text": "saarelt",
              "idx": 351,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Neljanda m\u00e4ngun\u00e4dala l\u00f5pus lahkusid \u00fcksikult saarelt viimased m\u00e4ngurid Eestist , L\u00e4tist ja Leedust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 88,
              "text": "saare",
              "idx": 352,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kihnu vallavolikogu esimees Johannes Leas lubab p\u00e4rast rahvamaja valmimist soetada saare ja mandri vahele kurseerima h\u00f5ljuki , mis oleks teine omalaadne vees\u00f5iduk Eestis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 73,
              "text": "j\u00f5es",
              "idx": 353,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viimane pulmi pidav tuur registreeriti 1988. aastal \u00fches Prantsusmaa j\u00f5es ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 45,
              "text": "j\u00f5gedel",
              "idx": 354,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Matkad Halliste jt Soomaa rahvuspargi j\u00f5gedel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 28,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 355,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Allas\u00f5it kevadise Pirita j\u00f5e k\u00e4restikest ja m\u00e4esuusakeskuse mustast n\u00f5lvast on t\u00e4iesti v\u00f5rreldavad , \u00fctleb Kalle Hallik , Tallinna Pedagoogika\u00fclikooli \u00f5ppej\u00f5ud , kes jagab tulevastele kehalise kasvatuse \u00f5petajatele matkatarkusi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "text": "merd",
              "idx": 356,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kohalike s\u00f5nul oli Alas karastunud meremees , kes oli merd s\u00f5ites sattunud mitmel korral surmasuhu , kuid ikka suutnud eluga v\u00e4lja tulla ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 14,
              "text": "merest",
              "idx": 357,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kariibi merest \u00fcmbritsetud Arubal k\u00f5neldav keel on segu hispaania , portugali , inglise ja \u00fchest kohalikust indiaani keelest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 41,
              "text": "saarel",
              "idx": 358,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uus-Meremaa l\u00f5unatipus , Campbelli saarel algab maailma suurim rotijaht , teatasid kohalikud v\u00f5imud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 205,
              "end": 212,
              "text": "saarele",
              "idx": 359,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Abu Sayyafi esindaja Abu Sabaya \u00fctles eile telefonik\u00f5nes kohalikule raadiole , et Filipiinide l\u00f5unaosas Dos Palmase kuurordis pantvangi v\u00f5etud inimesed on jagatud kahte gruppi ja peidetud Basilani ja Jolo saarele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 85,
              "text": "j\u00e4rvest",
              "idx": 360,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suvel lootis Tamsalu vallavanem Toomas Uudeberg , et saarte talitsemiseks ehk j\u00e4rvest v\u00e4ljatirimiseks ja j\u00e4rve kallaste kindlustamiseks saadakse riigilt raha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 63,
              "text": "saartel",
              "idx": 361,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Lisaks v\u00f5imaldaks regulaarne lennuplaan turismi kasvu saartel , mis omakorda oleks saare elanikele leiva lauale tooja . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 82,
              "text": "merele",
              "idx": 362,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seekord kutsusime koos Hawaii Expressiga aeroobikatreener Riina Suhhotskaja merele veelauaga s\u00f5itma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 73,
              "text": "mere",
              "idx": 363,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti sotsiaalministeerium on Taani t\u00f6\u00f6ministeeriumi juhitavas Balti mere regiooni t\u00f6\u00f6turupoliitika arendamise sektorprogrammis osalenud alates selle k\u00e4ivitamisest 1999. aasta alguses ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 157,
              "end": 163,
              "text": "j\u00f5gede",
              "idx": 364,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5nneliku koolivaheaja nimel palub vetelp\u00e4\u00e4ste\u00fching k\u00f5igil t\u00e4iskasvanutel kutsuda kevadj\u00e4\u00e4lt \u00e4ra k\u00f5ik m\u00e4ngivad lapsed ja p\u00f5nnidel mitte m\u00e4ngida kiire vooluga j\u00f5gede juures omap\u00e4i ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 55,
              "text": "saartele",
              "idx": 365,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcmber maailma s\u00f5itev Lennuk on j\u00f5udnud Assoori saartele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 40,
              "text": "merest",
              "idx": 366,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kalurid hommikul kella viie paiku merest r\u00e4ime t\u00f5mbamas , \u00fcksikuks j\u00e4\u00e4nud vanamemm n\u00e4itamas kihnukirja kindaid ja sokke , iga paar kordumatu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "text": "saare",
              "idx": 367,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kohatu saare rannarootslase Erik Norrmani p\u00e4evikuna alustatud lugu viib lugejad kolmandas osas Siberisse , tagasi Eesti NSV-sse ja uude Eesti Vabariiki ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 111,
              "end": 118,
              "text": "saarelt",
              "idx": 368,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Raamatu l\u00f5pus saavad kokku k\u00f5ik tegelased , kelle eluteed esimeses osas lahku l\u00e4ksid - nii need , kes Kohatu saarelt Rootsi l\u00e4ksid , kui ka need , kes Eestisse maha j\u00e4id ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 163,
              "end": 169,
              "text": "saarel",
              "idx": 369,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kolmandat korda toimuvateks Kuressaare Ooperip\u00e4evadeks kohale veetud 2300 tooli ei saanud \u00fckski \u00f5htu just viimseni t\u00e4is , aga tuhandeid ooperis\u00f5pru leidus suvisel saarel siiski ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 12,
              "text": "saartelt",
              "idx": 370,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eri saartelt hakati leidma laevade varustust , luukeresid , haudu jm , mis andsid m\u00e4rku retke tabanud katastroofist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 136,
              "end": 143,
              "text": "j\u00f5gedel",
              "idx": 371,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui valitsus nii edasi minna laseb , on okastraat \u00fcmber mitte ainult Eesti merel , nagu n\u00f5ukogude piirivalve aegu , vaid ka j\u00e4rvedel ja j\u00f5gedel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 103,
              "text": "saartega",
              "idx": 372,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Regionaalminister Toivo Asmer kinnitas eelmisel n\u00e4dalal Saaremaad k\u00fclastades , et lennu\u00fchendus saartega tuleb muuta igap\u00e4evaseks , kuna vaid m\u00f5nel \u00fcksikul p\u00e4eval toimuval lennuliiklusel pole tema hinnangul mingit tulevikku ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 106,
              "text": "j\u00e4rvest",
              "idx": 373,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Piirkondlik p\u00e4\u00e4stekeskus on saatnud \u00f5nnetuspaigale p\u00e4\u00e4stemeeskonna , et uppunud auto ja surnukehad j\u00e4rvest v\u00e4lja tuua ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 77,
              "text": "mere",
              "idx": 374,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Iljum\u017einov pakkus , et Lenini v\u00f5iks panna alalisele v\u00e4ljapanekule Kaspia mere \u00e4\u00e4rse Kalm\u00f5kkia pealinna Elistasse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 50,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 375,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tallinna Botaanikaaed taasavab t\u00e4na \u00fcle Pirita j\u00f5e kulgeva Tallinna ainsa rippsilla , mille eelmine botaanikaaia juhtkond kaks aastat tagasi l\u00e4bi saagis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 60,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 376,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Grupeering alustab legendi kohaselt p\u00f5genemist Peipsi j\u00e4rvel suunaga l\u00f5unasse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 182,
              "end": 188,
              "text": "saarte",
              "idx": 377,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tokyo teadusmuuseumi teadlase Tsunemi Kubodera juhitud meeskond sai 8meetrise hiidkalmaari fotole ajal , kui see r\u00fcndas oma saaki ligi 915 meetri s\u00fcgavusel merep\u00f5hjas Jaapani Bonini saarte l\u00e4histel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 169,
              "text": "mere",
              "idx": 378,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui eelmine kindralkuberner oli eeskujuks eesk\u00e4tt hiinlastele ja \u00fcldse asiaatidele , siis uuest peaksid innustust leidma Kanadas elavad haitilased ja teised Kariibi mere maadest p\u00e4rit inimesed ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 79,
              "text": "mere",
              "idx": 379,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Ma polnud midagi sellist enne n\u00e4inud , kartsin \u00fcletada seda piiri maa ja mere vahel , \" \u00fctleb ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 21,
              "text": "j\u00f5el",
              "idx": 380,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Venemaal , Leena j\u00f5el liikuma hakanud j\u00e4\u00e4massid tekitasid mitmes kohas t\u00f5siseid ummistusi , mille tagaj\u00e4rjel veepind t\u00f5usis ning uputas Lenski linnas 540 maja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 31,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 381,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tuumajaam k\u00fctab Dru\u017ek\u0161iai j\u00e4rve normaalsega v\u00f5rreldes kolm-neli kraadi soojemaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 104,
              "text": "j\u00e4rvedel",
              "idx": 382,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vetelp\u00e4\u00e4ste\u00fchingu andmetel on Peipsi ja L\u00e4mmij\u00e4rve j\u00e4\u00e4l kalastamine eluohtlik ning ka v\u00e4ikestel j\u00e4rvedel \u00f5ngitsedes peab olema \u00e4\u00e4rmiselt ettevaatlik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 100,
              "end": 105,
              "text": "saare",
              "idx": 383,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "USA luurelennuki EP-3E Aries II kokkup\u00f5rge Hiina F-8 h\u00e4vituslennukiga p\u00fchap\u00e4eva varahommikul Hainan saare l\u00f5unaosas on tekitanud kahe riigi suhetesse teravaid pingeid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 16,
              "text": "saarel",
              "idx": 384,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kokku oli saarel osa\u00fchingule Island Foods kuuluvaid loomi 170 , \u00fclej\u00e4\u00e4nud lambad on hetkel teadmata kadunud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 9,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 385,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Keila j\u00f5e suudmesse hakati riigiametnike puhkekodu rajama aastatel 1934-35."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 34,
              "text": "saarte",
              "idx": 386,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siinkandis ongi leitud meie saarte vanimaid p\u00f5lde ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 50,
              "text": "saarele",
              "idx": 387,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Igal juhul tasuks ka v\u00e4iksema seltskonnaga saarele minnes kutsuda endale kaasa giid v\u00f5i muidu teadjam inimene ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 95,
              "text": "mere",
              "idx": 388,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pino ja Sinij\u00e4rv kirjutavad ja unistavad sellest , kuidas oleks \u00f5ige elada - elust maal ja mere \u00e4\u00e4res m\u00f5nusalt m\u00f6risevas meestekambas ja hea toiduga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 71,
              "text": "saarele",
              "idx": 389,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nimekiri produktidest , mida vallavanem ja sadamakapten seekord saarele t\u00f5id , oli pikk ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "text": "mere",
              "idx": 390,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Sueebi ( Balti ) mere idakaldal on Aestii ( Eesti ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 116,
              "text": "j\u00e4rves",
              "idx": 391,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aja selg sirgu , liiguta natuke \u00f5lgu ja puusi - \u00e4ra ole staatiline nagu Lindakivi , mis on aastasadu \u00dclemiste j\u00e4rves sammalt kogunud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 335,
              "end": 339,
              "text": "j\u00f5ed",
              "idx": 392,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Marimetsas kaitstakse sood ning haruldast rannamoodustist - Kullam\u00e4e liivam\u00e4gesid , v\u00e4ga paljusid I , II ja III kategooria kaitsealuseid liike nagu laanep\u00fc\u00fc , valgep\u00f5sk-lagle , hiireviu , \u00f6\u00f6sorr , soo-loorkull , v\u00e4ike-kirjur\u00e4hn , mustr\u00e4hn , teder , suur-mosaiikliblikas ning erinevaid looduslikke kooslusi nagu sood , rabad , j\u00e4rved , j\u00f5ed , allikad , metsad ja niidud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 97,
              "text": "saar",
              "idx": 393,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "New Yorgi keskosa Manhattan , kuhu miljonid inimesed iga p\u00e4ev t\u00f6\u00f6le s\u00f5idavad , on teatavasti saar , kuhu p\u00e4\u00e4seb vaid sildade ja tunnelite kaudu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 394,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Iga\u00fchel meist on oma unistus v\u00e4ikesest punase katusega majast j\u00e4rve v\u00f5i mere veerel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 58,
              "text": "merele",
              "idx": 395,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4\u00e4stet\u00f6\u00f6de l\u00e4biviijad paluvad uudishimulikel mitte merele minna , et tagada nende enda turvalisus ja p\u00e4\u00e4stjate operatiivne tegutsemine ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 126,
              "text": "j\u00f5el",
              "idx": 396,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Me oleme arutanud k\u00fcsimust Narva uue silla ehitamisest kahepoolsete j\u00f5ududega ja ilmselt \u00fcks olulisi k\u00fcsimusi on ka Narva j\u00f5el asuva Vene h\u00fcdroelektrijaama nr 13 \u00fchiskasutamine , sest seda punkti k\u00e4sitletakse samas lepingus , millest jutt oli ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 94,
              "text": "saar",
              "idx": 397,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Alates 1920. aasta Tartu rahulepingust on Soome riik arvanud , et Espoo ligidal asuv Kyt\u00f6 saar kuulub riigile , kuid riigi ja Espoo linna kohtuvaidluses kohaliku suguv\u00f5saga j\u00e4id k\u00f5ik kolm kaotajaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 88,
              "text": "saarelt",
              "idx": 398,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mootorpaat nelja mehega pardal v\u00e4ljus \u00f6\u00f6l vastu teisip\u00e4eva kella kahe ajal Ruhnu saarelt merele , et s\u00f6ita P\u00e4rnusse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 157,
              "end": 164,
              "text": "saartel",
              "idx": 399,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kaasaegsete radarite saate impulsi v\u00f5imsus on kordi madalam , kui oli aastak\u00fcmneid N\u00f5ukogude Liidu piirivalve kasutuses olnud radaritel , mis t\u00f6\u00f6tasid Eesti saartel ja p\u00f5hjarannikul ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "text": "mere",
              "idx": 400,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Laev paikneb ajutiselt mere-v\u00e4ebaasis aadressil T\u00f6\u00f6stuse 54."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 179,
              "end": 183,
              "text": "mere",
              "idx": 401,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kormoraniprobleemi Eestis ei eksisteeri , kuna valdav osa pesitsuskolooniatest asub L\u00e4\u00e4nemeres ning seni pole keegi veel suutnud t\u00f5estada , et need linnud suudaksid niiv\u00f5rd suure mere kalastikule olulist m\u00f5ju avaldada , seda enam , et inimese ja kormorani kalahuvid ei kattu v\u00f5i kattuvad v\u00e4he ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 45,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 402,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pirita kloostri ajaloorikas l\u00e4hi\u00fcmbrus ja j\u00f5e \u00fcrgoru maastikukaitseala p\u00e4\u00e4seb senisest tugevast kinnisvaraarendajate survest ja valimatust ehitamisest , sest kaitset tugevdavad nii muinsuskaitseamet kui ka keskkonnaministeerium ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 176,
              "end": 185,
              "text": "j\u00e4rvedeni",
              "idx": 403,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00c4RNU , 1. august ( EPLO ) - Juulis j\u00e4ttis valveta ujumiskohtades elu 17 inimest , kuid sellest hoolimata on kuumade ilmadega populaarsed k\u00f5ikv\u00f5imalikud ujumispaigad tiikidest j\u00e4rvedeni , kirjutab P\u00e4rnu Postimees ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 404,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peipsi j\u00e4rve kalurite m\u00f5rdades hukkub tuhandeid kiisku , kelle hapnikupuudus on kalda l\u00e4hedale ajanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "text": "merest",
              "idx": 405,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M\u00fcrk filtreerub merest nende organismi ja tekitab kahjustusi , \" m\u00e4rkis J\u00fcssi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 15,
              "text": "saartel",
              "idx": 406,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kanaari saartel asuvas Barlovento linnas saavutati saastet mittetekitavate valgustite paigaldamisega \u00f6ise t\u00e4navavalgustuse pealt 65 % energia kokkuhoidu . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 25,
              "text": "saarele",
              "idx": 407,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Ainuke ligip\u00e4\u00e4s saarele on arvatavalt t\u00fckiks ajaks blokeeritud , \" nentis Udusaar ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "text": "saarel",
              "idx": 408,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Voolukatkestusi saarel ei olnud , teed olid l\u00e4bitavad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 68,
              "text": "saartel",
              "idx": 409,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Neljap\u00e4eval ulatub tuule tugevus 15-20 , puhanguti kuni 24 , saartel ja rannikul kuni 30 m/s ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 92,
              "text": "mere",
              "idx": 410,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kindlustusametnik aga toonitanud perekonnapea Ants Salustele omakorda , et kuna maja on mere \u00e4\u00e4res , tuleks see just loodus\u00f5nnetuse vastu kindlustada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 117,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 411,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nimelt oli re\u017eiss\u00f6\u00f6r Rait-Roland Veskemaa m\u00f5elnud stuudios osalejate vestluspoodiumi \u00fcmber voolama kiirevoolulise j\u00f5e ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 23,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 412,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Progressi \" Narva j\u00f5e veerde v\u00f5ib kerkida klaasilinnak ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 150,
              "end": 154,
              "text": "meri",
              "idx": 413,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Tuletame meelde , et laevaomanik maksab igal aastal 1. jaanuarist 31. m\u00e4rtsini iga sisenemise eest sadamasse j\u00e4\u00e4murdetasu , s\u00f5ltumata sellest , kas meri on kinni v\u00f5i lahti , \" seisab avalduses ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 46,
              "text": "mere",
              "idx": 414,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00e4ost ei ole k\u00fcll n\u00e4ha , et nad j\u00e4\u00e4pangal mere poole triivides kartma oleks l\u00f6\u00f6nud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 51,
              "text": "merest",
              "idx": 415,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Inimesed haarasid v\u00e4hesed asjad ja p\u00f5genesid merest eemale nii Indoneesias , Sri Lankal , Tais kui ka Malaisias ehk k\u00f5ikjal eelmise katastroofi aladel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 35,
              "text": "merel",
              "idx": 416,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Miks Odysseus purjetab k\u00fclmal merel lumesajus ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 35,
              "text": "mere",
              "idx": 417,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Briti kuningliku merev\u00e4e Balti mere laevastiku eskaader j\u00f5udis Tallinna reidile 12. detsembril 1918. aastal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 42,
              "text": "merest",
              "idx": 418,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Igap\u00e4evaselt on just tema see , kes merest proove v\u00f5tmas k\u00e4ib ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 35,
              "text": "mere",
              "idx": 419,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Reede p\u00e4eval L\u00e4\u00e4nemere , Musta mere ja Kaspia mere piirkonna riigipeade foorumil peetud k\u00f5nes t\u00f5des R\u00fc\u00fctel , et riigi \u00fclim eesm\u00e4rk peaks olema oma rahva huvide kaitse ja heaolu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 41,
              "text": "mere",
              "idx": 420,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Varem teatas kalaliit , et ulatuslik mere j\u00e4\u00e4tumine on peatanud kalap\u00fc\u00fcgi ning tooraine puudumise t\u00f5ttu on seiskunud mitmete kalat\u00f6\u00f6tlemisettev\u00f5tete t\u00f6\u00f6 ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 50,
              "text": "saartele",
              "idx": 421,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Egiptusesse lendab 4,5 -5 tundi , Kanaari saartele 6 tundi , \" selgitab Horizon Traveli tootejuht Tiina Peterson ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 112,
              "text": "saarel",
              "idx": 422,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Euroopa Liidu liige on ainult K\u00fcprose kreeklaste osa ning see n\u00f5uab T\u00fcrgi tunnustust ja tolliliitu tervel saarel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 75,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 423,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Haugip\u00fc\u00fck on siseveekogudel keelatud 10. maini ning Peipsi ja Pihkva j\u00e4rvel 15. maini ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "text": "saare",
              "idx": 424,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Koipsi saare juhtumist r\u00e4\u00e4kides on Kristiina Ojuland kidakeelne ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 84,
              "text": "j\u00e4rves",
              "idx": 425,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "25.07.2003 kella 21.40 ajal uppus L\u00e4\u00e4ne-Viru maakonnas Tamsalu vallas Porkuni j\u00e4rves Arvo ( s. 1935 ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 17,
              "text": "saarel",
              "idx": 426,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rumm on ka saarel paljude magusroogade komponent ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 84,
              "text": "saartel",
              "idx": 427,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5hutemperatuuri m\u00f5\u00f5deti -1 kraadist Kagu-Eestis kuni +5 kraadini L\u00e4\u00e4ne-Eesti saartel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "text": "saare",
              "idx": 428,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sumatra saare l\u00e4hedal asuva USA lennukikandja USS Abraham Lincoli kapten Kendall L. Card teatas , et kuus kopteris olnud meeskonnaliiget sai raskelt viga , neli kergemalt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 15,
              "text": "saarel",
              "idx": 429,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00fclalisi saarel vastu v\u00f5tnud Ruhnu muuseumi direktori M\u00e4rt Kapsta s\u00f5nul olid eakad aadlike j\u00e4reltulijad eelnevalt kahelnud , kas \u00fcldse v\u00f5tta ette mitmetunnine merereis kaugele saarele , kuid p\u00e4rast m\u00f5istnud , et pidanuks j\u00e4\u00e4ma Ruhnusse koguni kaheks p\u00e4evaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 151,
              "end": 155,
              "text": "mere",
              "idx": 430,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuigi aasta alguses L\u00e4\u00e4nemere-\u00e4\u00e4rseid maid kimbutanud tormi tekitatud kahjustusi loetakse kokku siiani , aitas see loodusteadlaste hinnangul puhastada mere \u00f6kos\u00fcsteemi ja muutis paljud Eesti rannad soostunud m\u00fclgastest v\u00e4rsketeks liivarandadeks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 61,
              "text": "saarte",
              "idx": 431,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saaremaa Laevakompanii positsioneerib juba aastaid end saarte turundajana , mitte logistilise organisatsioonina ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 155,
              "end": 159,
              "text": "merd",
              "idx": 432,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik madrused olid tema \u00fcle naernud : rotid iseenesest ei pruugi veel t\u00e4hendada katkuohtu , igal laeval on rotte rohkem kui metsas linde , ja kui sa tahad merd s\u00f5ita , siis pead nendega \u00e4ra harjuma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "text": "merel",
              "idx": 433,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00fchap\u00e4eva hommikul leidis kopter merel triiviva t\u00fchja paadi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 117,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 434,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siis rakendaski N\u00f5ukogude Liit oma \u00f5igust seoses Tartu rahulepinguga ja v\u00f5ttis tagasi k\u00f5ik oma p\u00f5lised maad Narva j\u00f5e tagant ja Petserimaa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 49,
              "text": "saartel",
              "idx": 435,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5hutemperatuur oli -12 kraadi L\u00e4\u00e4ne-Eesti saartel kuni -20 kraadi Kirde-Eestis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "text": "mere",
              "idx": 436,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saksamaa poolt vaadatuna oli see viimaseks mere- , jala- ja \u00f5huv\u00e4e suuremaks \u00fchisoperatsiooniks selles s\u00f5jas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "text": "merel",
              "idx": 437,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kirikusse projekteeriti veel eraldi kabel merel hukkunute m\u00e4lestuseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 55,
              "text": "mere",
              "idx": 438,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Julgen pakkuda , et j\u00f5ulud tulevad mustad , meil mere \u00e4\u00e4res kindlasti . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 39,
              "text": "j\u00f5ele",
              "idx": 439,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siiber l\u00fckatakse vee paisutamisel j\u00f5ele ette , ainult sanitaarvee hulk peab l\u00e4bi minema , et s\u00fcvendamata j\u00f5gi kuivaks ei j\u00e4\u00e4ks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 34,
              "text": "j\u00f5ele",
              "idx": 440,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4\u00e4steteenistuse mehed panid j\u00f5ele kolm \u00f5lit\u00f5ket , kallati vette k\u00fcll pulbrit ja puru , kuid diislik\u00fctust k\u00e4tte ei saadud ja see p\u00e4\u00e4ses ikka allavoolu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 271,
              "end": 274,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 441,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00f5udsin mina Tartusse ja s\u00e4ttisin end Vanemuise m\u00e4ele varitsema , sest kes see ikka oskab neid kirjanikke m\u00f6\u00f6da linna taga otsida , jumal teab , kuhu nad enesele pesa on teinud , aga seal Vanemuise m\u00e4el asub nende peamaja ja seal kandis pidi teisi ikka liikuma - kui nad j\u00f5e \u00e4\u00e4rde jooma ehk kuhugi mujale k\u00f5nnivad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 48,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 442,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kohal olliv\u00e4 rammumehe , vanaaigse masine ja j\u00f5e p\u00e4\u00e4l s\u00f5itnu mootorige lootsik , lasti tulev\u00e4rki ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 443,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00f5gi puhastati ujuvtehnikaga , millega t\u00f5steti v\u00e4lja j\u00e4rve langenud puid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 73,
              "text": "j\u00e4rved",
              "idx": 444,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti veekogudele l\u00e4hedase loodusliku fooniga on Taani ja Hollandi j\u00e4rved , kuid suurema rahvaarvu t\u00f5ttu on inimtegevuse m\u00f5ju olnud neile m\u00e4rksa suurem ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 41,
              "text": "mere",
              "idx": 445,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Esialgsetel andmetel kasutas Kariibi mere saartel Turksil ja Caicos registreeritud fondi teeneid alates 1995. aastast kuni viimase ajani umbes 80 Eesti \u00e4rimeestega seotud maksuvaba firmat ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "text": "meri",
              "idx": 446,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kaspia meri on koht , kust on p\u00e4rit suur osa \u00fcle maailma pakutavate pidulaudade kalah\u00f5rgutistest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 11,
              "text": "saarel",
              "idx": 447,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuna saarel olid suured fosforiidivarud , rajas riik kogu oma majanduse fosforiidist saadavale tulule ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "text": "mere",
              "idx": 448,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Fr . R. Kreutzwaldi \" Maa- ja mere piltide algup\u00e4ra \" ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 50,
              "text": "mere",
              "idx": 449,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Juunis-juulis , kui Madridis kiirustasid k\u00f5ik mere \u00e4\u00e4rde puhkusele , jooksis Salum\u00e4e p\u00f5rgukuumuses sadade kilomeetrite kaupa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 38,
              "text": "saartel",
              "idx": 450,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ilmselt pole \u00fchtegi linna siin saartel , kus puuduks manga-kissa ehk manga-kohvik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "text": "mere",
              "idx": 451,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lastep\u00e4rane \" Kariibi mere piraadid \" ei m\u00f5ju lapsikult"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 63,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 452,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5ikjalt \u00f5hkus salap\u00e4ra , otsekui d\u017eungli s\u00fcgavuses voolava j\u00f5e \u00e4\u00e4res ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 84,
              "text": "meri",
              "idx": 453,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kunagi oli see olnud mereliiv , sest surnuaia kohal asus al-Idrisi kaardil veel meri ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 75,
              "text": "j\u00f5es",
              "idx": 454,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suvel k\u00e4idi koos kasvatajatega mustikal ja seenel , iga-\u00f5htune ujumine j\u00f5es oli p\u00e4eva oodatuim hetk ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 60,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 455,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ann-Leena viis aga hobuse Porrasteotsa aasu , h\u00fc\u00fcdis \u00fcle j\u00f5e Nigula peremehe endale appi ning tuli alles \u00f5htul tagasi , kui heinasaod k\u00fc\u00fcnis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 78,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 456,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Are s\u00f5nul on allkirjade kogumise initsiaatorid kalastajad , kes iga p\u00e4ev j\u00e4rve peal k\u00e4ivad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 20,
              "text": "saarel",
              "idx": 457,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uus ehitust\u00f6\u00f6 saarel oli veehiiglased sealtki minema ajanud , andes nii loodusteadlastele p\u00f5hjust muretsemiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 139,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 458,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "S\u00fclg\u00e4 , s\u00fclg\u00e4 , s\u00fclg\u00e4 m\u00fcrki v\u00e4ll\u00e4 \u00f5kva unuta , unuta , unuta toonetiid ja kaldad t\u00f5mba , kaku , rab\u00f5le eluvaimu manu \u00fclle maa ja saja j\u00e4rve tiib\u00e4d laota tuuld\u00f5"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 459,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5htul kella 21 ajal s\u00fc\u00fcdatakse Sooru j\u00e4rve \u00e4\u00e4res v\u00f5idutulest k\u00f5rgele loitev jaanituli ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 28,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 460,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00e4ikese vahemaa peale on j\u00f5e \u00fchest kaldast teiseni s\u00e4titud kolm nakkev\u00f5rku ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 61,
              "text": "mereni",
              "idx": 461,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sinna on mugav autot parkida ning samuti j\u00f5uab kiirelt mereni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 75,
              "text": "mere",
              "idx": 462,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesm\u00e4rgiks on seatud regionaalse ning regioonidevahelise koost\u00f6\u00f6 kaudu mere \u00e4\u00e4res asumise v\u00f5imalused maksimaalselt \u00e4ra kasutada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 77,
              "text": "mere",
              "idx": 463,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige enam kannatab piirkond , mis j\u00e4\u00e4b J\u00f5hvit l\u00e4bivast Rakvere t\u00e4navast mere poole ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 100,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 464,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Palupera vallavalitsus laseb Hellenurme paisj\u00e4rve puhastada mudast , korrastada kaldav\u00f6\u00f6ndi ja j\u00e4rve suubuva j\u00f5es\u00e4ngi ning oja koos kallastega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "text": "merel",
              "idx": 465,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta oli parasjagu ankrus Punasel merel Suessi lahes , kui kaks Saksa luurelennukit viskasid sellele neli pommi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 157,
              "end": 161,
              "text": "meri",
              "idx": 466,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aleksandra tuksatas kogu kehaga , surus oma jalad nii laiali kui v\u00e4hegi suutis ning peletas k\u00e4e \u00f5rnalt eemale ; langes \u00fclaltpoolt alla , viskles nagu m\u00e4ssav meri , hirnatas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 126,
              "end": 132,
              "text": "merele",
              "idx": 467,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pilvede taga punetab taevas \u00f5ige \u00f5rnalt , kui poole nelja paiku hommikul Matsalu lahe \u00e4\u00e4res Puise sadamakese juures kibelevad merele neli meest , kaks paati ja koer ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 26,
              "text": "saar",
              "idx": 468,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kanaari saarte suurim saar Gran Canaria kaotas Inga jaoks palju oma unelmas\u00e4rast juba kohalikus lennujaamas , millest isegi Tallinna v\u00e4rskelt remonditud hoone tundus m\u00e4rksa euroopalikum ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 100,
              "text": "saarele",
              "idx": 469,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta korraldas Niitv\u00e4ljal VISA golfiturniire ning viis Eesti golfis\u00f5pru talviti soojale Tobago saarele m\u00e4ngima ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 29,
              "text": "mere",
              "idx": 470,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eestlased on maarahvas , mere \u00f5nnistav needus on neile v\u00f5\u00f5ras ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 50,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 471,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta p\u00fchendab oma elu hindude jaoks p\u00fcha Gangese j\u00f5e s\u00e4\u00e4stmisele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 126,
              "text": "saartele",
              "idx": 472,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ajakirjandus on teinud m\u00e4rtri 21aastasest Meelisest , kes v\u00e4idetavalt politsei s\u00fc\u00fcl j\u00e4i ilma oma v\u00f5idureisist Kanaari saartele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 53,
              "text": "saarel",
              "idx": 473,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Ma olen kurrunurruvutineegrite kuningas \u00fchel saarel , mille nimi on Kurrunurruvutisaar ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 94,
              "text": "mereni",
              "idx": 474,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rumeenia kaasamisega n\u00e4gid poolakad isegi v\u00f5imalust Euroopa diagonaali loomiseks merest mereni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 186,
              "end": 190,
              "text": "mere",
              "idx": 475,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "2 s\u00e4testatakse ettevaatusprintsiibi rakendamise kohustus juhul , kui ained v\u00f5i energia , mis on merekeskkonda suunatud \" v\u00f5ivad p\u00f5hjustada ohtu inimeste tervisele v\u00f5i kahjustada ( ... ) mere \u00f6kos\u00fcsteeme ( ... ) \" ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 26,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 476,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui buss aga \u00fcle Luuga j\u00f5e viimaks Ivangorod-Narva piiripunkti j\u00f5udis , l\u00f5i omanik mind Eesti piirivalvuritele letti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 38,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 477,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eelmisel kevadel oli ta s\u00f5brannaga j\u00f5e \u00e4\u00e4res aasal istunud ja taevaseid asju arutanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 22,
              "text": "j\u00e4rvelt",
              "idx": 478,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Korraga hakkas j\u00e4rvelt luugutamist ja kimedalt vihisevaid tiival\u00f6\u00f6ke kostma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 98,
              "text": "mere",
              "idx": 479,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00e4ljaveninud J\u00f5ek\u00fcla jagunes tegelikult kaheks , suure maanteega pooleks l\u00f5igatud osaks , \u00fcks mere , teine j\u00e4rve \u00e4\u00e4res , ning k\u00fclaga r\u00f6\u00f6biti lookles j\u00f5gi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 128,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 480,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui \u00f5htul ei tule und , lendavad mu m\u00f5tted L\u00f5una-Eestisse , Tartumaa ja V\u00f5rumaa piirile , kus Otep\u00e4\u00e4 k\u00fcngasmaastikus nelja j\u00e4rve vahel asub Purdem\u00e4e talu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 350,
              "end": 353,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 481,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Leib ju teadis , et Eidelkind senior pidi saama peatselt seitsmek\u00fcmne seitsmeseks \u2014 iga , mil K\u00f5igev\u00e4gevam p\u00fchakirja j\u00e4rgi meid juba enda juurde ootavat \u2014 , kuid vanah\u00e4rra Joshua s\u00e4rasilmist kiirgus veel k\u00fcllaga erilist lummavat vaimuj\u00f5udu ; kui tarvis , v\u00f5iks ta juba homme \u2014 nagu tema nimekaim , Moosese j\u00e4relk\u00e4ija \u2014 oma valitud rahva l\u00e4bi Jordani j\u00f5e viia , pillutada laiali viie vaenulise kuninga v\u00e4ed ja Jeeriku linna maatasa teha."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 38,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 482,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See sunnib neid suunda muutma ning j\u00f5e poole jooksma , kus aga madala astangu all politseinikud neid varitsevad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 44,
              "text": "j\u00e4rves",
              "idx": 483,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pooleteise kilomeetri kaugusel asuvas j\u00e4rves k\u00e4idi ujumas , kui aega leiti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 31,
              "text": "saartel",
              "idx": 484,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5idab EM-ralli Assoori saartel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 42,
              "text": "saare",
              "idx": 485,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Flora puhkekodus v\u00e4ntas ketast teine saare suvine p\u00fcsiasukas  Urve Kinsel  ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 43,
              "text": "meri",
              "idx": 486,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paar aastat hiljem ilmunud \u201c Pihlakate meri \u201d seisab teistest Hasso kogudest hoopis eraldi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 30,
              "text": "saartest",
              "idx": 487,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Koo m\u00f5tles Kommodoori saartest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 146,
              "end": 154,
              "text": "saartest",
              "idx": 488,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja lisaks sellele on Vaiksel ookeanil hulganisti saareriike , mis koosnevad k\u00fcmnetest ( v\u00f5i koguni sajakonnast ) \u00fcksteisest v\u00e4ga kaugel asuvatest saartest ning neil on samuti majandustsoonid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 131,
              "text": "mere",
              "idx": 489,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast seda , kui Athua Rahai l\u00f5i p\u00e4ikese , haaras ta s\u00fclle oma kaasa , v\u00f5imsa kalju O-Te-Papa ning tassis ta l\u00e4\u00e4nest itta \u00fcle mere , n\u00f5nda et kaljut\u00fckid pudenesid merre , neist tekkisid Tuomotou saared ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 15,
              "text": "saared",
              "idx": 490,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sei\u0161elli saared on t\u00f5eline looduseime t\u00e4nu sealse graniidisaarte grupi ainulaadsusele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 67,
              "text": "j\u00e4rv",
              "idx": 491,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teadmatus paneb inimesed kergelt n\u00e4rvitsema - v\u00f5ibolla antakse j\u00e4rv v\u00e4ikeste t\u00fckkidena v\u00e4lismaiste rikaste kasutusse , kes ei hooli kohaliku rahva huvidest ega Peipsi kui terviku seisundist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 266,
              "end": 272,
              "text": "j\u00f5gede",
              "idx": 492,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "H\u00fcdrogeoloogilisi , s.t. p\u00f5hjavee seisundi prognoose koostatakse p\u00f5hjavee tarbevaru hindamiseks linnade veega varustamisel , ehitusel , karj\u00e4\u00e4ride ja kaevanduste t\u00f6\u00f6tamisel , maaparandust\u00f6\u00f6del , maa-aluste ehituste rajamisel ja kasutamisel , veehoidlate rajamisel , j\u00f5gede \u00e4ravoolu arvutamisel , p\u00f5llumajanduskultuuride paigutamisel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 8,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 493,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Elva j\u00f5e ja j\u00e4rvede ning Kavilda j\u00f5e seisundit on j\u00e4lginud ja uurinud Zooloogia ja Botaanika Instituudi t\u00f6\u00f6tajad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "text": "mere",
              "idx": 494,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pirital mere l\u00e4heduses asuva maja eeliseks on vaikne piirkond ja kesklinngi asub vaid 10minutise autos\u00f5idu kaugusel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 57,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 495,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M\u00f5te on selles , et pakkuda alternatiiv V\u00f5ru Tamula j\u00e4rve kontsertidele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 21,
              "text": "saare",
              "idx": 496,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Taifuun Okinawa saare l\u00e4hedal segas ligi 30 000 reisijat , Jaapanis t\u00fchistati \u00fcle kahesaja siselennu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 134,
              "text": "merele",
              "idx": 497,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siit ka alguses vihjatud paralleelid admiral Cheng Hoga , kelle \u201c riigivisiidid \u201d India ookeanile viisid l\u00f5puks koguni Punasele merele ning Ida-Aafrika rannikul asuvale Sansibarile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 114,
              "text": "saartel",
              "idx": 498,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Praegu kuulub ligi 70 protsenti saarekestest Vietnamile , ent k\u00f5ik saarestikku n\u00f5udlevad riigid on end eri saartel suuremal v\u00f5i v\u00e4hemal m\u00e4\u00e4ral s\u00f5jaliselt kindlustanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 37,
              "text": "meres",
              "idx": 499,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viimase aja arengud L\u00f5una-Hiina meres on vaid t\u00f5estanud probleemi tundlikkust ning olnud j\u00e4rjekordseks tunnistuseks Hiina agressiivsest v\u00e4lispoliitikast , pole aga pakkunud kriisile mingit lahendust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 56,
              "text": "j\u00f5ge",
              "idx": 500,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kaks inimeste eluaset siinpool , kolm-neli sealpool j\u00f5ge ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 45,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 501,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Varsti sain ma ka teada , mida t\u00e4hendab \" j\u00f5e \u00fclesm\u00f5\u00f5tmine \" ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 76,
              "text": "merele",
              "idx": 502,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Narva j\u00f5el on kosk , sellep\u00e4rast ei ole kunagi saanud laevaga Tartust merele s\u00f5ita ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 65,
              "text": "saartest",
              "idx": 503,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Igatahes oli mingil hetkel tasakaal kadunud ja \u00fcks neist saartest oli minu omaga kokku p\u00f5rganud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 97,
              "text": "j\u00f5ge",
              "idx": 504,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ei , ta ei valetanud - p\u00e4rast pikka p\u00e4eva ja arvukaid elamusi , paadis\u00f5itu kerge , udusulena j\u00f5ge pidi liugleva haabjaga , vajusid t\u00fctre silmad kinni niipea , kui ta madratsile heitis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 199,
              "end": 204,
              "text": "j\u00f5est",
              "idx": 505,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6da voolates muudab ta linna kogu selle massiivsusest ja pealet\u00fckkivusest hoolimata suhteliseks ja ajutiseks , samuti m\u00f6\u00f6duvaks , sest pole ju vahet , kas j\u00f5gi voolab linnast m\u00f6\u00f6da v\u00f5i linn voolab j\u00f5est m\u00f6\u00f6da ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 17,
              "text": "saarte",
              "idx": 506,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja k\u00f5ikide saarte inimestes vist on midagi sarnast , see teatud leebe resignatsioon , p\u00f5ikp\u00e4isus , antisotsiaalne vabadusekihk ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "text": "saar",
              "idx": 507,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcksik saar \u2013 ja iga saar on kujutluses \u00fcksik saar , eriti veel arvestades selle m\u00f5iste kahem\u00f5ttelisust : saar ise on \u00fcksi ja inimene saarel on \u00fcksi \u2013 on maailm enne inimese loomist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 10,
              "text": "j\u00f5eta",
              "idx": 508,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ilma j\u00f5eta linnas nagu Tallinnas puudub see teispoolsus , see on kuskil kaugel \u00e4ra , sealpool merd ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 87,
              "text": "j\u00e4rvedele",
              "idx": 509,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5igist sektoritest avanevad jahmatama panevad vaated paleedele , kaljudele , j\u00e4rvedele ja budistlikele pagoodidele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 24,
              "text": "j\u00f5elt",
              "idx": 510,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pimeduses kostavad j\u00f5elt laevade j\u00e4medad pasunad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 93,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 511,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pesu hoitakse pesemise ajal s\u00e4lguliseks ja sooneliseks uuristatud kaljupangal , mida uhab j\u00f5e voolav vesi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 81,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 512,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rast \u00f5htus\u00f6\u00f6ki haakis Ulvi minu , Merle ja Riho endale sappa ning viis meid j\u00f5e \u00e4\u00e4rde ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "text": "saare",
              "idx": 513,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tema oli ka see , kes hakkas siis k\u00f5nelema , et saare peal on v\u00e4he metsa ja loomi ja p\u00f5llumaad aga palju liiga skrellingeid ja gr\u00f6\u00f6nimaalasi , et nad k\u00f5ik seal rahus elada saaksid ja maad omavahel jagada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "text": "mere",
              "idx": 514,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Marssal Jegorovi 1936. aastal antud korralduse kohaselt tuli Balti mere laevastikul olla valmis Soome , Eesti ja L\u00e4ti laevastike h\u00e4vitamiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 61,
              "text": "saarel",
              "idx": 515,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peale  Liide  ja  Laine  on kohal k\u00f5ik , kes parasjagu saarel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 130,
              "text": "saarel",
              "idx": 516,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Koos oma v\u00e4ikese t\u00fctre Wilmaga (  Ebba Hultqvist  ) asub Johan uut elu sisse seadma Stockholmi arhipelaagis paikneval Salt\u00f6 saarel , et v\u00f5tta seal \u00fcle oma \u00e4ia klientuur ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 97,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 517,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Harrastuskalamehed koguvad allkirju p\u00f6\u00f6rdumisele , milles paluvad linnavalitsusel Viljandi j\u00e4rvel v\u00f5rgup\u00fc\u00fcgi keelata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 28,
              "text": "saarte",
              "idx": 518,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samuti uusaastap\u00e4eval saarte kohal lennanud Austraalia valitsuse abiametnike s\u00f5nul ei paista aga olukord nii halb kui kardetakse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "text": "saart",
              "idx": 519,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja muidugi tuleb mainida ka Bali saart ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 135,
              "end": 140,
              "text": "merel",
              "idx": 520,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui olime juba Kroonlinna j\u00f5udnud , siis teatas laevastiku juhtkond meile , et miinilaev , millel s\u00f5itsid Bot\u0161karjov ja Lauristin , on merel hukkunud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 12,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 521,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5htul on j\u00f5e kallastel ja Oktoobri v\u00e4ljakul rahvapidu , mis p\u00e4\u00e4dib kesk\u00f6ise saluudiga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 36,
              "text": "saare",
              "idx": 522,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teist korda ei tahaks \u00fcle vale saare minna , sest pilet oli rohkem kui kaks korda kallim ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 13,
              "text": "j\u00f5gesid",
              "idx": 523,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M\u00f6\u00f6da j\u00f5gesid tulevad inimesteni k\u00f5ik head ja halvad uudised , j\u00f5gedesse visatakse k\u00f5ik , millest tahetakse lahti saada , j\u00f5gedes elavad kalad ( angerjas , haug ) muutuvad \u201c Vete maas \u201d v\u00f5imsateks s\u00fcmboliteks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 48,
              "text": "mere",
              "idx": 524,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "raport dramaatilisest kalastusretkest Valge mere \u00e4\u00e4rde"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 122,
              "text": "j\u00f5gedele",
              "idx": 525,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Meie k\u00fcmnep\u00e4vane reis viis Koola poolsaarele , Valge mere \u00e4\u00e4rde , pomooride juurde , Varzuga ja Ponoi vahelistele j\u00f5gedele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 45,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 526,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saareta avaneks veskitammilt ilus vaade j\u00e4rve tagumiselegi osale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 29,
              "text": "j\u00e4rves",
              "idx": 527,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kavandatavad t\u00f6\u00f6d olid j\u00e4rves kasvavate heintaimede eemaldamine , p\u00f5hja settinud muda v\u00e4lja pumpamine ning l\u00f5puks liivaranna ja paadisadama rajamine ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 53,
              "text": "saarele",
              "idx": 528,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti Vabariigis saadeti riigikukutajad Kihnu saarele , sest sealsed k\u00f5rvad olid kihutusk\u00f5nedele kurdid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 84,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 529,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paadiga j\u00e4rvele l\u00e4inud poisid olid algul m\u00e4rganud heledat ruudukujulist laiku j\u00e4rvel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 165,
              "end": 169,
              "text": "mere",
              "idx": 530,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Leito s\u00f5nu kasutades - saarerahvas elab nagu poolsaarel : \u201c Pole mingit muret praamij\u00e4rjekorras higistamisega - ainult kolmveerand tundi hirmu j\u00e4\u00e4teel ja oledki \u00fcle mere . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "text": "j\u00f5el",
              "idx": 531,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Narva j\u00f5el , kahel pool Eesti-Vene piiri elavad eakad p\u00f5lisvenelased saavad \u00fchelt kaldalt teisele h\u00e4\u00e4lt pingutades surmateateid h\u00f5ikuda , kuid mitte teineteisele k\u00e4tt ulatada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 72,
              "text": "saarele",
              "idx": 532,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Linnahalli juurest oleks paljudel reisijatel tunduvalt mugavam saarele s\u00f5ita kui Piritalt , \u201d kinnitas laevafirma esindaja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 64,
              "text": "saareks",
              "idx": 533,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uudisteagentuur AP nimetas Fort Dixit kaasaegseks Ellise saareks , meenutades omaaegset miljonite immigrantide saabumiskohta New Yorgi sadamas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 113,
              "text": "merelt",
              "idx": 534,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Gooti stiilis toomkirik ehk Catedral o la Seu , mis on ehitatud aastatel 1230-1346 , j\u00e4tab v\u00f5imsaima mulje merelt vaadatuna ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 54,
              "text": "saar",
              "idx": 535,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Alguses olin lausa \u00fcllatunud , sest see kaljune saar keset ookeani on vaid 2,5 kilomeetrit pikk ja pool kilomeetrit lai ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 11,
              "text": "saarel",
              "idx": 536,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kogu saarel leidub vaid kaks korralikku liivaranda - nii et liival peesitamisest ei tule suurt midagi v\u00e4lja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 537,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui v\u00e4ikej\u00e4rvede puhul saab talvisele olukorrale leevendust tuua j\u00e4rve lumest puhastamise v\u00f5i j\u00e4\u00e4aukude raiumisega , siis V\u00f5rtsj\u00e4rve puhul on need meetmed lootusetud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 106,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 538,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5ru Kalevi spordijuhi Mati Ojandu s\u00f5nul on jooksul aastatega kujunenud oma raudvara , kes on Tamula j\u00e4rve jooksul kohal igal kevadel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 100,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 539,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta s\u00f5itis Tartust koos nelja ja poole aastase pojaga Elvasse s\u00f5prade juurde , kust mindi edasi j\u00e4rve \u00e4\u00e4rde napsutama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 38,
              "text": "saartele",
              "idx": 540,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c P\u00f5hiline sadu ja tuisk tuli saartele , L\u00e4\u00e4nemaale , P\u00e4rnumaale , Harjumaale ja osale Raplamaale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 8,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 541,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Otse j\u00f5e \u00e4\u00e4res ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 116,
              "text": "saartel",
              "idx": 542,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00e4givald oli tema jaoks olemas ainult telekas , Waanenburgide tapatalgud toimusid ookeani taga eksootilistel saartel , Callaghani s\u00f5durite veret\u00f6\u00f6 oli suureks v\u00f5iduks kogu tsivilisatsioonile"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "text": "mere",
              "idx": 543,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suurem osa neist on mere edelaosas , mille uurimiseks tehtud seismilised testid viitavad merep\u00f5hja all olevatele nafta- ja gaasileiukohtadele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 14,
              "text": "j\u00e4rved",
              "idx": 544,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Madalad j\u00e4rved ja merelahed akumuleerivad selle sodi . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 40,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 545,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Filmitud on Sosva , Ljapini ja Konda j\u00f5e \u00e4\u00e4res ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 22,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 546,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1990. aastal P\u00e4rnu j\u00f5e suudme l\u00e4hedalt leitud keskaegse laeva s\u00e4ilmete rohkem kui viis aastat kestnud konserveerimine on l\u00f5pule j\u00f5udnud ja leid pannakse vaatamiseks v\u00e4lja P\u00e4rnu muuseumis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 70,
              "text": "saarel",
              "idx": 547,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aadria mere p\u00e4rliks kutsutud linn paikneb Veneetsia laguuni 118 saarel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 168,
              "end": 173,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 548,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teeks emale niisama kurba meelt , et n\u00e4e , k\u00e4is , aga ei n\u00e4inudki Olav oli ikka r\u00e4\u00e4kinud , et kui kord vaba p\u00e4ev peaks olema , siis s\u00f5idame kohe hommikul paadiga sinna j\u00e4rve k\u00f5ige kaugemasse tippu , sinna , kus \u00f5iget metsagi kaldal pole ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 101,
              "end": 105,
              "text": "mere",
              "idx": 549,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuid paat , millele nad tr\u00fcgisid , pommitati puruks , ja nii leidis vanaema viimase puhkepaiga Balti mere p\u00f5hjas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 66,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 550,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Inimesed ei julge enam meie kanti suvitama tulla ja kardavad j\u00e4rve nagu tuld ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 91,
              "text": "j\u00e4rv",
              "idx": 551,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui enne talvek\u00fclmade saabumist j\u00e4rve olulisel m\u00e4\u00e4ral vett juurde ei tule , siis l\u00e4heb j\u00e4rv talvele vastu v\u00e4ga v\u00e4ikese veevaruga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 73,
              "end": 78,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 552,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Veel nimetas 20% vastanutest viimase aasta kurvastava asjaoluna Viljandi j\u00e4rve ja ranna kehva seisukorda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 42,
              "text": "j\u00f5es",
              "idx": 553,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pettusin natukene legendaarses Doonau j\u00f5es , mis polnud kaugeltki nii sinine kui r\u00e4\u00e4gitakse , kirjutatakse ja lauldakse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "text": "merel",
              "idx": 554,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hispaania kalur Francisco Simo Orts oli lennukite kokkup\u00f5rke ajal merel kalastamas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "text": "saar",
              "idx": 555,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00f5es on saar , mis olevat tekkinud , kui eelmine m\u00f5isahoone ootamatult j\u00f5kke vajus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "text": "mere",
              "idx": 556,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "IX Maa mere \u00e4\u00e4res"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 19,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 557,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00f5hja poole \u00fcle j\u00f5e j\u00e4\u00e4vad v\u00f5imsad lossid , mida rikastunud kaupmehed \u00fcksteise \u00fcletrumpamiseks aastast aastasse ehitavad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 4,
              "end": 9,
              "text": "merel",
              "idx": 558,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aga merel v\u00f5eti meie laev kinni , kristlastel olid samuti laevad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 53,
              "text": "saarele",
              "idx": 559,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "R\u00e4\u00e4gitakse , et nad liiguvad pidevalt saarelt saarele ning Juan Poca de Leoni avastuste j\u00e4rgi v\u00f5ib aimata , et seda p\u00e4ris Uut Maailma , mandrit , asuvad nad peagi allutama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 16,
              "text": "saartel",
              "idx": 560,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Nendel saartel ongi v\u00e4ga v\u00e4he kulda , \" teadis Agrippa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 89,
              "end": 93,
              "text": "saar",
              "idx": 561,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00f5hjas on maa , millele oli antud nimeks Florida ja pole veel t\u00e4pselt teada , kas on see saar v\u00f5i osa mandrist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "text": "j\u00f5el",
              "idx": 562,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vana laev vanal j\u00f5el"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 222,
              "end": 227,
              "text": "saare",
              "idx": 563,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Karm ( 29 ) leidis , et tema eestvedamisel 1997. aasta 9.-11. septembrini korraldatud \u00f5ppuse \u201c Vilets elu \u201d viimase vaatuse , mis pidi l\u00f5ppema neljateistkraadises vees kolmekilomeetrise veetakistuse \u00fcletamisega Suur-Pakri saare tipust mandrile , oli ta piisava hoolikusega ette valmistanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 46,
              "text": "mere",
              "idx": 564,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00e4htava , avaliku panga all on veel mingi mere uhutud koobas , kus k\u00e4ivad koos salahansalased ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 37,
              "text": "meri",
              "idx": 565,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Oleme k\u00e4tega paadi k\u00fcljes , kuid meri on tormine . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 128,
              "text": "saare",
              "idx": 566,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tootseni s\u00f5nul saaks rikas Tallinn h\u00f5lpsamini kui vaesem Viimsi vald korrastada Vene s\u00f5jav\u00e4est maha j\u00e4etud ning lagastatud saare ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 436,
              "end": 439,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 567,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Teisel hommikul , kui ma Jakobsoni matusselt tagasi l\u00e4ksin , tuli \u00fchel metsa vahelisel teel suur kuuehobuse postvanker j\u00e4rgi , seal oli k\u00fcll oma tosin s\u00f5itjat peal , Jakobsoni \u00f5ed Natalie ja Rosalie , doktor Veske , Hugo Treffner , Jakob K\u00f5rv , paar \u00fcli\u00f5ppijat ja paar Peeterburgi herrat , k\u00f5ik ei mahtunuvad istuma , \u00f5nnis Veske seisis p\u00fcsti , k\u00fcbar \u00fches peos ja teise k\u00e4ega l\u00f5i takti , nad laulsivad sealsamas tehtud laulu : V\u00e4ndra j\u00f5e haljal kaldal Kerkib k\u00fcngas puude all , Liivas\u00f5mer teda katab , Keda leinad , Eestimaa !"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 39,
              "text": "meri",
              "idx": 568,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ob pole tavaline j\u00f5gi , vaid lausa meri , l\u00f5pmatute metsaga kaetud saartega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "text": "merd",
              "idx": 569,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Las jaladki vaadata seda ilusat merd , m\u00f5tles Debora ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 9,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 570,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Oi j\u00f5gi , lai Uraal !"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 31,
              "text": "saartel",
              "idx": 571,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tornimehed on \u00fcksikutel saartel elamisega harjunud , sama brigaad ehitas valmis ka Piirissaare ja Ruhnu valvetornid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 80,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 572,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samasugune ootamatus tabas \u00fcleeile hommikul ligi sadat Ida-Virumaal Peipsi j\u00e4rve l\u00e4hedal asuva Iisaku peret , kelle kodutehnikast vooluh\u00e4ire tagaj\u00e4rjel vaid k\u00e4rsahais alles j\u00e4i ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 28,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 573,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Chris De Burgh  Tamula j\u00e4rve \u00e4\u00e4res 21. augustil kell 19.30."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 574,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Harku j\u00e4rve \u00e4\u00e4res 2,3 hektari suurusele maat\u00fckile ehitusluba ootava AS Ventri juhatuse esimehe Andres P\u00e4rna s\u00f5nul on H\u00fcrden koos Haabersti linnaosa vanema Vladimir Panoviga tema ettev\u00f5tmistele juba aastaid kaikaid kodaraisse loopinud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "text": "mere",
              "idx": 575,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mees , kelle soontes voolab k\u00f5rvuti eesti ja \u00fche Kariibi mere saare rahva veri , peab ennast j\u00e4rjekindlalt saaremaalaseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 35,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 576,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siinkohal t\u00e4helepanu : H\u00e4rjapea j\u00f5e alamjooksul paiknevad ka hingusele l\u00e4inud Hoiupanga uhiuus maja ja takkaotsa valmiv \u00dchispanga pilvel\u00f5hkuja !!!"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 3,
              "end": 7,
              "text": "meri",
              "idx": 577,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vt meri ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 88,
              "text": "saartega",
              "idx": 578,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kogu p\u00e4eva 13-18 meetrit sekundis puhunud kagutuul ei takistanud praami\u00fchendust saartega ega tiiburite liiklust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 99,
              "text": "merele",
              "idx": 579,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tugevaima tavana on liivlaste hulgas t\u00e4nap\u00e4evani s\u00e4ilinud emadekultus - kui minnakse paadiga merele , valatakse ikka lonks viina v\u00f5i visatakse t\u00fckk leiba vette , et Mere Ema inimeste vastu hea oleks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 79,
              "text": "saarest",
              "idx": 580,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viimati tabas Vaindloo saare uus radar v\u00f5\u00f5ra aluse piiri \u00fcletamas Uhtju saarest 12 meremiili ( ligi 23 kilomeetri ) kaugusel kirdes \u00fcleeile hilis\u00f5htul ning nii nagu eelmistel kordadel , aluse meeskond Eesti piirivalve kutsungile ei vastanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 83,
              "text": "merega",
              "idx": 581,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See hirmus lihunik kindrali mundris ujutas kogu v\u00e4ikese Soome \u00fcle t\u00f6\u00f6lisvere merega , vaeslaste pisarate ookeaniga . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 120,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 582,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00e4rgmine ohver , 17-aastane neiu , langes sugukirge rahuldada p\u00fc\u00fcdnud maniakkide k\u00fc\u00fcsi 6. septembri hilis\u00f5htul Narva j\u00f5e \u00e4\u00e4res ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 115,
              "end": 120,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 583,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Veider muigab , et tema oma kalleid tshekke k\u00fcll nii odavalt v\u00e4lja ei kirjuta - need olid terve n\u00e4dala koos autoga j\u00e4rve p\u00f5hjas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 22,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 584,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uprus lisas , et j\u00e4rve keskkonna parandamiseks loodetakse saada ka PHARE raha ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 13,
              "text": "saarte",
              "idx": 585,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Bahama saarte lipu all s\u00f5itev Hamane Spirit v\u00f5ttis ASile E.O.S. kuuluvast Termoili Maardu terminaalist peale 85 000 tonni masuuti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 169,
              "end": 177,
              "text": "saartele",
              "idx": 586,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c V\u00f5imalus lastida suuri tankereid n\u00e4itab Muuga sadama ning ka E.O.S.i konkurentsiv\u00f5imet naftasaaduste vedamisel Venemaalt P\u00f5hja- ja L\u00f5una-Ameerikasse ning Kariibi mere saartele , \u201d m\u00e4rkis E.O.S.i tegevdirektor Arnout Lugtmeijer ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 96,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 587,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige suuremat kahju p\u00f5hjustab pais siiale ja vimmale , kelle looduslikud kudemisalad asusid j\u00f5e \u00fclemjooksul ja lisaj\u00f5gedes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 51,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 588,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teadlaste ja looduskaitsjate hinnangul on P\u00e4rnu j\u00f5e t\u00f5kestamine v\u00f5imalik ainult siis , kui ehitatakse funktsioneeriv kalatrepp , et kalad p\u00e4\u00e4seksid j\u00f5e \u00fclemjooksule kudema ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 36,
              "text": "merelt",
              "idx": 589,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuhu j\u00e4i kaunis vaade linnale merelt ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 75,
              "text": "saared",
              "idx": 590,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Korrastamist vajab puistu seep\u00e4rast , et kiiresti suuremaks kasvavad saared kipuvad hiiepuid l\u00e4mmatama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 103,
              "text": "mere",
              "idx": 591,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4nap\u00e4eval viljeldakse troopika ja subtroopika v\u00f6\u00f6ndis Hiinas , Indoneesias , Sri Lankal , Kariibi mere saartel , L\u00f5una-Ameerikas ja m\u00f5nedes Aafrika maades ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "text": "saare",
              "idx": 592,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Selle saare nimi on Vilsandi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 126,
              "text": "meri",
              "idx": 593,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nagu geograafia tunnis n\u00e4itavad nad maakaardi pealt , kust on p\u00e4rit nende vanemad ja vanavanemad : Riia - Samara - Kaspia meri - Maardu , Aserbaidzhaan , Mordva ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 48,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 594,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seni pidas augustis ehitatud tamm \u00dclemiste j\u00e4rve vett laitmatult kinni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 33,
              "text": "meres",
              "idx": 595,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Sellist laeva teist Balti meres ei ole ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 91,
              "text": "j\u00f5ge",
              "idx": 596,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kalamehed , eestlased ja venelased , on \u00fcksmeelne rahvas , v\u00f5iksid k\u00e4ed k\u00fclge panna ja j\u00f5ge puhastada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 22,
              "text": "saarele",
              "idx": 597,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hoiatus on aga saarele juba tehtud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "text": "mere",
              "idx": 598,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c J\u00e4rg on j\u00f5udnud mere- ja \u00f5hukaitse \u00fclesehitamise k\u00e4tte , \u201d \u00fctles Kapp , \u201c seda on ka kaitsev\u00e4e juhataja korduvalt toonitanud . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 88,
              "text": "saare",
              "idx": 599,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kus juba salaplaani peetakse , seal ka salaja pealt kuulatakse - k\u00f5lab Surnukirstu saare vanas\u00f5na ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 43,
              "text": "saarelt",
              "idx": 600,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Enamiku toidutagavaradest saab pere saarelt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 146,
              "text": "saare",
              "idx": 601,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Selle otsusega l\u00fckati tagasi Prantsusmaa ettepanek , mille kohaselt oleks K\u00fcprosega k\u00fcll l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi alustatud , kuid k\u00fclmutatud need kuni saare p\u00f5hjaosa t\u00fcrklaste esindajate liitumiseni delegatsiooniga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 169,
              "end": 172,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 602,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kavandatava paepargi alale j\u00e4\u00e4vad kahe ja poole tuhande aasta vanused Proosa muinasp\u00f5llud ja kalmed , ning Peeter Suure aegsed merekindluse kaevikute liinid koos Pirita j\u00f5e \u00e4\u00e4rsete vanade heinamaadega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 38,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 603,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kohe teatas keegi , et siiasamasse j\u00f5e vasakule kaldale on maetud Sang ja Merilaas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 49,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 604,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja nendest , kes on kindlad , vali need , kes j\u00f5e \u00e4\u00e4res juues ei lasku p\u00f5lvili v\u00f5i k\u00f5huli , vaid need , kes uhkelt p\u00fcsti seistes joovad peost suhu !"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 119,
              "text": "saarele",
              "idx": 605,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siinkohal on tuha p\u00e4heraputamise aeg : l\u00f5putule joomisele on usinalt kaasa aidanud ka mandrivurled , kes suviti saarele tulles hirmsuure pillerkaari p\u00fcsti panevad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 95,
              "text": "mere",
              "idx": 606,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aga kuna ka n\u00f5ukogude inimesele on puhkus ette n\u00e4htud , siis tutvub meie naiskomnoor Musta mere rannikul klanitud meesterahvaga , kes osutub tegelikult hoopiski \u00fche v\u00e4lisriigi spiooniks ( kusjuures seda , kas too v\u00e4lisriik leiab kinoekraanil konkretiseerimist v\u00f5i j\u00e4\u00e4b n\u00f6. kunstiliselt mitmet\u00e4henduslikuks , ei otsusta mitte Goskino ametnike maitse , vaid poliitb\u00fcroo poolt aetav v\u00e4lispoliitika ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 38,
              "text": "j\u00f5gedesse",
              "idx": 607,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Euroopa rannikule j\u00f5udnud ja j\u00f5gedesse tungivate noorte angerjate seire on n\u00e4idanud , et nende arvukus aastati k\u00f5igub tugevasti , ilmutades langustendentsi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 19,
              "text": "j\u00e4rvedes",
              "idx": 608,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00f5gedes ja j\u00e4rvedes elab saarmas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 157,
              "end": 161,
              "text": "mere",
              "idx": 609,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kummalisel kombel oli t\u00e4ispuhutava kummikonna ( isegi \u00f5hkmadratsiks ei saa sellist lastelelu nimetada ) sisse sattunud istuma kaheaastane laps , keda l\u00fckkas mere poole 8-aastane vennaraas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 155,
              "end": 159,
              "text": "j\u00f5el",
              "idx": 610,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hiljaaegu kuulutas \u00c4rip\u00e4ev oma esik\u00fcljel arssinapikkuste t\u00e4htedega v\u00f5itu justnagu oleks punav\u00e4gi v\u00f5i landesveer taas taganema sunnitud ehk v\u00e4hemasti \u00dcmera j\u00f5el midagi \u00e4ra tehtud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "text": "saar",
              "idx": 611,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ega Vormsis talvel midagi kiita ole , aga suvel \u00e4rkab saar elule ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 82,
              "text": "meri",
              "idx": 612,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suur-Pakrilt teele asunud luurer\u00fchma vedas alt ka petlikult vaiksena paistnud meri ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 125,
              "text": "merd",
              "idx": 613,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti suursaadik Venemaal  Mart Helme  :  Praegu on t\u00e4iesti unikaalne ajalooline situatsioon , esimest korda saame Balti merd \u00fcmbritsevate riikide ja lisaks Venemaaga minna edasi koos , festivaliga me m\u00f5tlesimegi selle situatsiooni fikseerida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "text": "saari",
              "idx": 614,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5ik pidustused Tongal on v\u00e4ga v\u00e4rvi- ja helikirevad ning saari peaks k\u00fclastama just ajal , kui sealmaal on tulemas midagi pidulikku ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 10,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 615,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pirita j\u00f5e \u00e4\u00e4res maa ostnud auto\u00e4rimehel piisas \u00fchest p\u00e4evast ja 14 000 kroonist , et lasta buldooseritega kokku l\u00fckata 46-aastase naise s\u00fcnnikodu , mille rusude alla j\u00e4i ka enamik \u00fc\u00fcrilise vara ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 24,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 616,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d6\u00f6p\u00e4ev l\u00e4bi Kloostri j\u00f5e \u00e4\u00e4res m\u00fcttav poldripump l\u00f6\u00f6b 500 kantmeetrit j\u00f5evett kunagi kaevatud drenaa\u017eikraavidesse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 34,
              "text": "saare",
              "idx": 617,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ovaalse valguslava all asuva saare \u00fcmbrus on m\u00f5eldud aga liinitaksodele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 15,
              "text": "saarelt",
              "idx": 618,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Prangli saarelt oli \u00fcles leitud kohalik kalastus\u00fchingu esimees , kes oli huvitav oma otse\u00fctlemise p\u00e4rast ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "text": "saarel",
              "idx": 619,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "6. juulil Kihnu saarel toimunud kakluse uurimiseks on politsei algatanud Rene Kuulmanni suhtes kaks kriminaalasja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 26,
              "text": "saarel",
              "idx": 620,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui teil on plaanis saarel omap\u00e4i liigelda , tasuks hispaania vestluss\u00f5nastik kaasa v\u00f5tta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 621,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Alustada v\u00f5ib j\u00e4rve- v\u00f5i merevees"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "text": "merel",
              "idx": 622,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Eestis tekib teatava paksusega j\u00e4\u00e4 j\u00f5gedel ja merel alles kuskil veebruari keskel v\u00f5i m\u00e4rtsis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "text": "mere",
              "idx": 623,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saaremaast \u00fcle mere ligi 70 kilomeetri kaugusel asuva Ruhnu saare sideh\u00e4irete p\u00f5hjus on Eesti Telefoni teatel Kuressaare liiga l\u00fchikeses mastis ja vanades seadmetes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 81,
              "text": "meri",
              "idx": 624,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Aeg 7500 aastat tagasi on L\u00e4\u00e4nemere ajaloos eriti p\u00f5nev , just siis muutus meri magedaveelisest soolaseks , \u201d t\u00e4hendab Miller ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 74,
              "text": "j\u00f5est",
              "idx": 625,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See info \u00e4rgitas ema ja isa teistest otsijatest vastassuunas , Kirbu j\u00f5est Audru poole t\u00fctart h\u00f5ikama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "text": "saare",
              "idx": 626,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hiidlastele tuleb soovida j\u00f5udu ja vastupidavust oma saare arukal kaitsmisel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "text": "mere",
              "idx": 627,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c V\u00f5sul on rahulik ja m\u00f5nus olla , saab lugeda , metsas ja mere \u00e4\u00e4res ringi k\u00f5ndida , \u201d on Mikk Arnoldi poeg samal lainel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 145,
              "end": 149,
              "text": "mere",
              "idx": 628,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Peab olema hea f\u00fc\u00fcsiline ettevalmistus ja tugevad n\u00e4rvid , aga ilma meeskonnat\u00f6\u00f6ta ei p\u00e4\u00e4sta kedagi , \u201d \u00fctles Altnurme , kes on maa , taeva ja mere vahel rippunud kaks aastat ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 91,
              "text": "mere",
              "idx": 629,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00f5ukogude ajal kadus piirkonna atraktiivsus seet\u00f5ttu , et tavaline inimene ei tohtinud mere \u00e4\u00e4rde p\u00e4\u00e4seda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 40,
              "text": "mere",
              "idx": 630,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Enamus lapsep\u00f5lve suvesid veetsin mere \u00e4\u00e4res L\u00e4\u00e4nemaal praeguse Neidre talu maadel v\u00f5i L\u00e4\u00e4ne-Virumaal Viru-Jaagupi l\u00e4histel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 88,
              "end": 92,
              "text": "j\u00f5ge",
              "idx": 631,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "M\u00e4ksa vallavalitsuse andmeil oli traktor metsa vedanud ja parv viis selle teisele poole j\u00f5ge ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 100,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 632,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "( 71 ) kaevas oma noorusp\u00e4evil 1952. aastal ekspeditsioonil olles koos teiste fossiilidega Piusa j\u00f5e kaldaj\u00e4rsakust v\u00e4lja luut\u00fckikese , millele esialgu erilist t\u00e4helepanu p\u00f6\u00f6rata ei osatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 27,
              "text": "j\u00f5elt",
              "idx": 633,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Valga l\u00e4hedalt Pedeli j\u00f5elt esmasp\u00e4eval kanuumatka alustanud poolteistsada inimest katkestasid reisi eile Tartu l\u00e4hedal , riskimata tormihirmu t\u00f5ttu Peipsile aerutada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 72,
              "text": "j\u00e4rvest",
              "idx": 634,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5i siis Soome paviljon , kus seinal ja p\u00f5randal elab looduspilt j\u00e4rvest ja metsast , pinnale t\u00f5usvast pardist ja lendavast liblikast , k\u00f5ik aga arvuti vahendusel seinale \u00fcle kantuna ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "text": "mere",
              "idx": 635,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnus mere \u00e4\u00e4res seisavad k\u00f5rvuti kaks t\u00e4pselt \u00fchesuurust korterelamut Mai 25 ja Mai 37."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 87,
              "text": "j\u00f5ge",
              "idx": 636,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eksperimendi k\u00e4igus selgus , et Emaj\u00f5gi on linlasele laululava alt v\u00f5i teisel pool j\u00f5ge ujula juurest kuni Annelinna sillani avatud vaid kasina kolmandiku ulatuses ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "text": "j\u00f5el",
              "idx": 637,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ka paljud j\u00f5el ankrus seisvad vanad laevad t\u00f6\u00f6tavad s\u00f6\u00f6gi-joogipaikadena ning osa neist on avatud talvelgi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 46,
              "text": "saarele",
              "idx": 638,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Mida me praegu metsistunud loodusega saarele kindlasti ehitada ei luba , on pilvel\u00f5hkujad , \u201d \u00fctleb Vahtra , m\u00f6\u00f6ndes , et sellisest projektist on m\u00f5ne aasta eest t\u00f5epoolest ajakirjanduses juttu olnud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "text": "meri",
              "idx": 639,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "WWF alustab sellel suvel kampaaniat \u201c S.O.S. - meri h\u00e4das \u201d , mille eesm\u00e4rk on parandada mere tervist 30-50-aastase perspektiiviga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "text": "merel",
              "idx": 640,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4ike paistab ootamatult k\u00f5rgelt ja eredalt , merel on ilm m\u00e4rksa kevadisem kui maal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 33,
              "text": "saarelt",
              "idx": 641,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Sa ei saa kusagilt siit saarelt k\u00fctust , \u201d kuulis ta hoopis , \u201c sest sa oled Eestist , sa vead Eesti ajakirjanikke . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 44,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 642,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcheks valusaks n\u00e4iteks t\u00f5igi ta Verevi j\u00e4rve : rand k\u00f5rkjastub , atraktsioone on v\u00e4he , tulekahju j\u00e4rel ei suudetud tukkegi \u00e4ra koristada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 33,
              "text": "saare",
              "idx": 643,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sellest v\u00f5ib j\u00e4reldada , et saare meeskonnal on t\u00f5sine plaan meistriliigasse j\u00f5uda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 644,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Felix Kottale tegi juba viiek\u00fcmnendatel muret Vaikse j\u00e4rve saastumine , k\u00fcllap paneks j\u00e4rve lagastatud kallas Kotta praegugi teravalt s\u00f5na sekka \u00fctlema ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 30,
              "text": "merel",
              "idx": 645,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mu m\u00f5lemad t\u00fctred k\u00e4ivad merel , abikaasa samuti , \" j\u00e4rgib Volmer v\u00e4hemalt ise presidendi soovitust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "text": "meri",
              "idx": 646,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kohtades , kus j\u00e4rsak on merele l\u00e4hedal ja meri uhab savilademe serva , liuglevad savi libedat pinda m\u00f6\u00f6da paerahnud ja suured puudki mererannale , kus j\u00e4\u00e4 , tuul ja lained teevad paest veerised ja puudest valged luukered ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 116,
              "end": 120,
              "text": "mere",
              "idx": 647,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siiani on firma umbes 10 miljonit tonni naftat vedanud Venemaalt v\u00e4lja Ventspilsi , samuti Soome , Poola ning Valge mere ja Musta mere sadamate kaudu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 20,
              "text": "saarele",
              "idx": 648,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hiljem toodi saarele veel mitmeid teisi maitseaineid , nagu kaneelipuu , k\u00f6\u00f6men , ingver , kardemon ja pipar ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 74,
              "text": "j\u00f5ge",
              "idx": 649,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd kerkivad \u00fcksteise v\u00f5idu need kaks k\u00f5rghoonet , teine teisel pool j\u00f5ge ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 66,
              "end": 71,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 650,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Miks ei v\u00f5iks n\u00e4iteks T\u0161aikovski balletti \" Luikede j\u00e4rv \" J\u00e4neda j\u00e4rve ehtsate luikede taustal etendada ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "text": "merel",
              "idx": 651,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nii tapavad ainu\u00fcksi merel j\u00e4\u00e4tme\u00f5li v\u00e4lja pumpavad laevad aastas 30 000 merelindu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 40,
              "text": "j\u00f5est",
              "idx": 652,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nii algab Okri romaan : j\u00f5giromaan j\u00f5est , mis muutub teeks , n\u00e4ljaseks ja kurjaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 85,
              "end": 91,
              "text": "merele",
              "idx": 653,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Enne v\u00e4ljumist oli kaatri meeskonda halvast ilmast informeeritud ja mitte soovitatud merele minna ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 46,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 654,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Et m\u00f5isa uus omanik ei saa endale lubada j\u00e4rve reostamist ( mis korralik turismikeskus see nii oleks ) , siis tuligi puhatusseadmete kallale asuda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 14,
              "text": "meri",
              "idx": 655,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja kus on meri ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 63,
              "text": "saartel",
              "idx": 656,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lugu rubriigist Rannam\u00e4e ja Roosilehe seiklused Kanaari saartel ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "text": "j\u00f5es",
              "idx": 657,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kaks korda J\u00e4gala j\u00f5es sunnitud supluse \u00fcle elanud peaminister Mart Laar p\u00e4\u00e4ses seekord kanuumatkalt kuiva nahaga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 40,
              "text": "mereni",
              "idx": 658,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kohalike elanikeni on t\u00fckk maad , mereni poole tunni tee ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "text": "mere",
              "idx": 659,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nad olid r\u00e4\u00e4kinud sadamavahiga , et s\u00f5durid peaks \u00fcle mere tulema ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 54,
              "text": "saarelt",
              "idx": 660,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "11.55 Luurer\u00fchm alustab jalgsiretke Suur-Pakri saarelt mandrile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 23,
              "text": "saartel",
              "idx": 661,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Tegelikult on saartel umbes 10 t\u00f6\u00f6ealisest elanikkonnast t\u00f6\u00f6ta , \" nentis Lepp ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 145,
              "text": "mere",
              "idx": 662,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Korraldajate andmetel olnud m\u00f6\u00f6dunud aasta \u00fcritusel vaid kolm purjus inimest , nii et s\u00fcnnip\u00e4evaliste ohutuse tagamiseks oleks \u00e4ra j\u00e4\u00e4nud ka mere teisaldamise vajadus nagu seda Vabaduse platsi vaaside kohta arvati ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 58,
              "text": "j\u00e4rvede",
              "idx": 663,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Blokeerides m\u00f5nede \u00f5nnelike rahatuusade suvilatega j\u00e4rvede ( mere ) kaldad , riskime kaotada k\u00fcmnete ja k\u00fcmnete teiste \u00e4rimeeste huvi piirkonna vastu , r\u00e4\u00e4kimata nii sise- kui ka v\u00e4listuristidest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "text": "saar",
              "idx": 664,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4evade kaupa oli saar siis isolatsioonis , sest regulaarseid lennureise ei j\u00f5ua keegi kinni maksta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 8,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 665,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ahja j\u00f5e \u00fcrgorus suvekodu eviva Ingridi ( 73 ) p\u00f5ues on hirm , et Lonny huvireisid meelitavad Taevaskoja looduskaitsealale inimesi , kes loodusest ei hooli ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 99,
              "text": "j\u00e4rv",
              "idx": 666,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Anne kanal , Emaj\u00f5gi , V\u00f5rtsj\u00e4rv Trepim\u00e4e kohal , Peipsi j\u00e4rv Kallaste juures , samuti Pangodi j\u00e4rv ning Saadj\u00e4rv on Tartu tervisekaitsetalituse kontrolli all ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 117,
              "end": 123,
              "text": "merelt",
              "idx": 667,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5rreldes eelmise aasta I kvartaliga on t\u00e4navu samal ajal Muuga sadama \u201c transiit merele \u201d kasvanud 78% , \u201c transiit merelt \u201d on aga v\u00e4henenud 76% ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 33,
              "text": "saarel",
              "idx": 668,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "13. juunil l\u00f5pes Bornholmi saarel Gudhjemis kaheksas Baltikumi filmi- ja telefestival ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 76,
              "text": "saarel",
              "idx": 669,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "S\u00f5bralikud ja naeruhimulised Tonga kuningriiklased elavad mitmek\u00fcmnel saarel keset Vaikset ookeani nagu vana kuninga selja taga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 104,
              "end": 109,
              "text": "merel",
              "idx": 670,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lained pritsivad otse kunstnikuproua majatreppi , kevadp\u00e4ike sillerdab , luiged liuglevad graatsiliselt merel , kajakad kisendavad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 24,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 671,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Maa t\u00f5usmine tekitas j\u00f5e voolule takistuse ja vesi hajus k\u00f5rbes laiali , moodustades suurima sisemaadelta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 16,
              "text": "saar",
              "idx": 672,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Liiga v\u00e4ike saar ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 99,
              "end": 103,
              "text": "saar",
              "idx": 673,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1945. aastal peeti 1254 ruutkilomeetri suurusel Okinawa saarestikul kolm kuud lahinguid , misj\u00e4rel saar j\u00e4i USA s\u00f5jalise okupatsiooni alla ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 27,
              "text": "j\u00e4rvede",
              "idx": 674,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ka teiste suuremate j\u00e4rvede j\u00e4\u00e4 on pealeminekuks ohtlikult \u00f5huke ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 83,
              "text": "saartel",
              "idx": 675,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "8. aprillil m\u00fc\u00fcdi M\u00f5isak\u00fcla kudumisvabriku hooned 50 000 krooni eest Bahama saartel registreeritud firmale Eastern European Holding Inc , mida esindab jurist T\u00f5nu Tuulas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 51,
              "end": 58,
              "text": "saarest",
              "idx": 676,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vulkaanilise p\u00e4ritoluga F\u00e4\u00e4ri saarestik koosneb 18 saarest , millest 17 on asustatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 158,
              "end": 164,
              "text": "merega",
              "idx": 677,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jaapanil on liiduleping Ameerika \u00dchendriikidega , nende majandusliku ja s\u00f5jalise v\u00f5imsusega on lood palju paremas korras , ja l\u00f5ppude l\u00f5puks , nad on Hiinast merega eraldatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 68,
              "text": "mere",
              "idx": 678,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Dubrovniku ajaloolise vanalinna pommitamine ja Horvaatia Aadria mere \u00e4\u00e4rse ranniku r\u00fcndamine Jugoslaavia armee ja Serbia poolmilitaarsete r\u00fchmituste poolt aastatel 1991-92 t\u00f5i kaasa maailma avalikkuse terava hukkam\u00f5istu , mis sundis tollase Serbia presidendi Slobodan Milosevici r\u00fcnnakud l\u00f5petama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 25,
              "text": "j\u00f5gede",
              "idx": 679,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uus h\u00e4da on hoopis j\u00f5gede paisutajad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 141,
              "end": 145,
              "text": "mere",
              "idx": 680,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Naisn\u00e4itlejaist p\u00e4rjati peaosa eest filmis \u00ab Kill Bill : Volume 2 \u00bb Uma Thurman , meesn\u00e4itlejaist l\u00e4ks peapreemia Johnny Deppile ( \u00ab Kariibi mere piraadid \u00bb ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 121,
              "end": 127,
              "text": "saarel",
              "idx": 681,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hommikul v\u00e4itsid Filipiinide ametiisikud ja Jolo politsei , et Abu Sayyafi r\u00fchmitus andis seitse vabakslastud malaislast saarel asuvas Patikuli linnakeses ametiv\u00f5imudele \u00fcle ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 28,
              "end": 32,
              "text": "meri",
              "idx": 682,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c K\u00f5ige toredam asi siin on meri , \u201d kuulutavad nad hoopis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 99,
              "text": "j\u00f5el",
              "idx": 683,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ning J\u00fcri Jaanson loetles talle omasel moel tugij\u00f5udude tegemataj\u00e4tmisi : Tatjana liigub P\u00e4rnu j\u00f5el kaatriga , mille p\u00e4evin\u00e4inud mootor aeg-ajalt treeningu hukkab ; kahepaate , mida neljase vennaskond juuli teisel poolel vahelduse toomiseks ja konkurentsi kasvatamiseks vajab , ei paista veel ; hinnatud mass\u00f6\u00f6ri k\u00e4e alla saab end s\u00e4ttida siis , kui too aega leiab ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 19,
              "text": "saar",
              "idx": 684,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Porquerolles'i saar"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 82,
              "text": "j\u00f5est",
              "idx": 685,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nagu \u00fcks algusepanijaist on \u00f6elnud : \u201c 99,9 protsenti ideest sai alguse Aura j\u00f5est . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 37,
              "text": "saarel",
              "idx": 686,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Heysti s\u00fcdame paneb aga sulama saarel kontserte andva naisorkestri liige Alma ( Irene Jacob ) , kes juhtumisi on lubatud kinkida saare hotelli m\u00f5jukale peremehele Schombergile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 115,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 687,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui puur sinna auku j\u00f5udis , kinnitasid t\u00f6\u00f6mehed varrele suurema pea ja \u00fchendasid k\u00fclge plasttoru , mille masin j\u00f5e alt tagasi t\u00f5mbas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 50,
              "text": "saarte",
              "idx": 688,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Venemaa ja Jaapan j\u00e4tkavad k\u00f5nelusi Kuriili saarte staatuse \u00fcle , mille okupeerimine N\u00f5ukogude Liidu poolt on siiani takistanud rahulepingu s\u00f5lmimist kahe riigi vahel , et l\u00f5petada formaalselt Teist maailmas\u00f5da , kuid lootus j\u00f5uda lepingu allkirjastamiseni selle aasta l\u00f5puks on v\u00e4ga v\u00e4ike ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 689,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sa v\u00f5id j\u00e4rve \u00fcmbritseval heinamaal teha \u00fcles l\u00f5kke ja avada kaasa v\u00f5etud piknikukorvi , kuulata esinejaid , kelle lood j\u00e4tavad tunde , et nad on ainult t\u00e4na \u00f5htuks ja sulle ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 52,
              "end": 58,
              "text": "saarte",
              "idx": 690,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pilved ja vihmad riivavad sellel n\u00e4dalal p\u00f5hiliselt saarte piirkonda v\u00f5i rannikut ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "text": "j\u00f5ge",
              "idx": 691,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Poolast m\u00f6\u00f6da Oderi j\u00f5ge allavoolu liikuv tulvalaine paistab olevat enne Ida-Saksamaale j\u00f5udmist vaibunud , kuid ametiisikute s\u00f5nul on veel vara l\u00f5plikku p\u00e4\u00e4semist kuulutada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 76,
              "text": "saarel",
              "idx": 692,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tartu \u00dclikoolis kehakultuuri \u00f5ppiv noormees osaleb augustis Sitsiilia saarel toimuvatel \u00fclemaailmsetel \u00fcli\u00f5pilaste spordim\u00e4ngudel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 35,
              "text": "saared",
              "idx": 693,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "24 . 02 . 1996 Pyla vs F\u00e4\u00e4ri saared 2 : 2"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 14,
              "text": "saartel",
              "idx": 694,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "27\u00b0C , saartel 15 . . ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 83,
              "text": "j\u00f5ge",
              "idx": 695,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kaali m\u00e4e alla v\u00f5is j\u00f5uda t\u00f5epoolest veeteed pidi , n\u00e4iteks Suurlahte suubuvat j\u00f5ge m\u00f6\u00f6da , mis l\u00e4bis Kaali J\u00e4rvem\u00e4e alust sood ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "text": "merega",
              "idx": 696,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nemad ei osanud merega midagi peale hakata , aga meie oskasime juba ammu kalu ja h\u00fclgeid p\u00fc\u00fcda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 24,
              "text": "j\u00e4rvele",
              "idx": 697,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mattis on l\u00e4inud j\u00e4rvele , Helge j\u00e4\u00e4b \u00fcksi , peegeldab valgele seinale kui laotusele helkiva linnu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 60,
              "text": "saarte",
              "idx": 698,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti asustatud saartelt saabus kogule \u00fcle neljak\u00fcmne saarte esindaja , kes eile Munalaiult paadiga Manijale s\u00f5itsid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "text": "j\u00f5el",
              "idx": 699,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Neeva j\u00f5el on niisuguste purjekatega v\u00f5isteldud Peetri ajast saadik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 27,
              "text": "saarel",
              "idx": 700,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "329 elanikuga Vormsi saarel t\u00f6\u00f6tab 124 t\u00f6\u00f6ealisest mehest 74 ja 89 naisest 45 ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 32,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 701,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcleeile hommikul leiti P\u00e4rnu j\u00f5e j\u00e4\u00e4lt surnuks k\u00fclmununa 42aastane p\u00e4rnakas Kaido ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 54,
              "text": "mere",
              "idx": 702,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See annab m\u00f5ista , et ilma hakkab otsustama mitte mere l\u00e4hedus , vaid ikka l\u00f5unast saabuvad \u00f5huvoolud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 15,
              "text": "saared",
              "idx": 703,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suurimad saared Viti Levu ja Vanua Levu on tekkelt vulkaanilised ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 16,
              "text": "saartel",
              "idx": 704,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Et F\u00e4\u00e4ri saartel teist puhku kollast hoiatuskaarti n\u00e4inud Viktor Alonen pole m\u00e4nguk\u00f5lbulik ja rivistusse naaseb karistusest vabanenud Andres Oper , pidi Teitur algkoosseisu kallal pead murdma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 74,
              "text": "saarel",
              "idx": 705,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kindlasti on ta h\u00e4sti puhas t\u00fc\u00fcp , isegi naiivne \u2013 terve elu elanud saarel , n\u00e4inud ainult saareelu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "text": "mere",
              "idx": 706,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5i hoopis muud mere ja kalandusega seotud viisid , mis rahva poolt unarusse j\u00e4etud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 99,
              "text": "meri",
              "idx": 707,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui olete aga inimene , kelle laialdases fonoteegis v\u00e4hemalt mingi kasseti l\u00f5pus leidub \" \u00dctle meri , mu meri \" , toote k\u00fclmkapist \u00f5lut ja j\u00f5urate kaasa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 148,
              "text": "saare",
              "idx": 708,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Major Goram \u00fctles , et te annaksite mulle lennuki nii kiiresti kui v\u00f5imalik , ma pean lendama s\u00fcndmuspaika , \u00fche helikopteri meeskond saadab saare l\u00e4hedusest abipalvesignaale . \""
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 78,
              "end": 85,
              "text": "saarele",
              "idx": 709,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Alguses m\u00f5tlesin kaardipakile , aga minu arust pole s\u00fcnnis kaardipakiga minna saarele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 70,
              "text": "j\u00f5gedest",
              "idx": 710,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Keskkonnaminister Heiki Kranich keelas eile kuni aasta l\u00f5puni j\u00f5gedest harpuunp\u00fcssiga kalap\u00fc\u00fcgi , seni oli harpuunp\u00fcsside kasutamine veealuse p\u00fc\u00fcgivahendina j\u00f5gedes lubatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 119,
              "text": "meres",
              "idx": 711,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vene Riigiduuma liige Grigori Tomt\u0161in \u00fctles intervjuus Norra telekanalile TV2 , et l\u00e4inud aasta augustis Barentsi meres uppunud tuumaallveelaeva Kursk pardal olid tuumarelvad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 100,
              "text": "meri",
              "idx": 712,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kui vanemt\u00fc\u00fcrimees oleks laevast v\u00e4lja p\u00e4\u00e4senud , oleksime ta arvatavasti juba leidnud , sest meri oli \u00f5nnetuse paigas peegelsile , \" \u00fctles Muru ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 56,
              "text": "saarte",
              "idx": 713,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Linnapea komisjon otsustas peatada Pirita j\u00f5e oru saarte detailplaneeringud ning kinnitada uus maastikukaitseala kaitse-eeskiri ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 15,
              "text": "saarelt",
              "idx": 714,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Korsika saarelt p\u00e4rit Laetitia avastasid prantsuse moeloojad 15aastaselt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 85,
              "text": "mere",
              "idx": 715,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu linnavalitsuse arenguameti juhataja Toomas Kuuda nendib , et suvepealinnas mere pealetungi p\u00e4rast esialgu veel muret ei tunta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 96,
              "text": "merelt",
              "idx": 716,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "J\u00e4\u00e4 oli \u00f6\u00f6ga tugevaks l\u00e4inud , p\u00f5hjendas praami J\u00f5nn kapten Jaanus J\u00fcrivete eile hommikul merelt Kihnu tagasi p\u00f6\u00f6rdumist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 9,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 717,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4rnu j\u00f5e kaldad on \u00fcsna hukas , jooks juhib t\u00e4helepanu sellele valupunktile , p\u00f5hjendas Jaanson , miks s\u00f5udja korraldab \u00fcritust mitte enda alal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "text": "merd",
              "idx": 718,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lennuhirmu p\u00f5dev Dennis Bergkamp reisis merd ja maad m\u00f6\u00f6da eilseks s\u00fcnnimaale Hollandisse - tema kaasabil v\u00e4ljus Arsenal mustast august \u00f5ige kiiresti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 124,
              "end": 129,
              "text": "saare",
              "idx": 719,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saarlased peavad riigikogulast Vambo Kaalu reeturiks , sest ta toetab parvlaevade \u00fcleveohindade \u00fchtlustamist saarlastele ja saare k\u00fclalistele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 128,
              "end": 133,
              "text": "saart",
              "idx": 720,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui v\u00f5idab praegune president Chen Shui-bian , j\u00e4tkub ilmselt areng iseseisvuse suunas , kui aga tema peamine vastaskandidaat , saart \u00fcle poole sajandi ainuparteina valitsenud Guomindangi esimees Lien Chan , on tulevik keerulisem ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 23,
              "text": "saare",
              "idx": 721,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Stockholmi Ingaro saare 17. sajandi kirikus olid laulatust tunnistamas ka Borgi omaaegsed vastased , kaasmaalane Mats Wilander ja rumeenlane Ilie Nastase ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 64,
              "text": "saarel",
              "idx": 722,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vallavanema s\u00f5nul m\u00f5jub inimestele halvasti teadmine , et saarel korrakaitsjaid pole ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 114,
              "text": "merele",
              "idx": 723,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Loodan , et publik leiab selle loo ja paiga koos oma miljonidollarise vaatega \u00fcles , \u00bb laiutab Roman k\u00e4tega merele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 28,
              "text": "merd",
              "idx": 724,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seal pead sa p\u00e4ikest ja merd ette kujutama , siin on ta lihtsalt olemas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 64,
              "text": "saarel",
              "idx": 725,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00ab Kui see on ikka minu naise tehtud , siis pean seda siin saarel oma lemmiks\u00f6\u00f6giks . \u00bb"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 131,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 726,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rootsi suusa\u00e4ss Mathias Fredriksson p\u00f6\u00f6rab auto n\u00e4idatud suunas ja on viie minuti p\u00e4rast pahase ja kiruvana tagasi all vonkleb j\u00f5gi , kust autoga \u00fcle ei saa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 33,
              "text": "saarelt",
              "idx": 727,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kohale tulid s\u00f5brad Aruba saarelt"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "text": "meri",
              "idx": 728,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "( Hotelli Strand viienda korruse klaasseintest paistab meri . )"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 91,
              "end": 95,
              "text": "j\u00f5ed",
              "idx": 729,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Riisikasvatus , mis on riigi toitmiseks olulise t\u00e4htsusega , n\u00f5uab hulgaliselt vett , kuid j\u00f5ed asuvad tihtipeale erinevates osariikides ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "text": "merele",
              "idx": 730,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vaade merele enamasti on n\u00e4ha vaid siiluke vett majade vahelt ja sellegi vaate v\u00f5ib m\u00f5ni kerkiv elamu \u00f5ige pea \u00e4ra varjata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 123,
              "end": 128,
              "text": "meres",
              "idx": 731,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Suurbritannia eruohvitser Maurice Stradling kirjutab ajalehes Australian , et on p\u00f5hjalikult uurinud 2000. aastal Barentsi meres koos meeskonnaga uppunud Kurski keret ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 68,
              "text": "mere",
              "idx": 732,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teistest riikidest saabuvad s\u00f5jav\u00e4elased kontrollivad peamiselt mere- ja \u00f5huruumi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 32,
              "end": 36,
              "text": "saar",
              "idx": 733,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u0161iilile kuuluv Robinson Crusoe saar naudib ootamatut ajakirjanduse t\u00e4helepanu , sest suure t\u00f5en\u00e4osusega on seal kindlaks tehtud maailma suurima peidetud varanduse asukoht ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "text": "meres",
              "idx": 734,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5htul , kui p\u00e4ike ei k\u00fcta , tavatsen supelda meres v\u00f5i j\u00e4rves ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 40,
              "text": "mere",
              "idx": 735,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sa ei hakka ju jala siit minema \u00fcle mere , praami eest pead ikka maksma . \u00bb"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 102,
              "text": "meri",
              "idx": 736,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Moldova meelitab k\u00fclalisi iidsete kloostritega Bukoviinas ja on kuulus oma veinide poolest , Must meri pakub suvitajatele kuldseid randu , Transilvaania on teadagi v\u00fcrst Dracula kodukant ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 737,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Loch Nessi j\u00e4rve Nessist on saanud koduloom miljonitele inimestele !"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 290,
              "end": 296,
              "text": "j\u00e4rves",
              "idx": 738,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saaremaa Karuj\u00e4rves ja Paloj\u00e4rves 23 , Elva Verevi j\u00e4rves ja V\u00e4inj\u00e4rves 22 , V\u00e4rska lahes , Viljandi j\u00e4rves , Anne kanalis , Emaj\u00f5es ja P\u00e4rnu j\u00f5es 21 , T\u00fcri ja Paide tehisj\u00e4rvedes , Mustvee lahes , Kubija j\u00e4rves ja Tamula j\u00e4rves 20 , Peipsis 19 , R\u00f5uge Suurj\u00e4rves ja Kaussj\u00e4rves 18 , Harku j\u00e4rves 16 ning L\u00e4mmij\u00e4rves 14 kraadi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 15,
              "text": "saartel",
              "idx": 739,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Assoori saartel paiknev v\u00e4heliikuv k\u00f5rgr\u00f5huala ulatub \u00fcle Prantsusmaa Vahemere \u00e4\u00e4rde ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 22,
              "end": 29,
              "text": "saarele",
              "idx": 740,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Holz j\u00f5udis Santorini saarele eile hommikul ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 55,
              "text": "saartel",
              "idx": 741,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mis see spurt enam p\u00e4\u00e4stab , kui enamik Kanaari saartel aset leidnud veem\u00e4ngudest ja ringitormamisest on maha magatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 23,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 742,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ka P\u00e4rnu j\u00f5kke Reiu j\u00f5e suudmealal lasti 120 000 maimu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 69,
              "text": "j\u00f5gedele",
              "idx": 743,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ometi pole Ullmann rootslannana Norra m\u00e4gedele , metsadele , j\u00f5gedele ja koskedele p\u00f6\u00f6ranud sama suurt t\u00e4helepanu nagu filmi aluseks olnud samanimelise romaanitriloogia ( e . k ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 111,
              "text": "mere",
              "idx": 744,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5verate ninadega m\u00e4gedepoegi paistab olema sootuks rohkem kui neid , kelle n\u00e4ojooned v\u00f5iks p\u00e4rineda Balti mere \u00e4\u00e4rest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 56,
              "text": "saarele",
              "idx": 745,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "T\u00e4naseni ei tea t\u00e4pselt keegi , kui palju Nazino saarele inimesi on maetud ega nende nimesid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 139,
              "end": 143,
              "text": "mere",
              "idx": 746,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lennukis ajav\u00f6\u00f6ndeid \u00fcletades ja tuhandeid m\u00f5tteid m\u00f5lgutades ei saanud Vaino V\u00e4ljasel muidugi aimugi olla , et ka kaugel kodumaal , Balti mere kaldal t\u00f5usis tema hind iga tunniga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 32,
              "text": "saarest",
              "idx": 747,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ahvenamaa koosneb 65 000 saarest , saarekesest ja sk\u00e4\u00e4rist ning vaid 6500 neist kannab saare austavat nime ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 748,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Venemaal Pihkva j\u00e4rvel vajus kolmap\u00e4eval l\u00e4bi j\u00e4\u00e4 auto koos kolme kalamehega , kellest \u00fchel \u00f5nnestus p\u00e4\u00e4seda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 16,
              "text": "saared",
              "idx": 749,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saalomoni saared 18 , 46 , 132 ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 37,
              "end": 43,
              "text": "saared",
              "idx": 750,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hondurasele kuuluvad lisaks ka Bahia saared Kariibi meres , mis maailma suuruselt teise korallrahu osana on suurep\u00e4rane paik veealuse maailmaga tutvumiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "text": "j\u00e4rvedele",
              "idx": 751,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ei m\u00f6\u00f6du naljalt talip\u00fc\u00fcgihooaega , mil j\u00e4rvedele ja merelahtedele ei kiirustaks oma kalli tehnika m\u00fcrisedes p\u00e4\u00e4stjad , et murenenud j\u00e4\u00e4pankadelt h\u00e4dalisi kokku korjata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 114,
              "end": 118,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 752,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Esiteks sai Saksamaa pealinn Berliin nime meie esivanematelt , kes h\u00fc\u00fcdsid seda linna \u201c P\u00e4rna liiniks \u201d ; Niiluse j\u00f5gi sai ristitud , kui eesti meres\u00f5itjad seda n\u00e4hes \u00f5hkasid : \u201c Nii ilus ! \u201d ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 105,
              "text": "saarega",
              "idx": 753,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Meteoroloogiap\u00e4eval , 23. m\u00e4rtsil murdus Antarktikas lahti k\u00f5igi aegade suuruselt teine , Jamaica saarega pindalalt v\u00f5rdne j\u00e4\u00e4m\u00e4gi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 122,
              "end": 129,
              "text": "saarele",
              "idx": 754,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tal oli veel \u00f5nne , sest sotsialistliku Ida-Saksamaa ajakirjanike liidu Erfurdi osakond oli just kokku klopsinud vabaduse saarele s\u00f5itva leheneegrite grupi , kuhu leidus kohakene temalegi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 139,
              "text": "saartele",
              "idx": 755,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00e4dalalehe Bild am Sonntag arvestuste kohaselt kallineks rohelise poliitiku ettepaneku heakskiitmisel lennureis Saksamaalt Kanaari saartele 320 marka ja Tai Kuningriiki koguni 900 marka ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 77,
              "text": "j\u00f5gede",
              "idx": 756,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peipsi veeteedel on raskemini l\u00e4bitavad piirkonnad Peipsisse suubuvate j\u00f5gede suudmed , sealhulgas eriti Emaj\u00f5e suue ( Praaga ) ja niinimetatud Eesti v\u00e4ravad - kitsus Uhtinina ja Piirissaare vahel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 103,
              "text": "saarel",
              "idx": 757,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00e4isime kahes Hiina viiest erimajanduspiirkonnast - Xiamenis ja L\u00f5una-Hiina meres asuval Hainani saarel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 17,
              "end": 24,
              "text": "j\u00e4rvele",
              "idx": 758,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lisaks \" Luikede j\u00e4rvele \" v\u00f5ib Kaie K\u00f5rbi tantsu n\u00e4ha ka p\u00fchap\u00e4eval , 19 . oktoobril T\u0161aikovski balletis \" Uinuv kaunitar \" ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 61,
              "text": "merd",
              "idx": 759,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Meie saar on nagu pisike rohelist v\u00e4rvi lapp keset suurt merd ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 10,
              "end": 16,
              "text": "saarel",
              "idx": 760,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Portugali saarel teenitu t\u00e4iendab kenasti Eesti parima vehkleja auhinnakollektsiooni , kus on juba 1997. aasta EMi h\u00f5be- ja mulluse MMi pronksmedal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 138,
              "text": "mere",
              "idx": 761,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Needsamad meremehed aga teenisid Curacao saarel , kus nende \u00fclesanne oli Hollandi v\u00f5imude abistamine nn . narkos\u00f5ja pidamisel Kariibi mere regioonis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 140,
              "end": 144,
              "text": "mere",
              "idx": 762,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mowat , 78 , usub , et nood muistsed \u0161otlased , keda ta nimetab albaniteks - t\u00e4naseks juba maailmakaardilt kadunud rahvaks - purjetasid \u00fcle mere morsaluud otsides ja viikingite orjusest pagedes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 62,
              "text": "saartel",
              "idx": 763,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Looduskaitsjad on \u00fcritanud Georgei paaritada l\u00e4hematel saartel elavate teisest alaliigist noorte emastega , kuid k\u00f5ik katsed on seni Georgei tujutuse t\u00f5ttu nurjunud - temas ei \u00e4ratanud huvi ei hormoonravi ega see , kui aktiivset suguelu elavad kilpkonnapaarid tema l\u00e4hedusse toodi , et talle \" asja meelde tuletada \" ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 16,
              "text": "saartel",
              "idx": 764,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "10 m/s , saartel ja rannikul 12 . . ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 77,
              "end": 80,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 765,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Enamik selle juhtkirja lugejaid on pisikesest peast ka ise \u00f5hukesel tiigi- , j\u00f5e- v\u00f5i j\u00e4rvej\u00e4\u00e4l k\u00e4inud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 143,
              "end": 146,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 766,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sissetungi algul T\u0161et\u0161eeniasse kinnitasid Vene s\u00f5jav\u00e4elased , et v\u00f5tavad oma kontrolli alla vaid vabariigi tasase p\u00f5hjaosa ning rajavad Tereki j\u00f5e vasakkaldale sanitaarkordoni ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 139,
              "text": "saarele",
              "idx": 767,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Venemaa president Vladimir Putin suundus p\u00e4rast FSB aruande saamist Moskvast \u00e4ra : esimese koolip\u00e4eva \u00fcritused , visiidid Sahhalini saarele , Tokyosse ja New Yorki ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 52,
              "text": "mere",
              "idx": 768,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jaltas eile ja t\u00e4na toimuval L\u00e4\u00e4nemere ja Musta mere \u00e4\u00e4rsete riikide tippkohtumisel arutatakse nende maade koost\u00f6\u00f6d ja integreerumist XXI sajandil ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 15,
              "text": "saarele",
              "idx": 769,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Loodame saarele veel Radiolinja saada , \u201d lisas ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 71,
              "text": "saarel",
              "idx": 770,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siiski pidas ta oluliseks teada , kes on neli eestlast , kellega saarel tuleb koos aega veeta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 35,
              "text": "saar",
              "idx": 771,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kas pole nii , et enne tehakse saar metsast puhtaks , siis antakse Tallinnale suurte \u00e4rikeskuste ja pilvel\u00f5hkujate ehitamiseks , v\u00f5ib kunagisi arenguideid teades k\u00fcsida ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 88,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 772,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dche m\u00f5rra p\u00fc\u00fcgi\u00f5iguse tasu v\u00f5ib 300 kroonilt t\u00f5usta 5700 kroonini , mis on vajalik j\u00e4rve angerjavarude taastootmiseks tehtavate kulude katteks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 51,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 773,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Traditsiooniks kujunenud orelikontsert Leigo j\u00e4rvel k\u00fc\u00fcnalde ja l\u00f5kete kumas l\u00f5petas eile \u00f5htul selleaastase Leigo j\u00e4rvemuusika , kus tuhandetel muusikahuvilistel oli v\u00f5imalik osa saada viiest suurest kontserdist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 55,
              "text": "saarel",
              "idx": 774,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tema on pruutpaare registreerinud Kadrioru tiigi saarel , kuhu k\u00fclalisi veeti paatidega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 55,
              "text": "saarte",
              "idx": 775,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "42 matkahuvilist asus teele troopiliste Vahemere saarte poole ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 20,
              "text": "saartele",
              "idx": 776,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Enne Kreeka saartele s\u00f5itmist olid kuninglikud printsid n\u00e4dala ka kodumaisel puhkusel Walesis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "text": "mere",
              "idx": 777,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Venemaa ja Norra tuukrid j\u00f5udsid eile teha ava Barentsi mere p\u00f5hjas 108 meetri s\u00fcgavuses lebava aatomiallveelaeva keresse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 778,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dchest k\u00fcljest on hirm , et me reostame selle j\u00e4rve \u00e4ra ning keerame p\u00f6\u00f6rdumatult kihva niisuguse loodusharulduse ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 155,
              "text": "saarel",
              "idx": 779,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Bocelli ametliku kodulehe tuurikavas on peale Tallinna kontserdi kirjas veel vaid esinemised 19. juulil New Yorgi Central Parkis ja 26. juulil Capri saarel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 56,
              "end": 60,
              "text": "mere",
              "idx": 780,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ennem roostetagu see sealsamas kai \u00e4\u00e4res l\u00e4bi ja vajugu mere p\u00f5hja , kui et t\u00f5sta kaldale , kus praegu seisab niikuinii aiaga piiratud alal mitmesugune merenduskoli ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 42,
              "end": 47,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 781,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Miinimumprogrammi j\u00e4rgi tuleb igal aastal j\u00e4rve lasta v\u00e4hemalt miljon angerjamaimu v\u00f5i 200 000 ettekasvatatud angerjat , mis tagaks 30-40tonnise aastasaagi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 18,
              "text": "saarelt",
              "idx": 782,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00c4sja Malta saarelt inglise keele \u00f5pingutelt naasnud riigikogulane Tiit Mae s\u00f5idab varsti j\u00e4lle v\u00e4lismaale keeletundi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 54,
              "text": "mere",
              "idx": 783,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja eks v\u00f5ib ju siis \u00fchtlasi oletada , et paradiis mere kaldal polegi mitte kuskile kadunud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 31,
              "end": 37,
              "text": "merelt",
              "idx": 784,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5husooja oli 33 kraadi \u00fcmber , merelt puhus piki rada vastutuul ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 67,
              "text": "mered",
              "idx": 785,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00f5hjapooluse piirkonnas olid 55 miljonit aastat tagasi soojad mered , v\u00e4idavad rahvusvahelise ekspeditsiooni liikmed ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 97,
              "end": 105,
              "text": "saartega",
              "idx": 786,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5ige ja loogiline \u00fclesande p\u00fcstitus oleks olnud selline kuidas tagada 1. oktoobrist 2004 \u00fchendus saartega m\u00f5istliku piletihinnaga ja milline see m\u00f5istlik hind on ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 82,
              "text": "saarel",
              "idx": 787,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta osaleb n\u00e4item\u00e4nguringis , suvel teeb koos lastega kunstilaata , k\u00fcpsetab saarel kasvanud viljast ise leiba ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 115,
              "text": "merest",
              "idx": 788,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mis puutub hetkekriisi Linnaorkestris , siis ei maksa seda \u00fcle dramatiseerida - eks ka uute saarte kerkimine merest k\u00e4ib v\u00e4lgu ja m\u00fcrinaga ( korralikku dirigenti vajab aga iga orkester ; Lepalaan alustas kohe k\u00f5veriti , millest ka kirjutasin - paraku vaatas ta sellest vanas stiilis m\u00f6\u00f6da ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 69,
              "end": 74,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 789,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eriti eksootilise \u00f6\u00f6bimispaigana on korraldajad reklaaminud Viljandi j\u00e4rve ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 125,
              "text": "saarele",
              "idx": 790,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nii et kui keegi kuskil m\u00f5tleb , arvab v\u00f5i kirjutab , et Ruhnu saarel on diletandid , siis see inimene v\u00f5iks ise siia saarele tulla karu p\u00fc\u00fcdma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 71,
              "end": 75,
              "text": "mere",
              "idx": 791,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paej\u00e4rsaku alumisel astangul meetri k\u00f5rguselt k\u00f6ndistatud puud m\u00f5juvad mere poolt vaadates eriti v\u00f5ikalt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 41,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 792,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d5nnetus juhtus Saarde vallas N\u00f5mme j\u00e4rvel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "text": "saare",
              "idx": 793,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uus-Guinea saare idaosa ja l\u00e4hedalasuvaid saari h\u00f5lmav Paapua Uus-Guinea sai iseseisvaks 22 aastat tagasi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 111,
              "text": "mere",
              "idx": 794,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Paraku , kui kalad elusast peast \u00fcsna kenasti k\u00f5lbavad meres koos ujuma , siis konservina ajaksid nad vaid mere roisku t\u00e4is ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "text": "saare",
              "idx": 795,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seitsme saare Br\u00fcsseli kontor on \u00fcks paljudest seal t\u00f6\u00f6tavatest regionaalsetest esindustest , kuid esmakordselt on saared esindatud \u00fchiselt Euroopa Liidu asjaajamistes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 12,
              "text": "saart",
              "idx": 796,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seitse saart avavad Br\u00fcsselis esinduskontori"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "text": "saare",
              "idx": 797,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saarlased v\u00f5tsid oma saare tutvustamiseks kaasa saare \u00f5lu , hiidlased pakuvad leiba ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 14,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 798,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Viljandi j\u00e4rve rannakohvikus m\u00e4ngivad algusega kell 22 house'i DJ-d Rain Tolk , Eero Jakobson ja Dr . Valz ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "text": "merd",
              "idx": 799,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Esimest korda jahiga merd s\u00f5itev Eesti Mereakadeemia kadett Viivika hakkab juba juurdlema , kas sai ikka \u00f5ige elukutse valitud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 175,
              "end": 179,
              "text": "merd",
              "idx": 800,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kevad laekub nagu noor t\u00fctarlaps lillelises kleidis , karikakra- ja kanaperssep\u00e4rg peas ( kanaperse on ka \u00fcks karikakrataoline lill ) , p\u00e4ikene kuldab oma elustavate kiirtega merd ja vanalinna maalilisi punaseid kivikatuseid , ilusad poisid kasutavad vabu hetki , et p\u00fc\u00fcda oma n\u00e4ole naturaalset p\u00e4evitust ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 183,
              "end": 187,
              "text": "mere",
              "idx": 801,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00fchap\u00e4eva hommikul Leesi k\u00fclas asuvas suvekodus m\u00e4ngides kadunuks j\u00e4\u00e4nud Tallinnas elava Indrek Taeli otsimiseks kaasas politsei eile hommikul ka 21 Kose p\u00e4\u00e4stekompanii t\u00f6\u00f6tajat ning mere kohale saadeti helikopter ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "text": "j\u00e4rv",
              "idx": 802,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tamsalu valla \u00fche suurima t\u00f6\u00f6andja soov j\u00e4rv osta tekitas kohalikes elanikes suure vastuseisu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 31,
              "text": "saartel",
              "idx": 803,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti kultuuri on F\u00e4\u00e4ri saartel tutvustamas Eesti Nukuteater lavastusega \" P\u00f6ial-Liisi \" , muusikud Villu Veski ja Tiit Kalluste ning tekstiilikunstnik Liivia Le\u0161kin ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 33,
              "text": "saared",
              "idx": 804,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Arvan , et ikkagi Eestimaa saared . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 805,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Valgamaal uppus m\u00f6\u00f6dunud neljap\u00e4eval traktoriga j\u00e4rve s\u00f5itnud mees ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 24,
              "text": "saartelt",
              "idx": 806,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00d6\u00f6sel Ahvenamaa saartelt ida poole kiirustanud aktiivne ts\u00fcklon viib suurema saju Baltimaadelt Venemaale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 110,
              "end": 117,
              "text": "saarele",
              "idx": 807,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Oleme kasutanud n\u00e4dalavahetustel Falcki teenuseid , kuid sellest pole palju abi , kui nad oma autoga ainult saarele tiiru peale teevad ja k\u00f5ik , \" \u00fctles ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 48,
              "text": "meri",
              "idx": 808,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Hirm oli , aga usaldasime ilmateadet , et meri v\u00e4ga k\u00f5rgele ei t\u00f5use , \" \u00fctles juhataja Enna Kallasvee ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 25,
              "end": 28,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 809,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kalamehi vooris autodega j\u00f5e \u00e4\u00e4rde teisip\u00e4eva l\u00f5unani ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 810,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hariliku veeseisu ajal l\u00e4heb j\u00f5gi \u00c4mmaaugu koopast alla , voolab poolteist kilomeetrit paekihtide vahel ja tuleb Veet\u00f5usme allikatest v\u00e4lja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 11,
              "text": "saart",
              "idx": 811,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuigi saart l\u00e4\u00e4ne-idasuunas l\u00e4bival nn . rohelisel joonel peab valvet \u00dcRO rahuvalvekontingent , toimuvad aeg-ajalt ikka m\u00f5ned intsidendid , mis vahel l\u00f5pevad ka surmaga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 14,
              "text": "saarel",
              "idx": 812,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00fc\u00fcd on saarel ka kaks puurkaevu , millest \u00fche puurimine oli ette n\u00e4htud keskusehoone rajamise projektiga ja mis annab vett samuti sadama majandamiseks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 85,
              "text": "meres",
              "idx": 813,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Supelasutuse taha otsustati rajada ka P\u00e4rnu esimene rand , kus inimesed saaksid meres ujuda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 21,
              "text": "saarega",
              "idx": 814,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Laeva\u00fchenduse saarega tellib valitsus Saaremaa Laevakompaniilt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 102,
              "text": "saarega",
              "idx": 815,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lees-Leesmaa \u00fctles , et kompanii on kaalunud Vormsi liinile v\u00e4iksema laeva ostmist , et pidada saarega \u00fchendust ajal , mil veeseis ei luba suurel parvlaeval s\u00f5ita ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 48,
              "text": "saarele",
              "idx": 816,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Veel lubab V\u00e4hi , et Kaberneeme sadamast saarele s\u00f5itjaid instrueeritakse keskkonnas\u00f5bralikkusele : \" Kindlasti ei tohi segada ja hurjutada seal viibivaid linde ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 40,
              "text": "j\u00e4rvest",
              "idx": 817,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aga nendesse voolas see \u00dclemiste j\u00e4rvest , kus ei peetud kinni mingist t\u00e4nap\u00e4eva m\u00f5iste kohasest sanitaarre\u017eiimist - ujutati ja joodeti loomi jms ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "text": "j\u00f5el",
              "idx": 818,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui tuul peksis j\u00f5el palgid kaugele , tuli k\u00e4ia neid ka taga ajamas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 34,
              "end": 41,
              "text": "saarele",
              "idx": 819,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vihjab vaid , et elas teisiti kui saarele j\u00e4\u00e4nud Robinsonid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 38,
              "text": "saartele",
              "idx": 820,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peaauhind on perereis Kanaari saartele , iga n\u00e4dal loositakse v\u00e4lja perereis Serena veeparki , jalgratas ja rulluisud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 33,
              "text": "mere",
              "idx": 821,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta lisab , et olulised on ka mere l\u00e4hedus ning turvaelemendid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 102,
              "text": "meredel",
              "idx": 822,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1990 . aastatel , p\u00e4rast Euroopa m\u00fc\u00fcride langemist on kirjanikud k\u00fcll laevaga reisinud Euroopa meredel , kuid nii laialdase osav\u00f5tjaskonnaga kirjanike rahvusvaheline \u00fchis\u00fcritus on esmakordne ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 50,
              "text": "merest",
              "idx": 823,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Laadal valitakse alati ka parim haakrik ehk merest v\u00e4lja uhutud ese ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 82,
              "text": "merele",
              "idx": 824,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seekord kutsusime koos Hawaii Expressiga aeroobikatreener Riina Suhhotskaja merele veelauaga s\u00f5itma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 36,
              "text": "j\u00e4rvele",
              "idx": 825,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Uue v\u00f5imu meeleheaks aerutas j\u00e4rvele , uputas piibli \u00e4ra ja hakkas kommunistiks , poja pani miilitsaks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 94,
              "end": 99,
              "text": "saare",
              "idx": 826,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti Hasartm\u00e4ngude Korraldajate Liidu ( EHKL ) projektijuht Jaak Urm kinnitab , et mandri ja saare vahelise sillata ei tuleks Aegnal kasiinopidamisest midagi v\u00e4lja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 119,
              "end": 124,
              "text": "saare",
              "idx": 827,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Lugesin v\u00e4ga head kommentaari kuskilt , et kui inimene l\u00e4heb kasiinosse ja m\u00e4ngib seal kogu raha maha , siis kuidas ta saare pealt tagasi saab ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 52,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 828,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mitu surnukeha peitis ta Green Riveri ( Rohelise j\u00f5e ) \u00e4\u00e4rde ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 131,
              "end": 135,
              "text": "meri",
              "idx": 829,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kinnistute v\u00e4\u00e4rtust m\u00f5jutavad oluliselt n\u00e4iteks kommunikatsioonide ( teed , elekter ) l\u00e4hedus , kaugus k\u00fcladest , looduskeskkond , meri ja ranna seis , \u00fcmbritsevad metsad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 38,
              "end": 44,
              "text": "merele",
              "idx": 830,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Muuga sadamast 27 000 tonni masuudiga merele l\u00e4inud Malta tanker , mis s\u00f5itis otsa Gibraltari kaubalaevale , on n\u00fc\u00fcd j\u00e4\u00e4s triivinud Soome naftat\u00f5rjealale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 74,
              "text": "mere",
              "idx": 831,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ali bin Ladeni lihtne pulmatseremoonia toimus kolmap\u00e4eva \u00f5htul Punase mere \u00e4\u00e4res Jiddah'linnas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 278,
              "end": 284,
              "text": "saarel",
              "idx": 832,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00ab Paris Match \u00fcletas igasuguse piiri ja tuleb paika panna , \u00bb pahvatas Nicolas Sarkozy partei aseesimees Herve Mariton ja lisas , et tolle n\u00e4dalalehe on juba oma eraelu avalikustamise eest kohtusse kaevanud endine peaminister Jean-Pierre Raffarin ( fotod luksuspuhkusest Kreeta saarel ) ja minister Jean-Louis Borloo ( \u00fclesv\u00f5tted rajust n\u00e4dalal\u00f5pust ilma abikaasata ) ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 102,
              "text": "saarte",
              "idx": 833,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saksamaa 12. aprilli 1994. aasta taotluses esitatud teabele , mille alusel mandri ja Ida-Friisi saarte vahelised regulaarliinid vabastati komijoni otsusega  3  direktiivi 93/75/EM\u00dc artikli 5 l\u00f5ike 4 kohaldamisest , on lisatud 23. veebruari 1996. aasta teatis regulaarliinide kohta mandri ja P\u00f5hja-Friisi saarte vahel ; selles teatises palus Saksamaa komisjonil vabastada relulaarliinid Dageb\u00fclli ja Wittg\u00fcni ( Amrumi saar ) ning Sch\u00fcttsieli ja Hallig Langenessi vahel , mille \u00fcles\u00f5iduajad on 2 tundi ;"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 62,
              "end": 66,
              "text": "j\u00f5ed",
              "idx": 834,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "3270 Chenopodium rubri- ja Bidention-kooslustega mudakaldased j\u00f5ed"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 148,
              "end": 154,
              "text": "saarel",
              "idx": 835,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kellele on vaja enne l\u00e4henevaid valimisi Kihnu seaduslik vallavanem , tulihingeline Kihnu kooli g\u00fcmnaasiumiks \u00fcmberkujundaja , Kihnu teedeehitaja , saarel uute t\u00f6\u00f6kohtade asutaja rajalt maha v\u00f5tta ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 20,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 836,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kalarikas Pedja j\u00f5gi"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 45,
              "end": 50,
              "text": "j\u00f5est",
              "idx": 837,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "2001. aasta kevadel p\u00fc\u00fcdis Evald Turro Pedja j\u00f5est 13kilose haugi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "text": "merd",
              "idx": 838,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" S\u00f5itsime sadamast v\u00e4lja , j\u00f5udsime keset merd ja j\u00e4ime seisma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 26,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 839,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja vaatan aknast oma j\u00e4rve peale ... \u00bb"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 75,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 840,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Skorpion \u00fctleb konnale : sa oled poole kohaga vesielukas , vii mind \u00fcle j\u00f5e ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 113,
              "text": "j\u00f5ge",
              "idx": 841,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "( 7 ) Laenguid tuleb l\u00f5hata suunaga j\u00f5e keskkohast kalda poole , j\u00e4rsu kalda poolt lauge kalda poole ja piki j\u00f5ge vastu voolu suunda ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 25,
              "text": "merel",
              "idx": 842,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "c ) k\u00f5iki juhtumeid merel , mis m\u00f5jutasid v\u00f5i oleksid v\u00f5inud m\u00f5jutada laeva pardal olevate t\u00f6\u00f6tajate ohutust ja tervist , kirjeldatakse \u00fcksikasjalikult asjaomastele p\u00e4devatele asutustele edastatavates aruannetes ja need m\u00e4rgitakse hoolikalt ja \u00fcksikasjalikult laeva logiraamatusse , kui siseriiklike \u00f5igusaktidega n\u00f5utakse niisuguse logiraamatu pidamist k\u00f5nealust liiki laeval , v\u00f5i kui logiraamatut ei peeta , selleks etten\u00e4htud dokumenti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 104,
              "text": "saartelt",
              "idx": 843,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Seej\u00e4rel esindas George Speight Ameerika \u00dchendriikide kompaniid , mis tahtis hakata v\u00e4\u00e4rispuitu saartelt v\u00e4lja vedama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 45,
              "text": "mere",
              "idx": 844,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Potidpannid kaasas , l\u00e4hevad nad kas v\u00f5i mere \u00e4\u00e4rde piknikule ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 76,
              "end": 81,
              "text": "merel",
              "idx": 845,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Piirivalve pressiesindaja s\u00f5nul ei vajanud p\u00e4ev otsa tugeva p\u00f5hjatuule k\u00e4es merel olnud mehed arstiabi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 46,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 846,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aianduskeskus Ceres avas Tallinnas Harku j\u00e4rve \u00e4\u00e4res esimese etapi oma uuenevast keskusest , 1000ruutmeetrise m\u00fc\u00fcgipinna ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 105,
              "end": 111,
              "text": "saarte",
              "idx": 847,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jaapani rahvuslikult meelestatud organisatsioonid korraldasid eile ka Vene saatkonna ees piketi , n\u00f5udes saarte tagastamist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 135,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 848,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00bb Teisip\u00e4eval k\u00fclastas president Oscar Berger \u00f5nnetuspaika , mis asub pealinnast 186 km l\u00e4\u00e4nes turistide seas populaarse Atitlani j\u00e4rve \u00e4\u00e4res ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 14,
              "text": "saarel",
              "idx": 849,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00f5i maa saarel pantinud ja v\u00f5tnud \u00fc\u00fcratu laenu , et 40 aastat panka orjata ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 95,
              "end": 99,
              "text": "mere",
              "idx": 850,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Rabahane arvas WI loendist v\u00e4lja p\u00f5hjusel , et tal pole seost riskialade ehk Musta ja Egeuse mere ning L\u00f5una \u2013 Uuraliga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 60,
              "end": 68,
              "text": "saartele",
              "idx": 851,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja Ligi kurdab , et p\u00f5genes Eestist ja v\u00f5tab suuna Vahemere saartele , sest Eestis kehtestati astmeline tulumaks ja maksuamet on niipalju kosunud , et ka maksupettus on riskantne \u00fcritus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "text": "mere",
              "idx": 852,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Kokku on Sillam\u00e4el mere \u00e4\u00e4rde kuhjatud 8 miljonit tonni j\u00e4\u00e4tmeid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 223,
              "end": 229,
              "text": "saarte",
              "idx": 853,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00e4esolevaga lubatakse Hispaanial anda Kanaari saartele tubaka tootmiseks piirkondlikku abi Kanaari saartel lisaks m\u00e4\u00e4rusega ( EM\u00dc ) nr 727/70 kehtestatud toetusele , tingimusel et t\u00e4iendav abi ei p\u00f5hjusta diskrimineerimist saarte tootjate vahel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 18,
              "text": "saarte",
              "idx": 854,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Egeuse mere saarte talumajapidamistes ilmneb olulisi struktuurilisi n\u00f5rkusi , millest tulenevad erilised raskused ; seet\u00f5ttu on vaja teha hulk erandeid teatavat liiki struktuuriabi andmist piiravatest v\u00f5i keelavatest eeskirjadest ;"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 10,
              "text": "mere",
              "idx": 855,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Musta mere loodeosas algasid eile NATO ja rahupartnerlusprogrammi riikide merev\u00e4e\u00f5ppused \" Cooperative Partner \" ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 80,
              "text": "saarte",
              "idx": 856,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Neljandat aastat on kogu laevaliikluse korraldamine mandri ja L\u00e4\u00e4ne-Eesti saarte vahel antud liinilepingu alusel Saaremaa meeste k\u00e4tte ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 308,
              "end": 316,
              "text": "saartele",
              "idx": 857,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "vastavalt osutatud lisa punktile 7.2 tuleb sellised meetmed hoolikalt kohandada Kanaari saarte siseturu oludega v\u00e4ltimaks mis tahes kaubandush\u00e4ireid ning p\u00f5him\u00f5tteliselt tuleb nende kasutamist piirata m\u00e4\u00e4ruse ( EM\u00dc ) nr 1911/91 artiklis 6 s\u00e4testatud \u00fchise tollitariifistiku astmeliseks kohaldamiseks Kanaari saartele etten\u00e4htud \u00fcleminekuperioodiga ; seep\u00e4rast tuleks \u00fcleminekuperioodi l\u00f5pus p\u00e4rast k\u00f5nealuse impordi olukorraga tutvumist kehtestada s\u00e4tted meetmete kasutamise v\u00f5imaliku pikendamise kohta p\u00e4rast osutatud perioodi l\u00f5ppemist ;"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 12,
              "text": "mere",
              "idx": 858,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ohhoota mere p\u00f5hjaosa , Hokkaido"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 179,
              "end": 185,
              "text": "merest",
              "idx": 859,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Merest p\u00fc\u00fctud liikide puhul v\u00f5ivad liikmesriigid anda loa , et nende m\u00fc\u00fcgil l\u00f5pptarbijale ei m\u00e4rgita tootmismeetodit , kui tootenimetusest ja p\u00fc\u00fcgipiirkonnast ilmneb , et need on merest p\u00fc\u00fctavad liigid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 93,
              "end": 98,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 860,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Nimelt sukeldusid Shotimaal 19. juulil 1913. aastal , teel koju kohalikust pubist Davonshire j\u00e4rve Doug McMillan ja Henry Willbury selgitamaks , kes on kangem mees hinge kinni pidama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 75,
              "text": "saartelt",
              "idx": 861,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kas \" Lendas \u00fcle k\u00e4opesa \" indiaanlane polnud hoopiski \u00e4kki Hawaii saartelt ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 41,
              "text": "j\u00f5eni",
              "idx": 862,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja kuhu viib siis udus eksleja tee- j\u00f5eni v\u00f5i j\u00e4rveni , mere v\u00f5i ookeanini , k\u00f5rbe v\u00f5i sooni , m\u00e4etipu v\u00f5i kuristikuni- seda teab vaid P , m\u00e4ngleva kergusega suunda muutes ja uut kurssi v\u00f5ttes ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 52,
              "text": "saart",
              "idx": 863,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vormsi , see on \u00fcks suur ja umbes 30 v\u00e4iksemat saart , kokku 93 km2 kuiva maad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 69,
              "text": "merele",
              "idx": 864,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Norra p\u00e4evaleht Aftonposten kirjutas eile , et Sleipner tohtis merele minna vaid kuni meetrik\u00f5rguste lainetega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 144,
              "end": 150,
              "text": "saarte",
              "idx": 865,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Laevade punkerdamisega tegelevalt NT Marinelt ostis \u201d Tammsaare \u201d eelmise aasta 28 . oktoobril Raven Servise INC , mis on registreeritud Bahama saarte \u00fchenduses asukohaga New Providence'i saarel Nassaus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 62,
              "text": "saare",
              "idx": 866,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "( 9 ) Lageraielankidele j\u00e4etakse 20-70 m\u00e4nni , arukase , saare v\u00f5i tamme seemnepuud \u00fche hektari kohta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 14,
              "text": "saarele",
              "idx": 867,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Mine saarele sa ! \" laulis 160pealine Valga publik kaugetele k\u00fclalistele v\u00f5idujoovastuses ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 132,
              "end": 138,
              "text": "saarel",
              "idx": 868,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Minoilise kultuuri \u00fcks t\u00e4htsamaid m\u00e4lestusm\u00e4rke v\u00e4ljaspool Kreetat on v\u00e4ljakaevatud Akrotiri linn vulkaanilisel Thera ( Santorini ) saarel , mis 1450. aasta paiku e.m.a."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 156,
              "end": 159,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 869,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mitmekorruselised akendeta majad olid pimedad ( l\u00e4bi mitme korruse rajati nn. valguskaeve ) ja meenutasid koobastikku v\u00f5i ettearvamatult hargneva maa-aluse j\u00f5e kuivanud s\u00e4ngi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 73,
              "text": "merele",
              "idx": 870,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Purjetajad \u00fctlevad , et kui tahad merd k\u00fcnda , siis mine purjekaga merele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 63,
              "text": "saare",
              "idx": 871,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peab \u00fche m\u00f5nusa pikniku ja tagasi tuleb siis , kui Abruka saare lood vaadatud ja ilu nauditud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 35,
              "text": "saarel",
              "idx": 872,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ma olin eelmises elus Borneo saarel kitsekarjus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 243,
              "end": 251,
              "text": "saartele",
              "idx": 873,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4ikese kustumisel oleks siiski ka h\u00e4id k\u00fclgi : p\u00e4ikesepistet ei saaks , nahav\u00e4hki ei tekiks , \u00f5lu ei l\u00e4heks soojaks , siis saaks paremini P\u00e4ikese ehitust uurida , ei peaks muretsema ultraviolettkiirguse p\u00e4rast , ei pea puhkusem\u00f5nusid Kanaari saartele otsima minema - k\u00f5ikjal on ju sama temperatuur !"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 53,
              "text": "j\u00f5ge",
              "idx": 874,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesm\u00e4rgiks on kogu seltskond saada teisele poole j\u00f5ge ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 47,
              "text": "saarel",
              "idx": 875,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00ab White force \u00bb  -Inimesesd - Blackmooni saarel elavad inimesed"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 109,
              "end": 113,
              "text": "mere",
              "idx": 876,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jaheda tuule eest varju pakkuvad soojad ja s\u00fcdamlikud restoranid ja poekesed , pikad jalutusk\u00e4igud metsas ja mere \u00e4\u00e4res , m\u00fcstiline naabersaar F\u00e4ro emotsionaalselt ei j\u00e4\u00e4 pikk n\u00e4dalal\u00f5pp Gotlandil mingil juhul alla Egiptuse rannahotellidele ja basseinidele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 31,
              "text": "saartel",
              "idx": 877,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tonga on Vaikse ookeani saartel asuv 115 000 elanikuga pisikuningriik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 48,
              "end": 53,
              "text": "saare",
              "idx": 878,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Homo erectuse esimene leid tehti 1891. a. Jaava saare idaosas Trinili paikkonnas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 166,
              "end": 170,
              "text": "meri",
              "idx": 879,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Muuga s\u00f6eterminali rajamiseks kaevas s\u00fcvenduslaev Coastway 2003. aasta l\u00f5pus Merko Ehituse \u00fclesandel Prangli saare juures merep\u00f5hjast liiva , selle tagaj\u00e4rjel hakkas meri saart l\u00f5hkuma ning uhas minema Liivs\u00e4\u00e4re neeme ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 30,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 880,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Meriv\u00e4lja tee l\u00e4heb Pirita j\u00f5e silla ja Randvere tee vahel remonti mai alguses ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 70,
              "end": 75,
              "text": "merel",
              "idx": 881,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Komisjon juhtis t\u00e4helepanu ka Estonia \u00fclem\u00e4\u00e4rasele kiirusele tormisel merel , mis soodustas visiiri \u00e4rakukkumist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "text": "mere",
              "idx": 882,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcleujutused , j\u00e4\u00e4 pealetung , pidev tuul , mere hais ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 13,
              "text": "meres",
              "idx": 883,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kariibi meres asuva Haiti saare elanikud j\u00e4\u00e4dvustasid videolindile taevas lennanud kaks objekti , mis nende s\u00f5nul v\u00f5isid UFOd olla ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 111,
              "text": "j\u00f5el",
              "idx": 884,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tuhanded Emaj\u00f5e \u00e4\u00e4rde uut sajandit vastu v\u00f5tma kogunenud tartlased n\u00e4gid , kuidas lubatud v\u00f5imsaid l\u00f5kkeid j\u00f5el , viit Emaj\u00f5e keskuse hoonel t\u00f5usvat megavulkaani ja seina m\u00f6\u00f6da langevat tulekoske asendas kahvatu tulev\u00e4rk ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 13,
              "text": "mere",
              "idx": 885,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samas on mere \u00e4\u00e4res piisavalt t\u00f5siseid keskkonnaprobleeme , mille lahendamisel saaksid keskkonnakaitsjad t\u00f5sta oma autoriteeti ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 7,
              "end": 11,
              "text": "mere",
              "idx": 886,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Egeuse mere l\u00f5unaosas Karpat-hose saare kohal p\u00f5rkasid eile kokku Kreeka ja T\u00fcrgi h\u00e4vitaja , teatas Kreeka kaitseministeerium ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 24,
              "text": "merele",
              "idx": 887,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "tutkit , kui ikka merele mingi junn peaks alt vedama siis hakkab see vaikselt juba marga hauda looma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 104,
              "text": "j\u00e4rvel",
              "idx": 888,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Regulaarselt s\u00f5idetakse krossikatega , nii piigi kui krossinaelaga , ka J\u00e4rlepa m\u00f5isa taga oleval j\u00e4rvel - eestvedajateks ringrajas\u00f5itjad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 107,
              "end": 113,
              "text": "merest",
              "idx": 889,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kortermaja v\u00f5ib ehitada 50 m kaugusele kaldast , praeguse planeeringu kohaselt j\u00e4\u00e4vad majad 10 m kaugusele merest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 75,
              "end": 82,
              "text": "saarele",
              "idx": 890,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Parvlaevaliiklus toimis graafiku kohaselt ja elektrikud said hommikul kohe saarele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 54,
              "text": "j\u00f5ge",
              "idx": 891,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Mari teretab metsa , kui ta sinna astub , teretab j\u00f5ge , kui ta sellest \u00fcle l\u00e4heb ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 103,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 892,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "6. augustil j\u00f5ustus Eesti ja Venemaa vaheline kokkulepe laevaliiklusest Peipsi , L\u00e4mmi- ja Pihkva j\u00e4rve vesikonnas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "text": "meri",
              "idx": 893,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "See on k\u00fcla , kus pole p\u00f5llumaad , on vaid meri ja mets ja palju kive ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 27,
              "text": "mereni",
              "idx": 894,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Jaak S\u00fcnti majast on mereni paarsada meetrit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 18,
              "text": "saarel",
              "idx": 895,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00f5hikool on saarel olnud 1930. aastaist ja vallavanem soovib , et see j\u00e4\u00e4kski nii ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 67,
              "end": 71,
              "text": "meri",
              "idx": 896,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00f5ukogude ajal oli rannak\u00fclas v\u00f5i sadamalinnakeses elada nuhtlus \u2013 meri k\u00e4e juures , ligi ei p\u00e4\u00e4se ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 18,
              "text": "meri",
              "idx": 897,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Esiteks , kui meri on parajalt paksu j\u00e4\u00e4kilbi all , hakkavad autod sealt igal juhul \u00fcle vurama ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 55,
              "end": 59,
              "text": "mere",
              "idx": 898,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teeviit enne Virtsu sadamat teavitab , et peagi kerkib mere kaldale Eesti esimene moodne tuulepark , kus toodavad rohelist energiat kolm tuulegeneraatorit Saksamaalt ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 72,
              "end": 76,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 899,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Linnujahi esimesel p\u00e4eval lasid jahimehed lausa ornitoloogide silme all j\u00f5gi- ja r\u00e4usktiirusid , kes on kaitsealused linnud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 118,
              "end": 123,
              "text": "merel",
              "idx": 900,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Tahaks , et oleks j\u00e4rjepidev treening , kus talvel tegeldakse \u00fcldf\u00fc\u00fcsilise ja teoreetilise osaga ning suvel k\u00e4iakse merel , \" \u00fctles Viiret ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 113,
              "end": 118,
              "text": "saare",
              "idx": 901,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sel n\u00e4dalal toimuv Viljandi folgipidu on laiema joonega , ehe ja oma Hiiu Folk on eelk\u00f5ige m\u00f5eldud hiidlastele , saare k\u00fclalistele ja naabritele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 158,
              "end": 163,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 902,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tema armee piiras Leningradi ja tegi Hitlerile 1943. aasta s\u00fcgisel ettepaneku taanduda plaanip\u00e4raselt , \u00e4ra vedades k\u00f5ik oma laod ja varud Narva j\u00f5e , Peipsi j\u00e4rve , Pihkva Velikaja j\u00f5e joonele ning v\u00f5tta seal p\u00fcsikaitse sisse ja kaitsta Baltikumi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 158,
              "end": 163,
              "text": "saare",
              "idx": 903,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Just seet\u00f5ttu on Kassari arengukavat\u00f6\u00f6 ka k\u00f5ige p\u00f5hjalikum ja SAPARDi 6. meetmele kavatsevad k\u00fclainimesed esmaj\u00e4rjekorras esitada Kassari seltsimaja , mis on saare seltsielu s\u00fcdameks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 60,
              "text": "saared",
              "idx": 904,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "- Itaalia : P\u00f5hja- ja Kesk-Itaalia , L\u00f5una-Itaalia ja saared ,"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 37,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 905,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Avaldusest loen v\u00e4lja , et Narva j\u00f5gi oli juba 5000 aastat tagasi demokraatia piiriks ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 68,
              "text": "saar",
              "idx": 906,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Te \u00fctlesite , et saare erinevus muust maast seisneb selles , et saar on \u00fcmbritsetud veekoguga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 42,
              "text": "merest",
              "idx": 907,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Eesti meremehed s\u00f5itsid ju ka Balti merest v\u00e4lja ja pidid t\u00f5en\u00e4oliselt olema niisuguste asjadega kursis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 14,
              "end": 19,
              "text": "saart",
              "idx": 908,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kaks suuremat saart on Ida-Falkland ja L\u00e4\u00e4ne-Falkland ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 74,
              "end": 81,
              "text": "saartel",
              "idx": 909,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sertifikaaditaotluse ja sertifikaadi lahtrisse 24 tehakse m\u00e4rge \u201c Kanaari saartel kasutatav sertifikaat \u201d ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 135,
              "text": "saartele",
              "idx": 910,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00e4dev asutus korraldab tarnepiirangute s\u00fcsteemi nii , et oleks v\u00f5imalik artikli 10 l\u00f5ikes 1 osutatud koguste tarnimine Kanaari saartele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 38,
              "text": "saart",
              "idx": 911,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui n\u00e4iteks uurida atlasest Maui saart , v\u00f5ib vaadata videoklippe surfamisest , sukeldumisest v\u00f5i rannas ujuvatest kirevatest kaladest ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 65,
              "end": 70,
              "text": "j\u00f5est",
              "idx": 912,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "USA armee kinnitas eile , et kolmap\u00e4eval Bagdadi l\u00e4hedal Eufrati j\u00f5est leitud surnu oli \u00fcks kolmest kadunud USA s\u00f5durist ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 84,
              "text": "mere",
              "idx": 913,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tegemist oli rootslaste korraldatud 36-tunnise rutiinse \u00f5ppusega , mille k\u00e4igus mere kohal patrullivad eri riikide lennukid fikseerisid k\u00f5ike liikuvat ja liikumatut ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 199,
              "end": 203,
              "text": "mere",
              "idx": 914,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "K\u00f5ige rohkem aga ilmselt need kunagised EKP rajoonikomiteede sekret\u00e4rid ja instruktorid , kellele langes osaks \u00f5nn v\u00f5i \u00f5nnetus saada n\u00f5ukogude v\u00f5imult eriprojekti j\u00e4rgi ehitatud korter , suvilakrunt mere \u00e4\u00e4res ja ka eramukrunt kuskil natuke v\u00e4ljaspool Tallinna ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 64,
              "end": 68,
              "text": "mere",
              "idx": 915,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "N\u00d5UKOGU M\u00c4\u00c4RUS ( E\u00dc ) nr 2549/2000 , millega kehtestatakse Iiri mere ( ICES VIIa rajoon ) tursavarude taastamise t\u00e4iendavad tehnilised meetmed 17. november 2000"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 87,
              "text": "saarte",
              "idx": 916,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Futureman meenutab nii oma v\u00e4limuselt kui muusikale p\u00fchendumiselt m\u00f5nd L\u00f5unamere saarte \u0161amaani , kes on emigreerunud rahvaste ja kultuuride paabelisse Ameerikas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 106,
              "end": 111,
              "text": "meres",
              "idx": 917,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tarand r\u00e4\u00e4kis oma isast , Savisaarel juhtus prohmakas - L\u00e4ti ja Leedu lippe eretas samuti sinimustvalgete meres , Edgar aga k\u00f5mistas , et meie lipu gammas puudub vere ja v\u00e4givalla v\u00e4rv punane ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 72,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 918,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "70ndatel maaparandajate s\u00fcvendatud kanalis voolab Emaj\u00f5e poole Pori j\u00f5gi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 16,
              "text": "saare",
              "idx": 919,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Manhattani saare , kus kaubanduskeskus asus , avastas 17. sajandil Henry Hudson 11. septembril ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 90,
              "end": 95,
              "text": "merel",
              "idx": 920,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ma windsurfan aga seda n\u00fc\u00fcd k\u00fcll ei saa putsis alaks nimetada , ma parema meelega kihutan merel ja teen \u00f5hulende kui m\u00e4ngin jalkat v\u00f5i kossu"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 5,
              "end": 11,
              "text": "merele",
              "idx": 921,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Neid merele saata ongi kuritegu ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 181,
              "end": 188,
              "text": "saarele",
              "idx": 922,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Sellest suvest j\u00f5ustuvas m\u00e4\u00e4ruses , mille Ruhnu vallavolikogu teisip\u00e4eval heaks kiitis , on t\u00e4psemalt \u00f6eldud , et teaduslikult p\u00f5hjendamata alustel on v\u00f5\u00f5rloomaliikide sissetoomine saarele keelatud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 53,
              "end": 58,
              "text": "saare",
              "idx": 923,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Puksiir kaotas t\u00fchja pargase \u00e4ra 29. novembril Ruhnu saare all , kust see kandus tormituultega Saaremaa rannikule ja jooksis S\u00f5rves Vintri k\u00fcla all madalikule kinni , kirjutas Meie Maa ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 64,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 924,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\" Terve tiim on valvel ja Anu paneb k\u00e4te j\u00f5ul m\u00f6\u00f6da k\u00f6it \u00fcle j\u00f5e nagu v\u00e4le orav ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 80,
              "end": 84,
              "text": "merd",
              "idx": 925,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Alates eilsest istub P\u00e4rnu Kuursaali k\u00f5rval murul ja t\u00f5mbab l\u00f5\u00f5tsa m\u00f5tisklevalt merd silmitsev Raimond Valgre pronkskuju ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 11,
              "end": 15,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 926,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "nuta mulle j\u00f5gi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 22,
              "text": "saartel",
              "idx": 927,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aeg-ajalt tuli saartel paduvihma ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 13,
              "end": 19,
              "text": "saarel",
              "idx": 928,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kuigi n\u00e4gime saarel veedetud aja jooksul vaid kahte kergemat avariid , on l\u00e4\u00e4nepoolkeralt p\u00e4rit turistidel siiski m\u00f5istlikum kohalikke autojuhte v\u00f5i \u00fchiss\u00f5idukeid kasutada ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 79,
              "end": 82,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 929,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kindlasti loevad vanemad s\u00f5nad peale juba s\u00f5imeealistele , aga kui laps seisab j\u00f5e \u00e4\u00e4res , kus p\u00e4ikese k\u00e4es sillerdav vesi ja m\u00f5ni hulpiv puuront n\u00e4ivad nii ahvatlevana , ei pidurda tema fantaasiamaailma \u00fchegi vanema kunagi k\u00f5lanud karm s\u00f5na ohtude kohta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 172,
              "end": 176,
              "text": "mere",
              "idx": 930,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kes v\u00f5taks t\u00f5siselt n\u00e4iteks pealtn\u00e4ha sinivaalade kaitsmisele p\u00fchendatud veebisaiti , mille esik\u00fcljel teatatakse \u00ab Tere , meie oleme vaalap\u00e4\u00e4stjad ja meile \u00f5udselt meeldib mere \u00e4\u00e4res k\u00e4ies Zune'ist muusikat kuulata ! \u00bb  ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 64,
              "text": "saartel",
              "idx": 931,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Soome klubivuti valitseja Valkeakoski Haka piirdus F\u00e4\u00e4ri saartel Torshavniga heideldes 1 : 1 viigiga ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 8,
              "end": 14,
              "text": "saarte",
              "idx": 932,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Esimene saarte folkloorip\u00e4ev avatakse Mustjala pulmaga"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 30,
              "end": 34,
              "text": "mere",
              "idx": 933,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Meri on meil Soomega \u00fchine ja mere keskkonnaolusid aitas vaagida Saaristo mereuurimisjaama juhataja  Ilppo Vuorinen  ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 9,
              "end": 15,
              "text": "saarel",
              "idx": 934,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vilsandi saarel on juba loomade v\u00e4hesuse t\u00f5ttu karjatamisega probleeme ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 49,
              "end": 54,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 935,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja vahel , kui ta veidi n\u00e4rvis on , l\u00e4heb mehega j\u00e4rve peale parvetama - ka see on nii m\u00f5nus ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 6,
              "end": 12,
              "text": "saarte",
              "idx": 936,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Peale saarte v\u00e4\u00e4rivad n\u00e4gemist aga ka n\u00e4iteks hulk UNESCO kaitse all olevaid linnu - Porec , Trogir , Split , Dubrovnik ja Sibenik ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 134,
              "end": 137,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 937,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Palmipuudep\u00fchal meisterdati Tarbekunstimuuseumi t\u00f6\u00f6toas Tiina Piisangu juhendamisel munatopse materjalist , mille kunstnik oli Pirita j\u00f5e kallastelt korjanud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 39,
              "end": 45,
              "text": "saarel",
              "idx": 938,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Resursid on momendil nigelad kuna elan saarel \u00fc\u00fcrikorteris koos emaga , v\u00f5iksid veidike aidata mind ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 36,
              "end": 40,
              "text": "meri",
              "idx": 939,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "R\u00e4\u00e4kimata sellest , et siinsamas on meri , et sellel majal ja kogu K\u00e4smul on kaptenitek\u00fcla fiiling , mis kapten Shotoveriga ja tema laeva imiteeriva majaga h\u00e4sti kokku l\u00e4heb ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 63,
              "end": 67,
              "text": "merd",
              "idx": 940,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Olgu ta parajasti kas koletuslikus liftikapis v\u00f5i vaba m\u00fchavat merd silmitsemas , kiiker silmil ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 12,
              "end": 18,
              "text": "saarte",
              "idx": 941,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "L\u00e4\u00e4ne-Eesti saarte maat\u00f5ugu lammas v\u00f5ib saada Eesti kaubam\u00e4rgiks"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 64,
              "text": "saarel",
              "idx": 942,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Otsad pidid niimoodi kokku jooksma , et k\u00f5igil seitsmel saarel hakatakse keskaja \u00fcritusi l\u00e4bi viima , \u201d selgitab Saare maavalitsuse arengu ja planeerimise osakonna juhataja Tarmo Pikner ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 943,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Piirissaare vald ei ole mitte ainuke saarekene Peipsi j\u00e4rve sees , Praagas on ka omad probleemid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 44,
              "end": 49,
              "text": "merel",
              "idx": 944,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Veidi sai suvel l\u00f5bus\u00f5itu tehtud , suurel merel pole k\u00fcll Lennukiga seilanud , \u201d v\u00e4itis ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 50,
              "end": 56,
              "text": "saarel",
              "idx": 945,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tasub teada , et paljudele prominentidele meeldib saarel puhata , n\u00e4iteks laulja George Michaelile , arvutiguru Bill Gatesile ja Ferrari boss Agnellile ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 68,
              "end": 72,
              "text": "j\u00f5ed",
              "idx": 946,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Oleks vaja Eesti kontuurkaarti  , kus oleksid m\u00e4rgitud \u00e4ra suuremad j\u00f5ed ja j\u00e4rved , aga nimesi ei ole lisatud  ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 29,
              "text": "merede",
              "idx": 947,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00e4hemalt p\u00f5hjapoolsete merede l\u00e4hedal ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 105,
              "text": "saarele",
              "idx": 948,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Vanapaari toiduvaru oli l\u00f5pukorral , sest kaks kuud pole piirivalvelaev k\u00fclmunud Dirhami sadamast saarele p\u00e4\u00e4senud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 43,
              "end": 47,
              "text": "merd",
              "idx": 949,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tarmo Roosim\u00f6lder n\u00e4itab vindilikku puhast merd , Neeme L\u00fcdimois aga on j\u00e4\u00e4dvustanud erootilise valge daami ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 149,
              "end": 155,
              "text": "merest",
              "idx": 950,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Esialgu mere\u00e4\u00e4rsete alade arendajad siiski passivad ja k\u00f5ige t\u00f5en\u00e4olisemad tuleval aastal k\u00e4iku minevad ettev\u00f5tmised j\u00e4\u00e4vad praeguste hoonete vahele merest kaugemale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 62,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 951,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Enim \u00fclem\u00e4\u00e4raseid toitaineid kannab Haapsalu lahte Taebla j\u00f5gi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 84,
              "end": 91,
              "text": "saarele",
              "idx": 952,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Aasta l\u00f5puks panevad teet\u00f6\u00f6lised tolmuvaba katte ligi 10 km \u2013 le , p\u00e4rast seda j\u00e4\u00e4b saarele kruusateed umbes 14 km ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 25,
              "text": "saarelt",
              "idx": 953,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Siiski tuli otsus saarelt lahkuda suure t\u00f6\u00f6koormuse t\u00f5ttu , teiseks on ka \u00f5ppimissoov ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 19,
              "end": 23,
              "text": "j\u00f5ed",
              "idx": 954,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Meri on j\u00e4\u00e4s , aga j\u00f5ed on lahti , lisas M\u00e4gi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 59,
              "end": 63,
              "text": "j\u00f5ed",
              "idx": 955,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Et \u00fcle mitme aasta on l\u00f5helistel hea kudeaasta ja L\u00e4\u00e4nemaa j\u00f5ed kihavad meriforellist , on saagijahil ka r\u00f6\u00f6vp\u00fc\u00fcdjad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 58,
              "end": 64,
              "text": "saarel",
              "idx": 956,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Edaspidi ei tohiks \u00fcleujutust enam tulla , seda enam , et saarel pesitseb sellest kevadest luigepaar ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 899,
              "end": 903,
              "text": "mere",
              "idx": 957,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "0011 Prantsusmaa : Atlandi ookeani ja P\u00f5hjamere rannikualad 0012 Prantsusmaa : Vahemere rannikualad 0041 Saksamaa : P\u00f5hjamere rannikualad 0042 Saksamaa : L\u00e4\u00e4nemere rannikualad 0043 Saksamaa : Reini j\u00f5gi 0061 \u00dchendkuningriik 0062 Mani saar 0063 Kanalisaared 0111 Hispaania : p\u00f5hjapoolne Atlandi ookeani rannikualad 0112 Hispaania : Vahemere rannikualad ja Atlandi ookeani l\u00f5unapoolsed rannikualad 0301 Rootsi : L\u00e4\u00e4nemere rannikualad 0302 Rootsi : P\u00f5hjamere rannikualad 0521 T\u00fcrgi : Musta mere rannikualad 0522 T\u00fcrgi : Vahemere rannikualad 0751 Venemaa : Musta mere rannikualad 0752 Venemaa : L\u00e4\u00e4nemere rannikualad 0753 Venemaa : Aasia rannikualad 2041 Maroko : Vahemere rannikualad 2042 Maroko : L\u00e4\u00e4ne-Aafrika rannikualad 2201 Egiptus : Vahemere rannikualad 2202 Egiptus : Punase mere rannikualad 6241 Iisrael : Vahemere rannikualad 6242 Iisrael : Punase mere rannikualad 6321 Saudi Araabia : Punase mere rannikualad 6322 Saudi Araabia : P\u00e4rsia lahe rannikualad 4001 Ameerika \u00dchendriigid : Atlandi ookeani p\u00f5hjapoolsed rannikualad 4002 Ameerika \u00dchendriigid : Atlandi ookeani l\u00f5unapoolsed rannikualad 4003 Ameerika \u00dchendriigid : Mehhiko laht 4004 Ameerika \u00dchendriigid : Vaikse ookeani l\u00f5unapoolsed rannikualad 4005 Ameerika \u00dchendriigid : Vaikse ookeani p\u00f5hjapoolsed rannikualad 4006 Ameerika \u00dchendriigid : Suur j\u00e4rvistu 4007 Puerto Rico 4041 Kanada : Atlandi ookeani rannikualad 4042 Kanada : Suur j\u00e4rvistu , St Lawrence'i \u00fclemjooks 4043 Kanada : l\u00e4\u00e4nerannik 4801 Colombia : p\u00f5hjarannik 4802 Colombia : l\u00e4\u00e4nerannik lisakoodid 9991 Avamererajatised 9992 Liit- ja mujal m\u00e4\u00e4ratlemata alad"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 59,
              "text": "merel",
              "idx": 958,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Koormus/v\u00f5imsus 14 P kW arv ( t\u00e4isarvuna ) korrutatud merel veedetud p\u00e4evade"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 96,
              "end": 103,
              "text": "j\u00e4rvede",
              "idx": 959,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "13 ) vesikond - maa-ala , millelt kogu \u00e4ravoolav pinnavesi voolab ojade , j\u00f5gede ja m\u00f5nikord ka j\u00e4rvede kaudu merre \u00fche j\u00f5esuudme v\u00f5i delta kaudu ;"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 31,
              "text": "saartest",
              "idx": 960,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kui me r\u00e4\u00e4gime n\u00e4iteks saartest teistpidi , et kas mina pooldan isolatsiooni likvideerimist , kui me r\u00e4\u00e4gime kas v\u00f5i Saaremaaga p\u00fcsi\u00fchenduse loomisest , siis see on v\u00e4ga suur programm ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 25,
              "text": "j\u00e4rv",
              "idx": 961,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kas ka Peipsi-Pihkva j\u00e4rv on territoriaalvesi v\u00f5i ei ole ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 61,
              "end": 68,
              "text": "saartel",
              "idx": 962,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kogu eeln\u00f5u idee on ju selles , kas see , et inimesed elavad saartel , on kellegi jaoks \u00e4ri v\u00f5i mitte ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 27,
              "end": 32,
              "text": "saare",
              "idx": 963,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ilmselt on k\u00fcsimus laiu ja saare definitsioonis"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 87,
              "end": 91,
              "text": "saar",
              "idx": 964,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "sellised eriti hullu masti p\u00e4rismaalased pidid olema , nii palju kui ma m\u00e4letan , siis saar oli india ookeanis ja vist kuidagi seotud ka maldiividega"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 44,
              "text": "j\u00e4rv",
              "idx": 965,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Saaremaal T\u00f6rise auk ( m\u00f5ned \u00fctlevad ka j\u00e4rv ) seal parim !"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 207,
              "end": 215,
              "text": "saartelt",
              "idx": 966,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ja antud juhul \u00fcks p\u00f5hjus , miks seesama 100 miljonit on praegu k\u00e4iku tulnud , on regionaalpoliitiline aspekt , mida ma ka r\u00f5hutasin , kuna v\u00e4ga palju kinni j\u00e4\u00e4nud hoiuseid on Kirde-Eestist , Kagu-Eestist , saartelt , kus Maapanga kontor olid praktiliselt ainukene pangakontor paljudele elanikele , sealhulgas maameestele , talunikele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 23,
              "end": 27,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 967,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Teisip\u00e4evaks oli P\u00e4rnu j\u00f5gi suvise tasemega v\u00f5rreldes 3 meetrit ja 65 sentimeetrit t\u00f5usnud , kirjutas P\u00e4rnu Postimees ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 29,
              "end": 34,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 968,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Tulevikus l\u00e4heb park \u00fcmber j\u00e4rve , valgustatud k\u00f5nniteed kutsuvad rahvast \u00f5htulgi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 15,
              "end": 22,
              "text": "saartel",
              "idx": 969,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Samal ajal oli saartel \u00fcsna soe : Ristnas n\u00e4itas termomeeter ainult seitset k\u00fclmakraadi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 83,
              "end": 87,
              "text": "j\u00f5ed",
              "idx": 970,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcle Euroopa on l\u00e4inud praegusele p\u00f5lvkonnale senikogematu paduvihmade laviin , kui j\u00f5ed tormasid \u00fcle kallaste ja viisid kaasa nii paljude eurooplaste rahu ning uskumise , et meil siin ei juhtu ju k\u00fcll midagi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 127,
              "end": 134,
              "text": "saarele",
              "idx": 971,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tervelt kolmek\u00fcmne \u00fchel kontserdil , millest enamik tasuta ning osa j\u00f5udis maainimesele p\u00e4ris koju - K\u00e4russe , Koeru , Prangli saarele ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 108,
              "end": 112,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 972,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kokku j\u00e4in kahjudesse , sest orkaani toodud puud ja palgid polnud neid mu ilusaid puuskulptuure v\u00e4\u00e4rt , mis j\u00f5gi aiast kaasa v\u00f5ttis ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 98,
              "end": 103,
              "text": "merel",
              "idx": 973,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Koguvas s\u00fcndinud Smuul veetis siin oma lapsep\u00f5lve ja noorukiea , t\u00f6\u00f6tas kodutalus , k\u00e4is kalurina merel ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 47,
              "end": 51,
              "text": "meri",
              "idx": 974,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "V\u00e4ljas oli vali pakane , nii et isegi Paldiski meri oli j\u00e4\u00e4s ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 179,
              "end": 186,
              "text": "saartel",
              "idx": 975,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "n\u00f5ukogu m\u00e4\u00e4ruses ( EM\u00dc ) nr 1601/92 ,  6  muudetud komisjoni m\u00e4\u00e4rusega ( EM\u00dc ) nr 3714/92 ,  7  m\u00e4\u00e4ratakse kindlaks kohalik tootmistoetus inimtoiduks etten\u00e4htud kartulite Kanaari saartel tootmise jaoks ; toetuse summat tuleks kohandada eespool nimetatud s\u00e4tete kohaselt ;"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 176,
              "end": 183,
              "text": "saartel",
              "idx": 976,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "vastavalt m\u00e4\u00e4ruse ( EM\u00dc ) nr 1601/92 artiklile 2 reguleeritakse k\u00f5nealuse korra alusel vajadust eespoolmainitud m\u00e4\u00e4ruse lisas loetletud toodete j\u00e4rele , mis on m\u00f5eldud Kanaari saartel vahetult inimtoiduks tarbimiseks ning t\u00f6\u00f6tlemiseks ja pakendamiseks ; k\u00f5nealuseid vajadusi hinnatakse igal aastal prognoositava tarnebilansi alusel , mille v\u00f5ib aasta jooksul saarte vajaduste muutumist arvesse v\u00f5ttes \u00fcle vaadata ; t\u00f6\u00f6tleva ja pakendit\u00f6\u00f6stuse vajaduste hindamiseks v\u00f5ib kohalikule turule viidavate v\u00f5i tavap\u00e4rasel viisil \u00fclej\u00e4\u00e4nud \u00fchendusse veetavate toodete osas koostada eraldi prognoositava tarnebilansi ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 103,
              "end": 108,
              "text": "meres",
              "idx": 977,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kas sa ei leia , et see ei ole \u00f5ige talitusviis , kui \u00f6eldakse , et me otsustasime t\u00e4iendusettepanekut meres olevate maaga p\u00fcsivalt \u00fchendatud ehitiste ja rajatiste kuuluvuse kohta ikka veel arutada , p\u00f5hjalikult arutada , ja samal ajal on see juba pandud siia sisse ning me h\u00e4\u00e4letame t\u00e4na seda parandusettepanekut ?"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 210,
              "end": 214,
              "text": "j\u00f5gi",
              "idx": 978,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Opa , Ilsn\u00e4 , Ipiku , M\u00e4em\u00f5isa , Karkla , Kirbla , Koiva , Koivaliina , Kuivaste , Kuramaa , K\u00f6\u00f6na , Alam\u00f5isa , Vana-Liivimaa , Lemsalu , Loodi , Lutsi , Luke , V\u00e4ike-Salatsi , Nausk\u00fcla , Pedeli j\u00f5gi , Pedetsi j\u00f5gi , Reikk\u00fcla j\u00e4rv , R\u00e4isaku , Ruhja j\u00f5gi , Salatsi , Salatsi j\u00f5gi , Uue-Salatsi , S\u00e4de j\u00f5gi , S\u00e4ltn\u00e4 , Talli , Tiikre , T\u00f5rsa j\u00f5gi , Vaidva j\u00f5gi , L\u00e4ti Valga , Vana-Laitsna e Laitsna , Vastse-Laitsna , Vana-Salatsi , V\u00f5nnu , L\u00e4ti Liivimaa"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 112,
              "end": 116,
              "text": "mere",
              "idx": 979,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Rikas mees l\u00e4ks koos oma naisega kruiisilaevale , j\u00e4i laevas magama ning kui \u00fcles t\u00f5usis n\u00e4gi oma kajuti aknast mere p\u00f5hja ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 21,
              "end": 27,
              "text": "saarel",
              "idx": 980,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "orissaare peenleib ( saarel aeg-ajalt m\u00fc\u00fcakse sellist V\u00c4GA head asja ) , siis vahest ka ohik ja tallinna peenleib ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 130,
              "end": 134,
              "text": "mere",
              "idx": 981,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Brunn tuhastati ning 28. juuli \u00f5htupoolikul kogunesid sugulased ja tuttavad k\u00fclamehed Pedaspea randa , Brunni soojaku juurde teda mere sisse viima ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 33,
              "end": 36,
              "text": "j\u00f5e",
              "idx": 982,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u201c Ja just siia Lagedile , Pirita j\u00f5e ja Leivaj\u00f5e vahelisele saarele . \u201d"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 16,
              "end": 22,
              "text": "saarel",
              "idx": 983,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Ta teenis Aegna saarel ning m\u00e4ngis s\u00f5jav\u00e4e orkestris ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 24,
              "end": 29,
              "text": "saare",
              "idx": 984,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Pandi \u00fcles ka puutahvel saare nimega ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 20,
              "end": 24,
              "text": "merd",
              "idx": 985,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "\u00dcle kahek\u00fcmne aasta merd s\u00f5itnud , ka kaugetel meredel k\u00e4inud  Tiit J\u00f5gi  \u00fctleb , et mitte miski ei t\u00f5mba teda Hiiumaa ja Saaremaa vaheliselt laevaliinilt mujale ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 81,
              "end": 86,
              "text": "merel",
              "idx": 986,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kaugs\u00f5idut\u00fc\u00fcrimehe paberitega Jaak Kaldj\u00e4rv elab peaaegu metsas , k\u00e4ib aeg-ajalt merel ja laulab , et elu on nagu muinasjutt"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 26,
              "end": 33,
              "text": "j\u00e4rvelt",
              "idx": 987,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "14. dets. 1936. a. Peipsi j\u00e4rvelt 7 kalurit...milline relvastus meie piirivalvuritel , kas on kordonites kuulipildujaid , kuidas on \u00fclemuste nimed ja aukraadid ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 40,
              "end": 49,
              "text": "j\u00e4rvedest",
              "idx": 988,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Hurt on teinud V\u00f5rumaa kriitilisematest j\u00e4rvedest nimekirja ja kavatseb nende vee hapnikusisaldust korra kuus m\u00f5\u00f5ta ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 41,
              "end": 48,
              "text": "saarele",
              "idx": 989,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "1718 andis Peeter I korralduse p\u00fcstitada saarele 30-50 jala k\u00f5rgune kivitulp ja selle otsa rajada majakas ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 46,
              "end": 51,
              "text": "j\u00e4rve",
              "idx": 990,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Kutsume k\u00f5iki huvilisi 17. mail kell 11 Hurmi j\u00e4rve \u00e4\u00e4rde k\u00fclavisiooni talgutele !"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 356,
              "end": 362,
              "text": "saarte",
              "idx": 991,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Regionaalse arengu programmideks oli 2000. aasta eelarves 45 miljonit krooni , 2001. aasta eelarve ettepanek on 98,8 miljonit krooni , sellest kohaliku omaalgatuse programmi jaoks oli ette n\u00e4htud kolm miljonit , selleks aastaks on planeeritud kuus miljonit , keskustev\u00f5rgu programmi jaoks oli \u00fcks miljon , selleks aastaks on planeeritud kaheksa miljonit , saarte programmi jaoks oli kaheksa miljonit , selleks aastaks on planeeritud 15 miljonit , t\u00f6\u00f6stuspiirkondade programmi jaoks oli kaheksa miljonit , selleks aastaks on planeeritud 20 miljonit , p\u00f5llumajanduspiirkondade programmi jaoks oli 13 miljonit , planeeritud on 28,7 miljonit , Setomaa programmi jaoks oli neli miljonit ja neli on ka planeeritud , piire\u00fcletava koost\u00f6\u00f6 programmi jaoks oli kaheksa miljonit , planeeritud on 1,5 miljonit ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 234,
              "end": 241,
              "text": "saartel",
              "idx": 992,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Tean , et on olemas Euroopa \u00dchenduse asutamise dokument ja et selles on ka s\u00e4te , mis m\u00e4\u00e4ratleb , et ise\u00e4ranis taotleb \u00fchendus eri regioonide arengutaseme \u00fchtlustamist ning mahaj\u00e4\u00e4muse v\u00e4hendamist k\u00f5ige ebasoodsamates piirkondades ja saartel , kaasa arvatud maapiirkonnad ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 35,
              "end": 41,
              "text": "saarte",
              "idx": 993,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "P\u00f5hilise osa tuuleenergiast saavad saarte ja Loode-Eesti elektriv\u00f5rgud ."
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 18,
              "end": 22,
              "text": "j\u00e4rv",
              "idx": 994,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "sir_harjaks: tene j\u00e4rv mis nime all sa oled"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 57,
              "end": 65,
              "text": "j\u00e4rvesid",
              "idx": 995,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "vaikija_lambakarjus: kole- osta pemm v\u00e4lja ja ma viin su j\u00e4rvesid vaatama , aga muud ei tee"
    }
  },
  {
    "annotations": [],
    "predictions": [
      {
        "result": [
          {
            "value": {
              "start": 54,
              "end": 58,
              "text": "mere",
              "idx": 996,
              "labels": [
                "v172_geo_terms"
              ]
            },
            "to_name": "text",
            "from_name": "label",
            "type": "labels"
          }
        ]
      }
    ],
    "data": {
      "text": "Defender-18: ma kah ise siin just tulin ... vaatamast mere \u00e4\u00e4rest"
    }
  }
]